<docs>
  <chunk src="https://novaposhta.ua/tracking/?cargo_number=20400039667005">
    <p>Маршрут: Львів - Київ</p>
    <p>Поточне місцезнаходження: Відправлення передано кур'єру для доставки Отримувачу.</p>
    <p>Орієнтовна дата доставки: 26-01-2017</p>
    <p>Адреса доставки: Замовлено доставку до дверей Одержувача.</p>
    <p>Вага відправлення: 99.56 кг.</p>
    <p>Інформація про оплату: Платник послуг доставки: Одержувач за готівку - 331 грн.</p>
    <p>Документи для отримання відправлення: Ознайомитися з повним переліком документів для отримання відправлення.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://tabloid.pravda.com.ua/focus/588b5f29397bf/">
    <p>Голова комітету Верховної Ради у закородонних справах Ганна Гопко приєдналася до флешмобу #22PushUpChallenge, який запустили на підтримку ветеранів АТО.</p>
    <p>"Підтримую військових і дякую українським воїнам за захист нашої свободи, територіальної цілісності та суверенітету!" - написала Гопко.</p>
    <p>Ганна передала естафету далі своїм друзям, зокрема, іншим жінкам.</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.instagram.com/p/BPuOfKqAslQ/?taken-by=senderwasawoman">На роботку як на свято. Вперше за останні півроку працюю з 11-ї і встаю, коли на вулиці вже сонце. Більше не хочу. Мій графік з сьомої - це ❤</chunk>
  <chunk src="http://2008.plazerazzi.org/cepur/katra">я тупо закоханий з першого погляду (серйозно)...борюся з цим: наприклад написав пісню(з посвятою моїй першій викладачці англійської та її дочці), яку ми з групою тепер граємо!))може колись на концерті вона.... ех... солодкі, молочні, кавові й гіркі, прекрасні і точні чорні очі твої......Катерино</chunk>
  <chunk src="http://tereveni.org/topic/30259/page__pid__872271">Але це добрі новини, бо я боявся, шо наробив купу помилок і нічого крім захисної партиції - а це всього один запис в MBR з міткою 0xee, ініші системи справного не побачили. виявилося, шо все ок. Просто в Мікросовті, штучно обрізали функціональність 32-бітної версії XP. Шо ж, головне, шо воно робе.</chunk>
  <chunk src="http://2008.plazerazzi.org/peremova/kvit">весело) цікаве інтерв*ю. найбільший лол - шрифти, бонет і вічне "ну шо вам ще не подобається")</chunk>
  <chunk src="">Тетяна – мати десятьох дітей. Першого сина вона народжувала в лікарні. Пологи були дуже тяжкими, тому надалі зареклася звертатися по допомогу до медиків."Його (Павлика) народила в лікарні, дуже тяжко. Казала, ніколи більше туди не піду. Опісля нього - німого Івана. Раптово живіт став боліти - і народила його під сливою надворі. Впав, ударився, може, того слух втратив, не чує, німий. Із Мирославою поїхала в пологовий та в туалеті сама її народила. А вже всіх далі - тільки вдома. Лариску - під горіхом, Михайла - під черешнею, Анюту - під сіном, других - на ліжку. Як настає час, усіх виганяю. Постелила - і фіть! - уже народила", - розповіла Тетяна.</chunk>
  <chunk src="http://biz.dominos.ua">У Domino's Pizza Ukraine Відкрито тендер на покупку або лізинг електромобілів Nissan Leaf. Заявки просимо надсилати на tender@dominos.ua</chunk>
  <chunk src="http://dominos.ua/ua/tracker/">Задля Вашого комфорту, в рамках програми лояльності, ми створили Domino’s Pizza Tracker, що б Ви могли відслідковувати кожен етап Вашого замовлення в режимі реального часу.</chunk>
  <chunk src="http://www.istpravda.com.ua/articles/2017/01/29/149504/">Сидір Пурик-Пуриченко Вік на час бою: не встановлено Народився: с. Саливонки (нині – Васильківський район, Київська область)</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/1plus1.ua/videos/1240616022658262/">Сьогодні о 21.00 вас чекають надзвичайні голоси. Дивіться #ГолосКраїни на 1+1 та трансляцію на нашій сторінці.</chunk>
  <chunk src="https://www.pufetto.com.ua/ukr/">Використання матеріалів без письмової згоди адміністрації сайту заборонено. © 2010 - 2017 Pufetto.com.ua | Всі права захищені</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/MichaelMoser2601/posts/10206876684870691">І даруйте, що я не відповідаю. Вас так багато... Підтверджую: я Вас люблю!</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/andrew.dmitrenko.73/posts/1407824652570819?comment_id=1408860705800547&amp;comment_tracking=%7B%22tn%22%3A%22R0%22%7D">А перпендикуляр - це "сторч". Щоб знали.</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/Radioigor1/posts/1197343360351101?comment_id=1197388143679956&amp;reply_comment_id=1197389167013187&amp;comment_tracking=%7B%22tn%22%3A%22R8%22%7D">Ні. Усі були. Тільки середника й розділки я не чув у цьому значенні. </chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=1135353523230719&amp;set=a.654788631287213.1073741829.100002682452296&amp;type=3">сама в шоці, як швидко стусились з гелькою</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/Nehrebeckyj/posts/1379781602086270">Дивлюсь один серіал. І там маніяк-науковець замкнув у печері в скляних клітках групу людей. Понад рік він їх годує спеціальними балабушками з поживних речовин. Тільки. Більше нічим. І от одній дівці вдається вирватися зі скляної клітки, наробити нагорі сандвічів і принести "колегам" у печеру. Вони жадібно жеруть, однак один раптом обурюється: "Якого факін хера ти поклала в сандвіч гірчицю?!" Фейсбук, воістину Фейсбук. Українська гілка.</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/Nehrebeckyj/posts/1378977572166673">Що Середа сказав про Вакарчука - це дуже-дуже важливо! А те, що Ахмєтов возить терористам спорядження - то таке, несуттєві дрібнички.</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/Nehrebeckyj/posts/1378977572166673?comment_id=1382174818513615&amp;comment_tracking=%7B%22tn%22%3A%22R0%22%7D">Таикй підленький текстик того інтерв'ю Середи..... на рівні шавки... Не гарно. Не сподівалась від наших виконавців такого бруду на будь-кого зі свого цеху</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/Nehrebeckyj/posts/1378078988923198">Петиція проти тортур. Ну ж бо, нумо, нуте підписувати.</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=234279693684605&amp;id=100013077279884">Уляну Супрун - на Президента Украiни!</chunk>
  <chunk src="">Чого ж вони так херово грають! Чого ж у діалозі слова стирчать на всі боки і розбігаються, замість струнко йти до кульмінації чи хоч до якогось художнього ефекту! Довбані каліки.</chunk>
  <chunk src="">А так, то тіки Чернігівське і обов*язково в компанії з друзями :wub:</chunk>
  <chunk src="">Моє улюблене пиво HoeGaarden White rozetka.com.ua/hoegaarden_5410228158424/p7167148 єдиний мінус так це ціна, добре що багато не можу випити, так я економна... Смакує добре з баструмою або суджуком, хамон теж нормально іде під це пиво:)</chunk>
  <chunk src="">Хтось розбирається, якими повинні бути хороші ковзани для ”новачка”? На що слід звернути увагу при покупці? Яка приблизна ціна хороших ковзанів?І які аксесуари слід одразу купити? Чохли для лез? Сумку?</chunk>
  <chunk src="http://wz.lviv.ua/economics/189641-rik-buv-neprostyi-ale-my-dostoino-ioho-proishly">– У цьому році ми розпочали спорудження волоконно-оптичної лінії зв’язку «Рівненська АЕС – Грабів – Рівне – Хмельницька АЕС». Вона дозволить модернізувати телекомунікаційну мережу та забезпечить передачу інформації високошвидкісними потоками між конкретними енергооб’єктами «НЕК «Укренерго». Завдяки цій лінії зв’язку центральний диспетчерський пункт буде забезпечуватися надійними каналами зв’язку з підстанціями Західної ЕС, а саме з підстанцією 330 кВ «Рівне» і підстанцією 330 кВ «Грабів». а також здійснюватиметься надійна і безперебійна передача телеінформації з Рівненської АЕС.</chunk>
  <chunk src="">“ПриватБанк” на вул.Чупринки, 71. Роботу відділення заблоковано. На дверях висить оголошення про прийом на роботу – тут шукають касира та спеціаліста з обслуговування фізичних осіб. “Можна долари купити? – запитує жінка. – Я замовляла”. “Ні. Лише здати”, – відповідають працівники фін­установи. “А скільки коштів за раз можна знімати з банкомата?”. “Учора обмежили до 2 тисяч грн., сьогодні до восьми”, – кажуть у банку. “Я учора зняла 20 тисяч грн. на С. Бандери, – тішиться клієнтка. – Знімала щотри години”.</chunk>
  <chunk src="http://www.apple.com/legal/internet-services/itunes/ukr/terms.html">Ці умови становлять контракт між вами та компанією Apple («Угода»). Уважно прочитайте цю Угоду. Щоб підтвердити, що ви розумієте умови Угоди та погоджуєтеся з ними, натисніть «Погоджуюся».</chunk>
  <chunk src="http://dominos.ua/ua/promo/">Як нараховуються бонуси? Після реєстрації бонуси будуть нараховуватися на Ваш віртуальний рахунок від кожної покупки від загальної суми до оплати в розмірі від 10% до 20% протягом наступних 24 годин.</chunk>
  <chunk src="http://plazerazzi.org/sviatorablyk/">Б’юся об заклад, ота мала на першому ж кораблику… Кораблику! Вдягну, нарешті, ті штані з бердичівського секонду і розкажу, розкажу, з якої ж-таки насолоди мене витягнули ці сурми.</chunk>
  <chunk src="https://twitter.com/s_vakarchuk">#Кіборги Донецького аеропорту - це не просто символ. Це приклад, який надихає  кожного дня! Вічна пам'ять загиблим! Вічна слава героям!</chunk>
  <chunk src="http://www.president.gov.ua">Глава держави провів телефонну розмову з новообраним Президентом Європарламенту Антоніо Таяні</chunk>
  <chunk src="https://novaposhta.ua/tracking/?cargo_number=20400039667005">
    <p>Маршрут: Львів - Київ</p>
    <p>Поточне місцезнаходження: Відправлення передано кур'єру для доставки Отримувачу.</p>
    <p>Орієнтовна дата доставки: 26-01-2017</p>
    <p>Адреса доставки: Замовлено доставку до дверей Одержувача.</p>
    <p>Вага відправлення: 99.56 кг.</p>
    <p>Інформація про оплату: Платник послуг доставки: Одержувач за готівку - 331 грн.</p>
    <p>Документи для отримання відправлення: Ознайомитися з повним переліком документів для отримання відправлення.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://vch-uman.in.ua/material.php?id=2790">Він прикидався майстром по ремонту автомобілів, забирав у власників транспорт, типу для ремонту, і більш не повертав. За такою схемою  працював шахрай на Уманщині, його жертвами ставали жителі району, - повідомляє речник уманської поліції Леся Усенко.</chunk>
</docs>