<docs>
  <!-- 100-відсотковий — суцільний токен -->
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>Примітно, що саме The Economist першим заговорив про можливість як перевищення ціною за барель 100-доларової позначки, так і наближення до 200-доларової.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>Непересічній події 100-літньої давнини присвячено ряд заходів, організовані Львівською митрополією УГКЦ та Національним музеєм ім. Андрея Шептицького (м. Львів, пр. Свободи, 20).<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>Передбачається, що водоканал має сплачувати 95% за спожиту електроенергію до моменту підписання договору, виконувати умови договору та забезпечувати 100-відсоткову оплату за спожиту електроенергію.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>Тут ми все ж опинилися невипадково; це близько 50-метровий місток у довжину, до речі, попри аварійність дуже живописний, свого часу, а вірніше, в рік народження винного комплексу (1896 р.), і з’явився для того, щоб полегшити під’їзди до заводу, якось розрулити рух.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>За шириною — 1768 м, водоспад займав 10-те місце.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>Далай-лама, що здійснював 10-денну поїздку в Австралію і Нову Зеландію, закликав пам'ятати про проблему глобальної зміни клімату.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <!-- готовність/неготовність -->
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>Подано аналіз вивчення ставлення педагогів до змін у системі та у своїй роботі, готовність/неготовність прийняття і внесення нових орієнтирів в устрій професійного життя.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <!-- пів-числівник, приклеєний дефісом -->
  <doc author="" date="" src="https://automne-dore.livejournal.com/2212.html?thread=4260#t4260" title="">
    <gap/>
    <p>а що, у Славка пів-Могилянки було закохано?<sb/><gap/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://uadocs.exdat.com/docs/index-208727.html" title="Інформаційно-еволюційна економіка І проблеми її становлення в Україні">
    <gap/>
    <p><gap/>Сьогодні Індія має 850тис. програмістів, вона стала світовим лідером у створенні програмного забезпечення і експортує його більше ніж на 30 млрд. дол.<sb/> Ось що значить виробництво інтелектуального продукту.<sb/> Ми ж перекопали пів-України, день і ніч поїзди везуть сюди вугілля, туди – руду, безперервно гудуть домни і мартени і на експорті металу ми маємо у 4-5 разів менше, ніж Індія.<sb/><gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Роздобудько Ірен" date="" src="http://ukrclassic.com.ua/katalog/r/rozdobudko-iren/480-iren-rozdobudko-ziv-yali-kviti-vikidayut?start=32" title="Зів'ялі квіти викидають">
    <gap/>
    <p><gap/>Кому ж приємно бачити перед собою побиту міллю шубу?<sb/> Навіть якщо ця шуба колись зводила з розуму пів-Хрещатика...<sb/><gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="2003-04-18" src="https://dt.ua/SOCIETY/chudova_simka_z_knigi_knig.html" title="">
    <gap/>
    <p>У нас ячмінь також почали вирощувати ще за часів трипільської культури.<sb/> Від тих далеких часів ячмінь не втратив свого значення, залишаючись четвертою зерновою культурою Землі після пшениці, кукурудзи та рису.<sb/> Його вирощують у всьому світі на 90 мільйонах гектарів.<sb/> А завдяки тому, що ячмінь не дуже боїться холодів, його сіють у Фінляндії аж біля Північного кола, в Тібеті й Непалі — на захмарній висоті у пів-Евересту.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Фурса Сергій" date="" src="http://ukragency.com/сергій-фурса-чому-еміграція-це-чиста/" title="Чому еміграція – це чиста економіка">
    <gap/>
    <p><gap/>Свого часу	пів-Ірландії виїхало в штати, і чи згубило це Ірландію?<sb/><gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <!-- пів-числівник, приклеєний прямо -->
  <doc author="Тютюнник Григір" date="1979" src="" title="Вогник далеко в степу">
    <gap/>
    <p>Тітка Ялосовета мені мачуха.<sb/> Вона пішла за мого тата «на дитину», як мені було дев'ять років, і прожила з ним до війни рівно місяць, а зі мною оце вже шостий рік мучиться.<sb/> Я-бо ніколи й разу не назвав її матір'ю, якось язик не повертається.<sb/> Якби хоч тато був...<sb/> А вона обижається, думає, що то я нарошне, на зло.<sb/> Нічого, знайду ось вільшечку — переплаче.<sb/> Вона радіє, як є чим топити.<sb/> Спробуй її ще знайти, ту вільшечку!..<sb/> Казав уже їй раз: ідіть заміж, а я й сам якось.<sb/> Плаче.<sb/> Ну, хай як хоче.<sb/> Я ж не заставлю.<sb/> Та ще й півхати нема, зосталася тільки хатина, а більшу половину одірвало бомбою.<sb/> У нас у півсела нема хат — такий сильний був бій...<sb/> Нічого, нарубаю дров, зваримо щось їсти, а далі воно покаже.<sb/> Не плакатиме ж вона з ложкою в руках!<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <!-- пів-числівник, приклеєний апострофом -->
  <doc author="Воронович Зіновія" date="2013-08-07" src="https://wz.lviv.ua/article/123692-dereva-tak-oblipylo-plodamy-shcho-hilky-dovelosia-pidpyraty" title="«Дерева так обліпило плодами, що гілки довелося підпирати»">
    <gap/>
    <p>Найдешевші ПЕРСИКИ, які вдалося знайти на Привокзальному ринку у Львові, — по 12 гривень за кілограм, і то — молдовські.<sb/> Кримські красивіші, але дорожчі — в середньому 15-18 гривень.<sb/> Питаю у продавця, чим відрізняються кримські від молдовських.<sb/> “Різні сорти.<sb/> Кримські крупніші, але молдовські солодші і від них краще відстає кісточка.<sb/> Не знаю, через що, але молдовські можуть довше постояти, а наші дуже ніжні — не встигнеш доторкнутись, вже гниють.<sb/> А в нас люди як беруть: купить три персики, а перемацає десять.<sb/> До кінця дня пів’ящика треба списувати”, — скаржиться жінка.<sb/> При цьому охоче відрізає покупцям по шматочку персика — покуштувати.<sb/> Найдешевші персики, які вдалося знайти, — 9,99 у супермаркеті.<sb/> Щоправда, на вигляд страшненькі — брудно-зелені, з плямами.<sb/> Певно, зірвали їх ще зовсім не зрілими.<sb/> Але дехто і такі купує.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>Вовк з’їв пів’ягняти.<sb/><gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Гавриленко Юрій" date="2016-03-01" src="https://dou.ua/lenta/articles/ukraine-estonia/" title="Україна 2.0: мій переїзд в Естонію">
    <gap/>
    <p>Я підрахував, що витрачаю в середньому до 10 € в день.<sb/> Обід обходиться в 4-5 € у звичайних закладах, або під 7 €, якщо харчуватись в Lido, місцевій Пузатій Хаті.<sb/> Все інше — їжа на кілька днів наперед.<sb/> Літр молока купую менше ніж за пів’євро, кефір ~0.75 €, десь стільки ж віддаю за десяток яєць.<sb/> Вдома харчуюсь бананами (величенька в’язка 1,5 €) та мандаринами (кіло ~2 €).<sb/> Взагалі більшість продуктів тут коштують менше двох євро.<sb/> Іноді набереш повний пакет, а виходить порядку десятки.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://dt.ua/SOCIETY/scho_na_sertse_lyaglo_list_u_bezvist.html" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>Мої дворові друзі — в більшості такі ж евакуйовані, намовили дурненьку лизнути замок, а мороз стояв — сорок градусів.<sb/> Я й лизнула — пів’язика й залишилось на замку.<sb/> Ото було крику!<sb/><gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://chtyvo.org.ua/authors/London_Jack/Pivnichni_opovidannia/" title="Північні оповідання">
    <gap/>
    <p><gap/>Його широкі лижви на добрих пів'ярда поринали в пухкому снігові, втоптуючи стежку, щоб собаки не грузли.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <!-- пів просто частина слова -->
  <doc author="" date="" src="https://starylev.com.ua/club/blog/pozadu-lodovni-enn-fayn-uryvok" title="Позаду льодовні">
    <gap/>
    <p><gap/>Вона вже приземлилася обома ногами на пів’ют корабля.<sb/><gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <!-- субстантиновані півки -->
  <doc author="Фаріон Іван" date="2013-05-23" src="https://wz.lviv.ua/article/123006-tse-ne-nlo-a-khata" title="Це не НЛО, а хата!">
    <gap/>
    <p>«Хатка-пів’яйце» не має... фундаменту.<sb/> На голу землю господар разом із двома помічниками мостив по колу мішки із сумішшю піску, цементу і вапна (дев’ять частин піску і одна — двох інших інгредієнтів).<sb/> Умочав мішок у воду і клав один на інший. Жодної «мальти» для зв’язки! Далі у такий же спосіб мішками з глиною «підмуровував» невеличку основу.<sb/></p>
    <p>Стіни у цій хаті теж відсутні — їх заміняє «сотовий» каркас із 15-сантиметрового модринового бруса, який оббито дошками.<sb/> Всередину утрамбовано утеплювач із… соломи.<sb/> Усю конструкцію обклеєно легким міцним євроруберойдом.<sb/> У сферичній оселі двоє великих вікон-шестигранників і кілька «євровікон», що одночасно служать люками для вентиляції.<sb/> З дерева — сходи на умовний другий поверх, мисник, підставки і всі решта причандалля для життя. На столі — лляний обрус, на вікнах — такі ж «екологічно чисті» фіранки-жалюзі.<sb/> Привертають увагу «шафка» з глини, чавунні казанки, які розшукав у старших людей по району.<sb/> З усім цим уживаються ноутбук і плазмовий телевізор…<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://uk.wikipedia.org/wiki?curid=106550" title="Хребці">
    <gap/>
    <p>Ребра з хребцями з'єднуються таким чином: дві пів'ямки сусідніх хребців утворюють ямку, куди заходить головка ребра.<sb/> Утворюється суглоб головки ребра (плоский).<sb/><gap/></p>
  </doc>
  <doc author="Косач Юрій" date="1987" src="" title="Володарка Понтиди">
    <gap/>
    <p><gap/>Вона засотувала мене і я западав у довгі, хвилясті години півсну, пів'яву.<sb/><gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
</docs>
