<docs>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=XH_WQi-LBcA&amp;lc=z12kgno4jnrwc1xxq04cg3pxwy3vhf4hfak" title="">
    <p>Гарна робота.<sb/> Файна пісня.<sb/> Використовувати ліс як декорації - геніально!<sb/> Респект!<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=XH_WQi-LBcA&amp;lc=z12kgno4jnrwc1xxq04cg3pxwy3vhf4hfak.1497644291552881" title="">
    <p>Ну мені подобаються неформатні речі... коли присутній пошук нових концептів і напрямків.<sb/> :)<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=XH_WQi-LBcA&amp;lc=z12ggvhiqynpwz2bc04ccnlzrojqenfjoxc0k" title="">
    <p>Слабенько, слабенько...<sb/> Я надіявся, що буде значно краще.<sb/> Так, стилістам треба руки відірвати, режисеру по жопі дати...<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=XH_WQi-LBcA&amp;lc=z12hxjximv2hvvptq23asduzysq2j1tsb" title="">
    <p>Пісня просто неймовірна, дуже заряджає позитивом, а кліп на всі 200% її передає!<sb/> Вся команда - молодці!<sb/> Шикарна робота!<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=XH_WQi-LBcA&amp;lc=z13yyddhdvzgd31r404cdhirul3hi1ehepk0k" title="">
    <p>Це шикардос !<sb/> ))<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=xrm86T6G4eo&amp;lc=z13oxxbjioihfba0s22qzjkhqwjghrgjf04" title="">
    <p>Знову ця штучність у всьому:зроблені губи і груди,змінені вилиці.<sb/>Була ж симпатичною доволі,навіщо псувати себе?<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=xrm86T6G4eo&amp;lc=z13oxxbjioihfba0s22qzjkhqwjghrgjf04.1493716560276044" title="">
    <p>Та вона може заперечувати, брехати, замовчувати, що перетворилась на звьозд штучних, яких багато, повелась на таке.<sb/> Тіло згідна, що підкачала, але коли худнеш, то в першу чергу худнуть груди,  і ніякими вправами вони не будуть як горбки, а тим більше, коли лежиш на спині.<sb/> А на фоні видних кісток ребер і грудини, то тим явно груди виглядають неприродно(<sb/> А губи то й так ясно, що накачані, бо на них тим більше ніяка тренажерка не діє)<sb/> Якщо глянути на її інтерв'ю раніше чи фото, то різницю в губах дуже видно.<sb/> Не треба <!-- тут було зліплене требасліпо-->сліпо вірити всьому, що показують і говорять на ТБ;)<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=xrm86T6G4eo&amp;lc=z13oxxbjioihfba0s22qzjkhqwjghrgjf04.1494627441125347" title="">
    <p>Ой, хватить заздрити.<sb/> Самі страшні бомжихи, сидите в протоптаному дивані і плюєтесь)<sb/> Як чоловік заявляю, вона ідеально <w correct="виглядає">вигладає</w>.<sb/> Тому, якщо вона там робила. щось, то явно це пішло її на користь.<sb/> Красуня<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=xrm86T6G4eo&amp;lc=z13oxxbjioihfba0s22qzjkhqwjghrgjf04.1494674283896111" title="">
    <p>Дешевою її зовнішність я б точно не назвав.<sb/> Знаєте скількі коштує повія з таким тілом зараз?<sb/> )<sb/><g/>Те, що вона "тупа" я згодне, але дивитися на неї одне задоволення.<sb/> І якщо її в роде зроблена штучним шляхом, тоді всі Ваші Кіру Найтлі,Діану Крюгер,Наталі Портман,Кейт Хадсон без макаяжу тихий жах, а макаяж - це також штучність.<sb/> При тому, всі вони худорляві, тобто відповідають сучасній  тенденції краси.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=xrm86T6G4eo&amp;lc=z13oxxbjioihfba0s22qzjkhqwjghrgjf04.1494681986514125" title="">
    <p>До чого тут це?<sb/>У кожної людини своє покликання і талант.<sb/>Якщо хтось не співає і не світить оголеним тілом в кліпі,то,можливо,він рятує чиєсь життя?<sb/>Чи навчає ?<sb/>І може бути більш талановитим,аніж багато зірок української естради.<sb/>Не завжди талант і вокальні дані є запорукою успіху на екранах.<sb/>Ви повинні це і самі розуміти по міркам сучасності.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=xrm86T6G4eo&amp;lc=z13oxxbjioihfba0s22qzjkhqwjghrgjf04.1494782276120148" title="">
    <p>аж смішно, коли пишуть "нічого не робила" , очевидно же, що груди і губи зроблені, тільки дурний не побаче.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=xrm86T6G4eo&amp;lc=z12ndxvocpblwto5r04cgdmpksfjjj3gers0k" title="">
    <p>ти в мені є....і тут...дельфінятко...<sb/>до чого????<sb/> я одна не зрозуміла?!<sb/>)))<sb/>спочатку розчепірила ноги, потім щось в кущах робила, потім дитятко дельфіна....???<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=xrm86T6G4eo&amp;lc=z12yz3gw4rufutf3t23vsftoun2hsnxyc04" title="">
    <p>Хороша пісня.<sb/> А якщо комусь не до вподоби, то це природно.<sb/> Щодо цього є гарна приказка: "На колір і смак товариш не всяк".<sb/> Хай щастить :)<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=xrm86T6G4eo&amp;lc=z12jyznh5yyczbrmu23pxhuwjzfsv3hll" title="">
    <p>Кліп Бадоєв зняв гарно, він майстер своєї справи, справжній художник, але пісня не дотягує до кліпу, хочеться лишити відео і увімкнути на його фоні якусь якісну композицію.<sb/> А голос в співачки є, чому вона його не використовує?<sb/> Настільки слабка музика, що стає соромно.<sb/> Примітив повний.<sb/> Навіщо співати таку пісню, яка відверто слабка, і бажати собі кліп як у Ріани, і це не тільки стосується Яремчук.<sb/> Жаль, це могла бути дуже гарна річ, але від перегляду виникає відчуття когнітивного дисонансу.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=ByO3XBCQwmY&amp;lc=z12dtlp53w3acxibn04cjjxytpayfbhjs30" title="">
    <p>не формат для  dzidzio, кліп дуже простяцькій з бутафорською музикою та обмеженими словами.<sb/> Також у кліпі некрасиві люди.<sb/> Дізлайк відписка від каналу.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="Мотовиловець Лариса" date="2017-08-16" src="http://brovary.pravo-znaty.org.ua/proyizd-po-petlyury-vidkryyut-u-seredyni-veresnya/#comment-3471150237" title="">
    <p>Думаю, до Нового року якраз встигнуть!<sb/> За стільки часу ці "майстри" навіть не облаштували перехід чи перелаз через ту кляту трубу!<sb/> Ні поручнів, ні східців!<sb/> Люди скачуть, як кози !<sb/> Мами з візочками....<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://brovary.pravo-znaty.org.ua/bez-rozglyadu-deputaty-znyaly-skandalni-pytannya-iz-poryadku-dennogo-31-yi-sesiyi/#comment-3469046259" title="">
    <p>ГО ветеранів-будівельників налічує аж двох справжніх майданівців з майданівськими посвідченнями.<sb/><g/>У фракції Демальянсу таких людей немає взагалі.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://brovary.pravo-znaty.org.ua/ozbroyeni-ohorontsi-u-brovarah-hochut-stvoryty-komunalne-pidpryyemstvo-munitsypalna-varta/#comment-3438709495" title="">
    <p>Ура!<sb/> Озброюємо броварських тітушок і направляємо їх захищати інтереси Сапожко та всієї броварської мафії, бо вони- патріоти, а хто проти них- агенти кремля і злочинці<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://brovary.pravo-znaty.org.ua/gromadskyj-byudzhet-brovariv-sered-26-zayavok-11-dytyachyh-ta-sportyvnyh-majdanchykiv/#comment-3376098362" title="">
    <p>Де можна побачити інформацію: які саме дитячі майданчики плануються?<sb/>
Коли вже буде хоча б відремонтовано дитячий майданчик між вулицями Лагунової та Гагаріна, біля садочку "Ромашка"?<sb/> Мусорні баки біля садочку "Ромашка", постійний сморід, антисанітарія, гризуни...біля дітей!!!<sb/> Що будемо з цим робити?<sb/> Може ці проекти будемо розглядати?<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="Цвєткова Аліна" date="2017-08-19 13:34" src="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=1597458350278793&amp;set=a.719993791358591.1073741832.100000439293156&amp;type=3" title="">
    <p>Це випадкове фото наглядно показує всі емоції людини, яка три дні провела на природі в лісах під зоряним небом з бобрами, жабами, лисицями, конем, котом і псом, а ще прекрасними людьми (з якими три дні, як познайомилась, а вже скучаєш!) без Інтернету і мобільного зв'язку і НАВІЩОСЬ відкрила фейсбук!<sb/></p>
    <p>Репбатли, спека, чергова зрада?!<sb/> Ви це серйозно?<sb/> Кидайте все і ходімо в ліс.<sb/> Там класно!!!<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="2017-08-19 15:41" src="https://www.facebook.com/aknalisso/posts/849010715256840" title="">
    <gap/>
    <p>біопаспорт.<sb/></p>
    <p>побачила в стрічці.<sb/></p>
    <p>тепер сиджу, думаю, як він виглядає, цей паспорт?<sb/></p>
    <p>фантазія рісує трав*яний чи листяний, екопродукт лісу, де в кожного своя тотемна рослина щасливих первісних часів, коли не було кордонів і бюрократії.<sb/></p>
    <p>а вам що уявляється?<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="Дорошенко Олександр" date="" src="https://www.facebook.com/yuriy.doroshenko.7/posts/1459236167476064" title="">
    <p>У нас Шабунін і кардинал Любомир Гузар, то вже близькі порівнювані величини?<sb/> Якщо так, то все геть погано.<sb/> Одна надія - списати таку неадекватність на страшну спеку!<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/kvito4kina/posts/1597465336944761?comment_id=1597542653603696&amp;comment_tracking=%7B%22tn%22%3A%22R0%22%7D" title="">
    <p>Грунівська Січ!!!<sb/> В нас там був один із найкращих вишколів, на мою думку)<sb/> Якщо ти ще там, то передавай привіт Вакулі)<sb/> Сподіваюсь, він вас не дуже мучив)<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/lotuseater24/posts/10209997877406908" title="">
    <p>Ісус ловив рибу.<sb/> Аж тут з’явилась почвара (то Диявол був).<sb/> І почала його спокушати:<sb/></p>
    <p>- Візьми владу над світом.<sb/> Роздай усім хліб.<sb/> Запровадь пільги.<sb/> Низькі тарифи.<sb/> Дотації.<sb/> Влаштуй всесвітній комунізм.<sb/></p>
    <p>Та Ісус добре знався на економіці.<sb/> Засунув вудку почварі в горлянку.<sb/> Надавав рибиною по мордасах.<sb/> Ізв’язав і закинув у воду.<sb/></p>
    <p>Рибу Ісус продав на базарі.<sb/> А на зароблені гроші видав брошуру на підтримку капіталізму та християнських цінностей.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/nina.sergienko.75/posts/1364151603698281" title="">
    <p>А матуся сьогодні в білій спідничці з мереживом ходила вже коридором!<sb/> А що ж ви хотіли?<sb/> У неї новий реабілітолог, молодий та гарний мужчина, то треба ж якось його причарувати?<sb/> :)<sb/> Ще зовсім трішечки лишилося, і мама зможе сама давати собі раду.<sb/> Головне, що вона цього прагне.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=10211514421350717&amp;set=a.10204882319352312.1073741835.1069594599&amp;type=3" title="">
    <p>Ранкові зйомки,досудове,клієнти,прямий ефір, а за плечами всього 3, 5 дні відпустки.<sb/> Чим не привід притулитися до стіни і зависнути, бодай,на мить.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1963399667279156&amp;id=100008274249152" title="">
    <p>Щось якось невесело.<sb/> Київ хочуть перетворити на суцільні мурашники і торгові центри без всілякого гарного простору для людей.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=10214695485366202&amp;set=a.10200251792202900.2200613.1395782153&amp;type=3" title="">
    <p>Приїхали на Димну суміш, а найбільше мені сподобалося лежати під зірками о другій ночі.<sb/> У місті вночі тотально темно - жодного ліхтаря.<sb/> І видно всі сузір'я, всі туманності, які падають, падають на тебе<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/alina.denysenko/posts/10214662309256820" title="">
    <p>Більше, ніж новини про перекриття частини Сагайдачного і 40 метрів ЯрВалу, мене радує тільки взривання пуканів водіїв, які впевнені, що місто існує тільки для їхніх гавнотачок</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/gossipkma/posts/168586733688180" title="">
    <p>Чим відрізняється залік від іспиту? Що впливає на стипендію, на відрахування?</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/INTERIOMANIA/posts/1550453661644456?ft[tn]=-UC-R-R-R-R&amp;ft[qid]=6456156950735697301&amp;ft[mf_story_key]=4305600753623486617&amp;ft[is_sponsored]=1&amp;ft[ei]=AI%407b5b727d4d1e024b9c5e6d97d685ce2c&amp;ft[top_level_post_id]=1550453661644456&amp;ft[page_id]=472179556138544&amp;ft[fbfeed_location]=1&amp;ft[insertion_position]=111&amp;ft[ordinal_position]=118%3A5&amp;__md__=1" title="">
    <gap/>
    <p>Сукня-кардиган оздоблена монохромною вишивкою: геометричний орнамент створений на основі квадратів - одного із символів землі, миру та достатку; рослинний - варіація на тему квітки Берегині, символу жінки-матері і самого Дерева Життя.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=1557137370997258&amp;set=a.107621175948892.4270.100001030304307&amp;type=3" title="">
    <gap/>
    <p>Якщо чесно, я хотіла намалювати щось з архітектури Казімежа.<sb/> Я навмисно туди йшла, оскільки дуже люблю цей район Кракова.<sb/> Я більше ніде не бачила, щоб єврейський квартал крім пласту історії, спогадів, синагоги і кількох меморіальних комплексів мав ще щось цікаве.<sb/> А тут скільки життя! Старі вивіски, відкриті для публіки <w correct="синагоги">сиганоги</w>, ресторан "Шалом" і кав’ярні, де пропонують скуштувати чай по-Ізраєльськи.<sb/></p>
    <p>Але в той день нескінчено йшов дощ і все було мокре і не припиняло мокріти знову.<sb/> Тому я сиділа на підвіконні кав’ярні, пила міцний чорний чай з м’ятою і малювала вже внутрішній Казімеж.<sb/> Приємну кав’ярню з книжковими полицями, домашніми труфелями і затишною атмосферою.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=1545688542118854&amp;set=p.1545688542118854&amp;type=3" title="">
    <p>Поки я лапаю останні промінчики сонечка і намагаюся зрозуміти, коли я стала рудою - питання, чи не є порушенням Правил адвокатської етики публікація адвокатом своїх знимків у купальнику в соціальних мережах, своєї актуальності не втратило<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/alina.denysenko/posts/10214537358733135" title="">
    <gap/>
    <p>І ще подумалося, що екранізації ніколи не дадуть того ефекту, що книжки, бо вони все окреслюють, всьому дають форму, чіткий вигляд і звужують простір для фантазії та домислів.<sb/> Картинка, яка йде за текстом, часто ставить крапку (за певними винятками).<sb/> Чомусь авторам завжди хочеться дати свій погляд, утвердити його і обмежити глядача.<sb/></p>
    <p>Якщо ви подивилися фільм, то знайте, що книжка зовсім не така і не про те.<sb/> Роланд - це не типовий непробивний герой, який всіх перемагає помахом руки з револьвером.<sb/> Грубий, але здатний до переживань.<sb/> Ні, це не оцей персонаж-тілоохоронець.<sb/> А Волтер - це не просто чарівник в чорній сорочці і з усім цим набором магічних фетишів, які вони понапозичали з серіалів про чародійок.<sb/> Буде у вас трошки сміливості, беріться за 8 книжок.<sb/> Усі, кому я радила, не пожалкували.<sb/> Довгих днів та приємних ночей.<sb/> Традиційно кажу спасибі всім, хто дочитав моє полотно.<sb/></p>
  </doc>
</docs>
