<data>
  <chunk src="http://www.pravda.com.ua/news/2017/02/23/7136305/">
    <p>"У мене немає такого e-mail. Мій e-mail зареєстрований на gmail, я ніколи не реєстрував пошту на icloud", - зазначив Лещенко.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://www.pravda.com.ua/news/2017/02/23/7136306/">
    <p>Четверо депутатів - двоє з "Народного фронту" та двоє з партії "Відродження" кнопкодавили на пленарному засіданні Верховної Ради у четвер, 23 лютого.</p>
    <p>Зокрема, депутат від "Народного фронту" Анатолій Дирів кнопкодавив під час голосування за законопроект №5247 про призначення позачергових виборів Сєвєродонецької міської ради Луганської області.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://www.umoloda.kiev.ua/number/3125/159/109032/">
    <p>Фінансова система України залишається чи не найбільш уразливим місцем у державі: попри заяви очільниці НБУ про «очищення» банківської сфери, у нас продовжується «банкопад», не створено умов для відновлення кредитування реального сектору економіки.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://www.umoloda.kiev.ua/number/3121/159/108744/">
    <p>«Тому в даному випадку Мінінфраструктури спільно з головами ОДА та організаціями профспілок, роботодавців повинні здійснювати моніторинг ситуації з підвищенням тарифів, а також застосовувати жорсткі заходи реагування на такі факти — аж до позбавлення ліцензій», — сказав Розенко.</p>
    <p>Київська ОДА виявилася чи не першою, яка намагалася вплинути на перевізників. І після розмови відзвітувала: ціни знижено на 25%!</p>
    <p>Громадськість так і не довідалася, про що говорили за зачиненими дверима, але вже за кілька днів виявилося, що з адміністративного тиску вийшов величезний пшик.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://life.pravda.com.ua/culture/2017/02/23/222741/">
    <p>На другому місці за популярністю запитів розташувалася наукова фантастика "Прибуття", а на третьому місці – режисерська робота Мела Гібсона, військова драма "З міркувань совісті".</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://uk.wikipedia.org/wiki/Українська_Галицька_армія">
    <p>Усіма військовими справами ЗУНР відав ДСВС, що діяв до 9 червня 1919 року та поділявся на Військову канцелярію ДСВС і 16 відділів. Йому безпосередньо підлягали справи поповнення армії, бойового й харчового постачання. Державними Секретарями Військових Справ були: полковник Дмитро Вітовський (з 9 листопада 1918 до 13 лютого 1919) і полковник В. Курманович (до 9 червня 1919). Після проголошення диктатури ЗО УНР функції ДСВС перейшли частково до Начальної Команди УГА, а частково до новоутвореної Війської канцелярії диктатора (шеф підполковник К. Долежаль). Утворена в травні 1919 Команда запілля, що перебрала тимчасово функції ДСВС, увійшла в червні до Етапної Команди УГА.</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/omnitip/posts/1419372684787320">
    <p>Деякі наші корови дають більше тридцяти літрів молока. Як в Голандії. І сир у нас без пастеризації та кальцій хлориду, бо молоко - відповідної якості, видоєне на делавалівському обладнанні. Нам нема коли триндіти про зраду. Ми будуємо нову Україну. Скоро літо. Нон-стоп дитячі табори в Кузні Уніж:)))</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/omnitip/posts/1419384924786096">
    <p>Доній написав черговий пост про Баригу та зраду. З 760 лайкарів - в мене в друзях тільки 7, це - тішить.</p>
    <p>Четверо малознайомих видалив, лишив тільки знайомих улибанів:)))</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://vk.com/wall-2394102_421895">
    <p>Частенько відвідую сайти знайомств, так от 70% жінок там, з байстрюками.</p>
    <p>В мене питання кому ви такі потрібні?</p>
    <p>Нагуляла то виховуй сама одна з другою!</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://obukhiv.online/2017/02/17/lis-pid-zabudovu-obuhivski-aktyvisty-podaly-drugu-petytsiyu/">
    <p>У генеральному плані міста територія, на якій орендар – ТОВ “Київщина-Житло” – зводитиме багатоповерхівки, досі позначена як «ліси», цей план не змінювався роками. Противники забудови впевнені, що, зважаючи на це, на зеленій території не можна  будувати – ростуть сосни заввишки по 20 метрів, яким  від 50 до 60 років. Проте ще у 2006 році Обухівська міськрада здала цю територію в оренду забудовнику. Тристоронній договір  між ДП «Київський лісгосп», міськрадою та забудовником передбачав, що лісгосп передає ці землі міськвладі, а та в свою чергу – у користування забудовником. Натомість забудовник зобов’язався передати 10% збудованих площ Обухівській міськраді і ДП “Київлісгосп”.</p>
    <gap/>
    <p>
      <b>Громада готова йти до НАБУ</b>
    </p>
    <gap/>
    <p>
      <b>ПОГЛЯД ЗБОКУ.</b> Якщо явні порушення законодавства і махінації у цій справі і були, то їх скоїли 10 років тому, виводячи землі з лісового фонду, вважає незалежний журналіст, відомий політичний оглядач Леонід Швець. «Тепер забудовник планує відбити вкладені кошти і мати прибуток, що, зрештою, зрозуміло, – говорить він. – В таких випадках, якщо оскаржити право власності вже неможливо, лишається тільки шукати компроміс: міська рада може запропонувати будувати не житло, а якийсь інший, соціально корисний об’єкт, або надати іншу ділянку під забудову. Нажаль, не бачу варіанту для громади, окрім як вимагати від влади обміняти ділянку під лісом на іншу – інакше ніякий суд її не підтримає (звісно, якщо порушення доведені не будуть)».
    </p>
  </chunk>
  <chunk src="http://nehrebeckyj.livejournal.com/248241.html">
    <p>"Зелені Карпати" тому зелені, що дощові. Це кожен знає. Коли дощі, то багато трави й багато грибів - гуцулам (і бойкам, і бойкам!) це добре. А туристам погано. Ото раз на кілька років вирвешся в ті гори, а воно ллє і ллє, ллє і ллє, і туман, і не видно ніякої карпатської краси. Один раз, наприкінці вересня, було таке, що вечір мене застав прямо в селі Бистриця, і не було де поставить намет, то я перейшов річечку - води було по кісточки - і став на протилежному березі. На високому - десь півтора метра.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://ababahalamaha.com.ua/uk/Український_космос">
    <p>Так сталося, що двоє найвизначніших конструкторів протиракетних систем (ПРО), народившись у сусідніх українських областях (у Запорізькій і Дніпропетровській відповідно), «воювали» за дві найбільші держави: Григорій Кисунько розбудовував радянську ПРО, а Едвард Гінцтон створював ПРО США.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://knigosvit.com.ua/book/velike-m-sto-malenkii-zaichik-abo-med-dlya-mami-kazka">
    <p>Мама маленького Зайчика застудилася, і він вирішив піти купити для неї меду, адже чай з медом — найкращі ліки на горло. Але місто велике, а Зайчик — дуже маленький, і він заблукав... Зворушлива історія зі зворушливими ілюстраціями і щасливим закінченням.. У надзвичайно живописних ілюстраціях Софії Ус гармонійно поєднуються олія і акварель.</p>
    <p>Для дошкільнят.</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/andrij.shevchenko/posts/1270110049691534">
    <p>сонячний тихий ранок, бігти жарко. крига сяє, чайки сидять, в порту ходить криголамний буксир, під естрадою і на слобідській ополонці купаються люди, берегом ходять налякані вчорашнім собакою рятувальники й шуткують з селфуючими ся на кризі дівчатками. на стадіоні життя: якась пані бігає темпові, якийсь пан робить бігові вправи, дядько в камуфляжі умовляє вівчара не приєднуватись до них</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/andrij.shevchenko/posts/1268548509847688">
    <p>вся та прозора гладінь що вчора так послідовно сунула на берег, нині заспокоїлась, захопила трохи плацдармів на дамбі й відсвічує посмугованими тріщинами жовті вечірні спалахи у хмарах. не було сил бігти—весь час кортіло зупинитись й фотографувати, що й робив. чайки (ті що меви) на дзеркальній кризі групами статечно позують фотографам</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://zbruc.eu/node/62707">
    <p>"Шахтар" ганебно вилетів із Ліги Європи.</p>
    <p>ФК "Шахтар" (Донецьк) поступився "Севільї" з Віго у домашньому матчі 1/16 фіналу Ліги Європи на стадіоні в Харкові – 2:0 – і вилетів із європейських кубків.</p>
    <p>Перша гра забезпечила "Шахтареві" комфортну перевагу над суперником – 1:0 у виїзному матчі. Та в Харкові команда Паулу Фонсеки не змогла втримати "нульового" рахунку, котрий гарантував би їй вихід у наступну стадію плей-оф, і на 90 хвилині пропустила прикрий гол із пенальті – відзначився м'ячем Аспас.</p>
    <p>В овертаймі, котрий призначають у випадку фіксації двох однакових рахунків, "Шахтар" проґавив іще одну "брамку" – на 109 хвилині був успішним Кабраль.</p>
    <p>У попередніх семи матчах Ліги Європи сезону 2016/2017 "Шахтар" мав сім перемог.</p>
    <p></p>
  </chunk>
  <chunk src="http://zbruc.eu/node/61143">
    <p>Також у вражіннях природи діє перш усього первень величі. Та не гранітно-непорушної, а небезпечно-дужої (Море). Крізь оці візії суворої сили пробивається — немов у фотомонтажі — мрійливо гарний спомин рідної Херсонщини. І в цій тужній та роскішній згадці — як противоріччя до поетових мрій — криється щось болюче, щось нездійснене. Встає якась віддаль від бажань до дійсності, немов якийсь вузол, що його не переріжеш.</p>
    <gap/>
    <p>Розвій Олекси Стефановича завершився краще. В поемі "Із давнього-давнього" накреслена могутньо картина нашого упадку. Його Ілля Муромець стоїть на роздоріжжі. Це величня постать, але в її повазі ще немає напруги, що діє і в монументальному. Є скоріше велич безвладности, що нерішуча в обличчі небезпеки. Олекса Стефанович це передусім співець Волині, що їй присвячує свої "Волинські сонети".</p>
    <gap/>
    <p>Кожний здоровий рух починається від нехіті до давнього. Щоб зродилось цілком нове, треба наперед старе відсунути. Але кожний рух мусить вносити свої ціннощі. Мусить мати віру, мусить годуватись новими, міцними почуванями. Зруйнувавши старе, треба будувати нове! це завдання взяло на себе нове десятиліття.</p>
    <gap/>
    <p>Найближче Маланюка стоїть О. Ольжич. Ольжича спів уже позбавлений первня ненависти. Є в ньому — рефлєксія, що дає відповідь на всякі питання. Ольжич шукає в минулому людей, картин і подій. Залюбки звертається, як і Маланюк, до переходів історії. Та він не знаходить лиш трагічних постатей, погубних висновків. У первісній силі кочовиків, у хижій напасливості степовиків є первень, що на ньому можна опертись.</p>
    <gap/>
    <p>Богдан Антонич стоїть немов осторонь тієї літературної групи, що про неї тільки що була мова. Він пішов зовсім окремим шляхом від початку. Нахил до шукання змислу життя повів його в філософічні нетрі, з якими він легко й побідно справився. Відповідь на всі життєві питання знаходить у природі.</p>
    <gap/>
    <p>Іван Колос, молодий талановитий поет, живо навязує до сучасної української поезії. Його перша збірка "Молоді мої дні" ще дуже під впливом чолових наших поетів. — Але здібність вчуватися в нього така велика, що поможе йому знайти свій власний шлях.</p>
    <gap/>
    <p>На цьому можна закінчити огляд. Отже двадцять літ поезії — можна коротко окреслити: мистецтвом визвольної динаміки. Спершу народній гнів за невдачу й самітна постать одного неявного поета... А потім багато талантів та шукання нових доріг із одною метою.</p>
  </chunk>
</data>
