<data>
  <chunk src="http://zbruc.eu/node/61732">
    <p>Не менше значіння мав він як маляр і скульптор, та в цій ділянці залишив по собі чимало цінних речей. Образи його знаходяться у Празі в костелах Францішканів і Капуцинів та у Мельнику. Багато його образів знайдено в Карпатській Україні, як на Чернечій горі в Підмонастирі біля Мукачева на склі, а коло 80 образів у манастирі в Імстичеві, де проявляється містика і дуже виразна символіка, яку легко відчитують навіть мало образовані селяни, що має незвичайне виховне значіння.</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=1683642364984986&amp;set=a.110467968969108.18256.100000177163518&amp;type=3">
    <p>не знаю, як всі ті ваші мангали, а от big green egg можна назвати замінником грубки. смак страв порівнюється лише з тими, що приготовлені у мурованих грубках. смачнішої піци я не їв - смак хліба, ніби колись у бабці.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://www.istpravda.com.ua/articles/2016/09/29/149218/">
    <gap/>
    <p>Було це під Семиківцями над Стрипою. Москалі значною силою відкинули мадярську частину, що кинулася у паніці до втечі. Відворот сумежних частин потягнув за собою і мою частину. Вона поквапно вилізла з окопів, щоби погрозити москалям зап'ятками. Я навіть не намагався задержати втечі, бо ситуація була доволі безвиразна й не хотілось попасти у полон або губити даремно людей.</p>
    <p>Тим часом У. С. С. непорушно сиділи в своїх окопах, причому кропили ворога рясним вогнем і не виявили найменшої охоти послідувати за прикладом сусідів відділів. Пробігаючи повз них, я крикнув: - Що ви, побожеволіли, хлопці? Втікай до лиха один з другим, бо москалі вас видушать, як рудих мишей. — Та мої слова були горохом до стіни.</p>
    <p>Особливо вбилась мені в тямку одна сценка, що застановила мене зовсім іншими очима глядіти на Український Легіон. Щоби здержати навалу москалів, що лявіною котилася на наші окопи, двоє стрільців схопили скоростріл і вискочили з окопу, щоби бічним вогнем перетяти ворогові дорогу.</p>
    <p>Але що на лінії стрілу терен легко підносився, а добігти до вигіднішого місця було неможливо, то стрільці без хвилі вагання спорудили інструмент, що аж здивував мене своєю дотепністю. Один із них злегка нагнувся і при допомозі другого насадив на свої плечі скоростріл. Другий як стій наложив ленту — і як затріскотить першому над головою!</p>
    <p>Не знаю, чи цільно стріляв той прилад, але признаюся, що тоді вперше доводилось бачити таке дивовижжа та подивляти стрілецьку вигадливість.</p>
    <gap/>
    <p>В бою, головно в наступі, турки виявилися добрими вояками. Коли розігнались було до наступу, то йшли одчайдушно, не зважаючи ні на які втрати. Зате, коли охопила їх бувало паніка, то важко було їх спинити, впорядкувати й завернути до боєвої лінії, - описує турецьких військових стрілець та історик Осип Думін, - Багато шкодив їм, як воякам, релігійний фанатизм. Людина, що віруванням ісламу не може оминути свойого "кісмету" (призначення), не має чого берегтися. Тимто турецькі відділи на становищах не придержувались нераз найпримітивніших засобів обережности й мали звичайно великі втрати</p>
    <gap/>
    <p>Тої самої ночі, коли на моїм відтинку йшла завзятуща борня, сусідний курінь 88-го полку, зложений зі самих чехів, перейшов добровільно до москалів.</p>
    <p>Мені стало ясно, чому, коли я напередодні нашого бою випадково проходив повз чеський курінь, між ним і противником стояла дивна тиша. І ще більше мене тоді вразило, що чехи преспокійно, роздяглись до половини, милися під оком москаля. А як з другого боку гримнув якийсь постріл, роздягнутий сердито кричав:</p>
    <p>— А тихо ти там будеш, дурню якийсь!.. — Не бачиш, що тут люди?!</p>
    <p>І, на диво, стріли вмовкали. Очевидно, вже тоді між обома сторонами було порозуміння.</p>
    <gap/>
  </chunk>
  <chunk src="http://zbruc.eu/75_years_ago">
    <p>БЕРЛІН, 21 лютого. — Ще тому кілька днів спротивився прем'єр Великої Британії, Черчіль всяким змінам у свому кабінеті, а сьогодні вже є вістка, що в уряді Черчіля проведені зміни. Двох міністрів усунено, Бівербрук від'їде до Вашінгтона, здається до Воєнної Ради; за те до кабінету уряду ввійшов відомий зі своєї большевицької агітації Кріппс як льорд печаті і міністр для Палати Громад. Поява Кріппса в уряді Черчіля — це дальший крок до большевизації Англії. — Є також чутка, що до уряду втягають старого віком Льойда Джорджа, який, до речі, у своїх спогадах гостро висмівав Черчіля, як недотепу.</p>
    <p>БЕРЛІН, 21 лютого. — У Палаті Громад у Лондоні відбудеться у найближчому тижні дебата зприводу здобуття Сінгапуру японцями. Дебата буде, розуміється, при закритих дверях.</p>
    <p>БЕРЛІН, 21 лютого. — Англійський король приняв на авдієнції новоіменованого мін. Стеффорда Кріппса і тим наче підкреслив його значення. Кріппс буде вже тепер диктувати в Англії під музику Сталіна.</p>
    <p>Японці заняли Тімор</p>
    <p>ТОКІО, 21 лютого. — Ще 17 грудня заняли американські і голяндські війська португальську частину острова Тімор. Португальці вимагали, щоб напасники залишили острів; але їх ніхто не слухав. Тепер японці висадилися на Тиморі і знищили американську і голяндську залогу. Притім японці видали офіційну заяву, що з Португалією вони не є на воєнній стопі, але не можуть дати змоги ЗДА і голяндцям користуватися Тімором, як воєнною базою. Японія признає португальську владу на Тіморі.</p>
    <p>Британські фінансові уряди намагаються стягнути воєнні податки з англійців-плутократів, які з вибухом війни втікли до ЗДА, щоб не брати участі у боях.</p>
    <p>Фінляндія розписує внутрішню позику у сумі 2-ох міліярдів марок під кличем: "Позика для батьківщини".</p>
    <p>Навіть у Північній Ірляндії, де ірляндці не мають свого уряду, відносяться вони до англійців з неохотою. Англійці непевні тут свого становища.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://zbruc.eu/node/62391">
    <p>Так наші поселенці, поруч сусідів усяких інших національностей (бразилійців, італійців, німців, португальців, поляків, а навіть негрів) дістали нових сусідів, японців. І ці сусіди, хоч вони прибули найпізніше, зразу ж завоювали собі передове місце, і величиною своїх хазяйств (найменше в п'ятьсот гектарів) і своєю справністю в роботі, а що найважніше своєю організованістю. І тоді, як наші українські поселенці зараз спочатку попали у фінансову залежність у формі боргів за землю і боргів, пороблених на загосподарювання, японці зразу повели господарку на велику скалю, користувалися вантажники автами, побудували біля стації великий торговий кооперативний дім, де збували свої продукти, за виключенням чужих посередників-спекулянтів, а надто скоро відкрити кілька власних крамниць, щоб свого гроша не топити в кишенях чужих купців.</p>
  </chunk>
  <chunk src="">
    <p></p>
  </chunk>
  <chunk src="">
    <p></p>
  </chunk>
  <chunk src="">
    <p></p>
  </chunk>
</data>
