<docs>
  <chunk src="https://www.facebook.com/hromadskeua/videos/1396470767039949/">Про скандал у пісочниці: як Гройсман відібрав в Омеляна паровозики, а також про Тіну Кароль та двері в Нарнію у шафі поліцейського — у новій серії «#@)₴?$0 з Майклом Щуром»</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/hromadskeua/videos/1396470767039949/?comment_id=1396628130357546&amp;comment_tracking=%7B%22tn%22%3A%22R%22%7D">Майкл уклін тобі))) після твоіх випусків точно довше буду жити у цій чудовій державі, цім казковім царстві тварин які розмовляють і людей які щось людське у тваринах шукають)))</chunk>
  <chunk src="http://shop.shurshannya.com.ua">"Пошуршимо?" - це територія натхнення, гарного планування та розвитку. Тут ви можете знайти корисні поради щодо свідомого життя, реальні інструменти для гарного планування і море натхнення. Плануйте своє життя гарно! Автор - Таня Оселедько</chunk>
  <chunk src="https://dou.ua/lenta/columns/data-science-in-ukraine/">Коли наша команда брала участь у згаданому вище змаганні Kaggle, ми використовували арендований на Amazon ресурс із 128 процесорів та 2Tb оперативної пам’яті (x1.32xlarge Amazon EC2), що було одним із важливих чинників нашої перемоги на змаганні, оскільки дало можливість нам випробувати велику кількість моделей з великим набором створених ознак. Все це говорить про те, що навіть аналізуючи дані достатньо великих розмірів, у багатьох випадках можна обійтись без технологій Big Data.</chunk>
  <chunk src="http://tyzhden.ua/World/183928">Криза ліберальної моделі й — у ширшому сенсі — ліберального світоустрою зміцнює популістські тенденції в західних суспільствах. Нині покійний український дисидент Леонід Плющ казав про «позаморальні демократії», що формуються як у розвинених капіталістичних країнах, так і в третьому світі. Такі моделі зберігають систему виборної влади, політичний та економічний плюралізм, але нехтують етичними імперативами. Марін Ле Пен, якій вдається поєднувати патріотичний пафос із московськими грошима, що зобов’язують її фактично працювати в інтересах недружньої до Франції зовнішньої сили, ідеально пасує до окресленої державної формації. Вона здатна як звабити розгублених, незадоволених життям французів, так і згуртувати проти себе ті сили суспільства, що готові боротися за свої світоглядні цінності. Цілком може бути, що вуличні протести проти Марін виявляться ще масовішими, ніж марш американських жінок, обурених Трампом. Французи люблять, раптом що не так, виходити на демонстрації.</chunk>
  <chunk src="http://tyzhden.ua/Travel/183400">До Кутаїсі ми прилетіли зранку з польського міста Катовіце, позаяк набагато дешевше летіти звідти, ніж з України. Світанкове місто було темне, півсонне й порожнє, проте на головній площі пінився яскраво освітлений фонтан із позолоченими фігурами тварин і чекали на клієнтів пункти обміну валют.</chunk>
  <chunk src="http://tyzhden.ua/News/184201">
    <p>Під Авдіївкою українські військові знищили групу терористів на чолі з "командиром" 1-го батальйону 100-ї бригади "ДНР", одним із найбільш досвідчених терористів "Греком". Про це повідомив журналіст Юрій Бутусов.</p>
    <p>«Знищений сьогодні командир 1-го батальйону 100-ї бригади Республіканської гвардії "ДНР" позивний "Грек", був одним із найдосвідченіших польових командирів бойовиків, який воював починаючи зі Слов'янська, брав участь в боях на кордоні в секторі "Д" починаючи з червня 2014 го, в районі Маринівка, Сніжного, Саур-Могили, коли ряд наших підрозділів, в тому числі 72-ї бригади, були оточені російської регулярною армією і загонами найманців, також брав участь у боях за Ясинуватої в серпні 2014-го, командував спецпідрозділом "Південь" бригади найманців "Схід", а після організації російським командуванням окупаційної армії, очолив 1-й батальйон Республіканської гвардії і вже два роки веде бої під Донецьком», - розповів Бутусов.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://wz.lviv.ua/news/191984-rosiia-blokuie-obmin-polonenymy-cherez-ochikuvannia-zminy-polityky-ssha-ta-yes">
    <p>Виконання Мінських угод було заблоковано Росією та ватажками бойовиків самоназваних «народних республік», оскільки Кремль очікує отримати у цьому році більш лояльні угоди з боку нової адміністрації США та низки європейських країн.</p>
    <p>«Дуже важлива солідарна позиція країн ЄС, вже висловлена лідерами Німеччини, Франціі, Великої Британії, що санкції мають тривати до повного виконання Мінських угод, тобто, до повернення Україною контролю над кордоном. А безпекові і гуманітарні питання мають бути першочерговими», — підкреслила вона.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://wz.lviv.ua/news/191996-ssha-povidomyly-pro-spetsoperatsiiu-proty-al-kaidy-v-yemeni">
    <p>За повідомленням, у перебігу рейду, здійсненого раніше в неділю, також загинув один американський спецпризначенець і троє були поранені. Це перший відомий випадок загибелі силовика США в бою від приходу до влади президента Дональда Трампа 20 січня.</p>
    <p>Раніше в неділю в Ємені засоби інформації цитували слова неназваних єменських посадовців про те, що в операції у провінції Аль-Бейда брали участь кілька вертольотів. За тими повідомленнями, в сутичці в районі Якла цієї провінції загинули троє чільних діячів «Аль-Каїди», а загалом до 41 бойовика, а також 16 цивільних людей.</p>
    <p>Інших даних про цю спецоперацію наразі немає.</p>
    <p>Джерело: Радіо Свобода</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://wz.lviv.ua/showbiz/181642-beionse-otrymala-shist-statuetok-a-rianna-osvidchennia-u-kokhanni">
    <p>Премію MTV Video Music Awards-2016 вночі на 29 серпня вручили у Нью-Йорку. На поважне щорічне свято прибули зірки кіно і музиканти. Ефектна співачка Бейонсе, яка цьогоріч “загребла” аж шість статуеток, прибула з донькою, схудла Кім Кардаш’ян — з чоловіком. А ще були Брітні Спірс, яка востаннє виступала на MTV Video Music Awards ще дев’ять років тому, а також Нікі Мінаж, “чорна пантера” Наомі Кемпбелл, Гайді Клум і навіть олімпійський чемпіон Майкл Фелпс з нареченою…</p>
    <p>Спеціальну премію імені Майкла Джексона за досягнення у музичній кар’єрі вручили барбадоській виконавиці у стилі ритм-н- блюз Ріанні. Церемонія нагородження запам’ятається Ріанні не лише особливою нагородою, а й романтичним освідченням. Бойфренд співачки, репер Дрейк, просто на сцені освідчився їй у коханні. “Вона — та людина, в яку я закоханий з 22 років. Вона — один з моїх найкращих друзів у світі. Все своє свідоме життя я рівнявся на неї, попри те, що вона молодша від мене”, — сказав Дрейк. Після цього він поцілував кохану. У травні західні ЗМІ повідомили, що репер і співачка почали зустрічатися. Однак, пара свій роман офіційно досі не підтверджувала.</p>
  </chunk>
</docs>
