<docs>
  <doc author="Малишева Вікторія" date="2017-07-29" src="http://tyzhden.ua/Society/197205" title="«Годувальники»">
    <gap/>
    <p>Зараз варіантів роботи для чоловіків у «республіці» кілька. І коли я пригадувала їх усі, мені здалося, що це планомірна робота якихось політтехнологів — винищування всіх робочих місць, окрім місцевої «армії». І людина зовсім нейтральних поглядів після кількох місяців безробіття почне розглядати її як єдиний нормальний варіант роботи в місті. Взагалі єдиний. Чим приваблює місцева «армія»? Грошима. Невеликими, але реальними. Для жінки, яка «працює» там навіть на цивільній посаді, це будуть великі гроші: більші, ніж на будь-якому місці поза нею. Із жовтня 2014 року по квітень 2015-го в «армії» платили доларами, бо привозити суми в цій валюті було легше. Зранку виїжджала делегація в Ростов, через кілька годин привозила зарплату. У другій половині дня гроші починали видавати за відомістю. Окрім касира та керівника фінансового відділу у «формі», у кабінеті сидів звичайний міняла, який одразу ж міг, за бажанням, обміняти долари на рублі за місцевим курсом. День зарплати був святим. Спочатку чекали й бігали щохвилини дізнатися: дають уже чи ні? Потім отримували гроші, роздавали борги й починали пити та пригадувати загиблих. Разом були свято й поминки. Тому зарплату найчастіше давали під вихідні, аби не такі були помітні втрати особового складу. На моїй вулиці в «армії» відмітилися всі молоді чоловіки. Саме відмітилися. Хтось протримався з рік, хтось — місяць. Причини звільнення типові: «Приїхали нові біснуваті комдиви, з ними працювати неможливо. Те, що вони вимагають, може, нормально для регулярної армії та новобранців, але тут це ніхто не виконуватиме». І чоловіки йдуть у нікуди — у безробіття, у пошуки старих місць роботи, у марні подорожі до Росії. Мені один хлопчина сказав про свого батька: «Батько служить. Він, типу, патріот». Оце «типу» найяскравіша ілюстрація всіх мотивів зараз.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Фея Олег" date="2017-08-04" src="http://tyzhden.ua/Society/197189" title="Як із фундаментальних досліджень виростає наше сьогодення">
    <gap/>
    <p>Якщо ви поділяєте думку дівчини з моєї лекції, раджу придивитися до будь-якого девайса. У ноутбуках, настільних процесорах, смартфонах, фотокамерах задіяні мільйони напівпровідникових транзисторів. До 40-х років минулого століття напівпровідники, тобто матеріали, які можуть проводити струм лише після досягнення ним певної межі, навіть нобелівські лауреати (як-от Вольфґанґ Паулі, премія з фізики за 1945 рік) вважали непорозумінням, яке ніколи не знайде свого призначення. Це і не метали, і не ізолятори. Казна що, одним словом! Після того ж, як завдяки квантовій фізиці вдалося розгадати фізичну суть цих матеріалів, що привело до винайдення транзистора, почався бум напівпровідникової електроніки, якою користуємося ми всі.</p>
    <p>У 1905-му Альберт Айнштайн використав нещодавно розроблену концепцію квантів для опису фотоефекту — явища, коли світло вибиває електрони з металів. Власне, Айнштайн і ввів у науку слово «квант». Фотоефект лежить в основі фоторезисторів, що входять до складу пристроїв для автоматичного сортування, обліку та перевірки якості продукції. Інфрачервоні датчики, датчики освітлення, вуличні ліхтарі, що автоматично вмикаються і вимикаються, сонячні батареї, робототехніка, фотоапарати, прилади нічного бачення. Навіть звукове кіно стало можливим лише з використанням фотоефекту.</p>
    <gap/>
    <p>«То яка ж користь від вашої теорії відносності? — запитаєте ви. — Викривляється там якийсь простір-час, мені з того який зиск? Хіба фільми на кшталт «Інтерстеллару» знімати». Загальна та спеціальна теорії відносності використовуються для розрахунку орбіт супутників. Наприклад, для визначення точних координат завдяки GPS. Без поправок із теорії Айнштайна щодня в координатах набігала б похибка кілька десятків метрів — і вже за тиждень-два, перебуваючи на Майдані, ви з подивом віднайшли б себе на Подолі згідно з показаннями смартфона.</p>
    <p>То ж коли наступного разу ви увімкнете GPS, щоб не заблукати в незнайомій місцині, згадайте про маленький Меркурій, що рухається трохи не так. А «Інтерстеллар», до речі, зібрав майже мільярд доларів у прокаті — непогано так для фільму про теорію відносності, «що не має жодного практичного зиску».</p>
    <gap/>
    <p>Та повернімося до розмови, що відбулася на моїй лекції. Я запитав, чим займається та дівчина. Вона мистецтвознавець. «А який практичний сенс мають картини Босха?» — «Вони викликають естетичне задоволення!» — «У такому разі я відповім, що рівняння Шредінґера в мене також викликає естетичне задоволення. Адже воно ідеальне». Понад те, завдяки, зокрема, рівнянню Шредінґера я написав цей текст на ноутбуці й надіслав до редакції через інтернет, а не набрав друкарській машинці й не ходив на пошту. А Босх комусь може й не подобатися.</p>
  </doc>
  <doc author="Трегуб Ганна" date="2017-07-30" src="http://tyzhden.ua/Culture/196797" title="Катрін Ґфеллер: «Мовчання творців сучасного мистецтва — це легкодухість, брак здібностей»">
    <gap/>
    <p>Якщо говорити про проблеми, то багато хто із сучасної арт-спільноти відмовився зніматися в цій стрічці. Із кола 50 я обрала 12 осіб, яких планувала фільмувати. У процесі переговорів із ними почула приблизно таке: «Ні, я не хочу зніматися у стрічці. Втомився» тощо. Були й ті, що погоджувалися взяти участь у моїй роботі тільки за умови, що не показуватиметься їхнє обличчя, або не записуватиметься голос. Але як без цих останніх двох компонентів забезпечити присутність особи, що є серед героїв мого кіно? Питання відкрите, правда ж?</p>
    <p>Вісім хвилин — це короткий відтинок часу, у який треба було вмістити життя людини з усіма його радостями й розчаруваннями. Були серед моїх героїв і такі, що просили список запитань наперед, аби підготуватися. Вони були вдячні за можливість висловитися, чого практично ніколи не робили до цього. У процесі вони дещо переосмислювали речі довкола себе, здобували ще певні додаткові навички.</p>
    <gap/>
    <p>«Голоси Києва», той свіжий проект, який показуватиме українську столицю для швейцарського й загалом закордонного глядача, теж не є кінематографом у повному значенні? Про що конкретно мова?</p>
    <p>— Знову ж таки йдеться не про кіно як таке. Це мультиінсталяція, мультимедійний мистецький об’єкт, який показує Київ не в документальний спосіб. Коли ви поглянете на те, що в мене вийшло, вельми можливо, що не впізнаєте свого міста. Насправді найцікавіше — це те, що поза плівкою, сам процес створення фільму, про який говоримо. Під час роботи, перебуваючи в Києві, я намагалася зібрати докупи щонайбільше доступного мені візуального й аудіоматеріалу, думок, слів, певних нотаток того, що знадобиться для роботи в студії вже в мене вдома. Значно більше я відтворюю побачене й почуте, є своєрідним композитором того, що втілиться як мистецький твір. Використовую всі доступні мені засоби: фотографую, пишу на відео, нотую найдрібніші моменти, сегменти оточення, комбіную їх разом. Таким способом перетворюю місто, з яким працюю, відповідно до власних емоцій. У цьому й полягає свобода творця — у можливості вільно висловитися.    </p>
    <gap/>
  </doc>
</docs>
