<docs>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/gossipkma/posts/166704340543086" title="">
    <p>Пора вже знайомитись. Хто тут звідки, чим крутий?</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/gossipkma/posts/166016013945252" title="">
    <p>Я фреш, але вже прочитав, що за одну "двійку" виганяють. Як думаєте, мене виженуть після першої сесії чи після другої?</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/gossipkma/posts/164616674085186" title="">
    <p>Більше чекаю на баржу з кавунами, ніж на повідомлення про зарахування на бюджет.</p>
  </doc>
  <doc author="Далебіга Олеся" date="" src="https://www.facebook.com/gossipkma/posts/162982230915297?comment_id=162984877581699&amp;comment_tracking=%7B%22tn%22%3A%22R0%22%7D" title="">
    <p>Там наче є один день після оголошення списків рекомендованих до зарахування, щоб написати заяву на ту, на яку все ж більше хочеться, якщо вас рекомендують до зарахування на кілька спеціальностей. Якщо вкладетесь у цей день, то, по ідеї, ще можна. Після - не знаю. А найпевніший спосіб - зателефонувати до приймальної комісії і дізнатись.</p>
  </doc>
  <doc author="" date="4 серпня о 20:22" src="https://www.facebook.com/WelcometoNaUKMA/posts/1606929732713811" title="">
    <p>В суботу, 5 серпня Приймальна комісія НаУКМА працюватиме до 18-00!</p>
    <p>До уваги вступників на бакалаврські програми, рекомендованих до зарахування на бюджет: термін прийому оригіналів документів також подовжено 5 серпня ДО 18-00!</p>
  </doc>
  <doc author="Гонченко Тетяна" date="2017-08-11 22:10" src="https://www.facebook.com/atanoissapa/posts/1580125762062305" title="">
    <p>Пів на третю ночі я дописала статтю і через помилку Віндоус жодного слова не збереглося. Уявляєте мій настрій цілий день?</p>
    <p>О 17:55 ми з Лідою прийшли на Чернігівську і привезли в колясці картридж до принтера на заправку. В конторі все вже було замкнено і задраєно, працюють до шостої.</p>
    <p>Щойно я відкрила посилку для мого брата, де був маленький подарунок для мене. Ним виявилося розкішне біле плаття. І я нєзамєдлітєльно в ньому сфотографувалася. Так, на тлі холодильника і кухонних стелажів, бо крім кухонного столу більше ніде приткнути планшет.</p>
    <p>Ліда спить. Я сиджу на кухні, їм сирну запіканку і запиваю колою. Добраніч.</p>
  </doc>
  <doc author="Бибик Сергій" date="2017-08-11 17:32" src="https://www.facebook.com/zvyazkovyj/posts/1624451360952756" title="">
    <p>На підлогу пляжної кабінки хтось вилив не менше відра води, поклав мішок і жмут жіночого волосся.</p>
    <p>Одна з версій - вирвалась і втекла.</p>
  </doc>
  <doc author="Цимбал Ярина" date="2017-08-04 22:48" src="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=10211656904071965" title="">
    <p>Кажу:</p>
    <p>— Ма, твій манник лайкнуло вісімдесят людей.</p>
    <p>— І що це означає?</p>
    <p>— Ну, що вісімдесятьом людям сподобався твій пиріг.</p>
    <p>— А от коврижку ніхто вдома не їсть, — скаржиться мама на моїх братів і сестер.</p>
    <p>— Так, ма, — кажу я, — влаштуємо флешмоб. Якщо фотка набере сто лайків, усі вдома їстимуть коврижку!</p>
    <p>Мама сміється, брат і сестри обурюються і опираються: з якої радості вони будуть жертвами нашого з мамою флешмобу?</p>
    <p>Та вони просто остолопи, коврижка зі сливового варення реально смачна. Грушами я її декорувала, бо лежали поруч на столі 😀</p>
  </doc>
  <doc author="Ніколайчук Ірина" date="2017-07" src="http://bokmal.com.ua/people/yak-vyzhyty-navchaiuchys-u-kyievi/" title="Як вижити, навчаючись у Києві: 10 порад для студентів з інших міст">
    <gap/>
    <p>Не «престижність» школи, яку ви закінчили, не середній бал ЗНО у вашому класі і навіть не те, в якому році у вас вдома з’явився інтернет, має найбільше значення, а те, як ви проявите себе протягом навчальних і не лише навчальних активностей – а це вже залежить тільки від вас і ні від чого іншого. Ба навіть – що більше регіонів України будуть представлені в одній групі чи на одному потоці, то цікавіше! Вже через кілька місяців можна буде об’їздити чимало досі не знаних куточків України, як і звозити одногрупників в своє село, місто чи містечко, а чому б і ні? Тим паче що таким чудовим лайфхаком, як 45-відсоткова знижка на поїздки залізницею зі студентським квитком, гріх не користуватися.</p>
    <p>Чимало першокурсників-некиян ще не мають старших друзів у своєму ВНЗ – але, повірте, потоваришувати зі студентами старших курсів простіше, ніж вам може здаватися. У деяких ВНЗ є навіть спеціальні ініціативи старшокурсників, спрямовані на те, щоби згуртувати і перезнайомити групи наймолодших ще до початку занять і якомога швидше «акліматизувати» їх у стінах нової альма-матер. У соцмережах легко знайти тематичні групи і долучитися до них.</p>
    <p>Хай навіть вам здається, що ваші запитання ідіотські та банальні, як-то «а що означають оці циферки і літерки навпроти днів і чисел у розкладі» – не бійтеся адресувати їх старшим студентам (група авторки статті, до слова, тільки з їхньою допомогою і змогла розібратися в своєму заковиристому розкладі). Так, вони підсміюються з того, як ви зграйками бігаєте між поверхами в пошуках своєї аудиторії, і називають вас «першокурами»/ «вертольотиками»/ «фрешами» / потрібне вписати – але роблять вони це зовсім не по-злому і радо допоможуть з усім, з чим ви до них звернетеся. Бо самі були такими ще не так давно і насправді впізнають у вас себе самих.</p>
    <p>Почнімо з того, що Київ не обмежується туристичними затертостями типу того-таки Хрещатикомайдану і Маріїнського парку. Та і навіть вони можуть відкритися із зовсім інших сторін, коли гуляти не під родинним «конвоєм», а, скажімо, веселою компанією чи й наодинці і не при світлі дня, а тоді, коли починають запалюватися ліхтарі і вогні. Вечірній Київ із тих самих «туристичних» локацій – видовище справді непередаване. Не любите гуляти – до ваших послуг затишні столики в сотнях різних класних закладів (ті ж-таки друзі з гуртожитку стануть вам найповнішим сітігайдом найкращими і при цьому підйомними для студентського бюджету кнайпами). Дискотеки чи опера, концерти просто неба чи театри з безкоштовними «студентськими» днями, тематичні вечірки, лекції і презентації… Київ має достатньо ресурсу, щоби задовольнити навіть ті інтереси, з якими ви вже полишили надію знайти однодумців у своїй школі.</p>
    <gap/>
    <p>Не вжилися з сусідами по кімнаті, викладач обрав вас «цапом-відбувайлом», та і взагалі омріяний раніше ВНЗ виявився не таким класним, як раніше здавалося? Це зовсім не трагедія, і шукати в собі надумані причини, чому так відбувається («іншим же ок!») – останнє, що треба робити в такій ситуації. Якщо щось не так, як хочеться, подобається чи потрібно, слід змінити ситуацію, а якщо не вдається змінити – припинити її. Перейти до іншої групи, переселитися в іншу кімнату, вступити до іншого ВНЗ чи навіть продовжити навчання деінде в Україні або за кордоном – так, це може скандалізувати твоїх батьків і викликати подив і нерозуміння у оточення, але точно врятує тобі час, нерви і сили. Зокрема – до ситуацій, з якими в будь-якому разі не можна миритися, належить упереджене ставлення викладачів чи одногрупників за ознакою походження (на жаль, таке хай і поодиноко, але все ж трапляється). Типово «студентська» безтурботність мусить тут поступитися здатності відстояти власні переконання – і коли ж вчитися цьому, як не тепер.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="2017-06-20" src="https://www.facebook.com/31v1education/photos/a.306136479575800.1073741828.304889763033805/675012399354871/?type=3" title="">
    <p>Є ідеї? У нас — простір! Освітня станція 31В1 шукає ініціативні спільноти: з 15 липня по 15 вересня ви можете провести будь-яку подію та захід на прохолодній терасі в центрі Києва. І знаєте, що — зовсім безкоштовно! З нас зручні крісла, що розслаблюють спину та нерви, така, як треба, кава та усі технічно-нетехнічні приладдя.</p>
    <p>Сонячний простір потребує яскравого наповнення, тож конкурс буде жорстким, а відбір принциповим, але, якщо вам є що запропонувати та чим здивувати творчо-інтелектуальний Київ, заповнюйте гугл-форму : http://bit.ly/2sO29Wx та пам'ятайте, що дедлайн подачі заявок 3 липня.</p>
    <p>Детально про локацію читайте тут http://edustation.in.ua/ і готуйтесь заливати місто цікавим літом!</p>
  </doc>
  <doc author="Олена @ ababahalamaha.com.ua" date="2013-10-14 17:24" src="http://ababahalamaha.com.ua/uk/Special:Guestbook?action=answer&amp;r=3328" title="[Замовила нову книжку]">
    <p>Замовила нову книжку Роальда Дала - сподіваюсь, вона сподобається моїм малим не менше за "Чарлі та шоколадну фабрику". І хочу також подякувати вам за чудову трилогію про джур: мій 10-річний син з минулої осені перечитав її тричі та називає Рутківського своїм улюбленим письменником :)</p>
  </doc>
</docs>
