<docs>
  <doc author="" date="" src="https://uk.wikipedia.org/wiki/Купальний_костюм" title="Купальний костюм">
    <gap/>
    <p>У середньовічній Європі, де панувала християнська мораль, купання довгий час не дозволялося взагалі, бо це суперечило християнським поглядам на тіло та гігієну. Тільки з XVII ст. купання стало поширеним. Жінки та чоловіки купалися окремо, бо для пристойної жінки було неможливим роздягтися для купання в громадському місці.</p>
    <p>Наприкінці XVIII — початку XIX ст. купання в водоймах стало колективним, але жінки купалися тільки на березі, тому що, одяг який вони носили, не був пристосований для купання. Якщо прості люди могли купатися оголеними або у спідній сорочці, то знатні жінки змушені були купалися в просторих довгих сукнях темного кольору, які не просвічувалися при намоканні та не прилипали до тіла за рахунок корсету та криноліну.</p>
    <p>Перевдягалися в кабінах на колесах (купальна машина), які підвозилися до краю води. В купальний костюм складався з щільної спідньої білизни, панчох, матерчатих туфлів та очіпка на голові, до спідниці знизу пришивалися металеві предмети, щоб вона не спливала на поверхню води. Дещо пізніше почав використовуватися довгий полотняний халат, що стягався біля шиї, або перев'язні поясом на талії туніки. Сміливіші могли купалися без взуття, але панталони до колін були обов'язковими.</p>
    <p>Розвиток залізниці на початку XIX ст. зробив доступним для багатьох людей поїздки на морські узбережжя, де були громадські курорти Європи, а також до зон відпочинку з термальними водами в Баден-Бадені. Доступність пляжів стала зробила їх модними для масового відпочинку.</p>
    <p>З 60-х років XIX ст. жіночий купальний костюм частіше міняти свою форму. Спочатку це були укорочені (за поняттями того часу) сукні на неширокому криноліні, під які надягали спеціальні панталони нижче колін. Додавалися туфельки на шнуруванні та на голову одягався очіпок або солом'яний капелюшок. Наступним етапом еволюції став двоскладний купальний костюм: жакет та довгі панталони, що повністю закривали ноги. Згодом рукав спочатку вкоротили до ліктя, потім зовсім відрізали. Довжина панталон вкоротися до половини литки. У 1880 стала поширена нова модель купального костюма — «принцеса», яка було виготовлялася зі зшитих разом блузи і широких бавовняних штанів, приховувала фігуру окрема спідниця довжиною нижче колін.</p>
    <p>Чоловіки виходили на пляж в бавовняних трико, які облягали тіло, з рукавами до ліктя і довжиною до коліна, як правило, у синьо-білу або червоно-білу смугу, на кшталт моряцького тільника.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://uk.wikipedia.org/wiki/Гуня" title="Гуня">
    <gap/>
    <p>Гуня виготовляється із своєрідного кошлатого сукна. Для його виготовлення вовну випарюють у гарячій воді З-5 годин, потім промивають в холодній річковій воді. Висушену вовну скубуть і чешуть залізними щітками. У результаті одержують два типи вовни: кращу й гіршу. Із кращої вовни виготовляють тонкі нитки, які скручують вдвоє і розрізають на відрізки по 30-35 см, які протягують через верстат човником через три нитки таким чином, щоб правий бік сукна був кошлатий, а лівий — гладенький.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://uk.wikipedia.org/wiki/Чимара_(одяг)" title="Чимара (одяг)">
    <gap/>
    <p>Чумарка  (чемерка, чамарка)  — приталений в стані, однобортний верхній чоловічий одяг, який поширювався від стану зборами.</p>
    <p>В сорочці чоловіки ходили лише вдома і до праці. Коли виходили з дому завжди поверх сорочки найчастіше одягали чумарку.</p>
    <p>Чумарку шили з тоншого чи грубшого сукна, взалежності від пори року. Іноді шили з тонкої бавовняної матерії. Чумарка була темних кольорів: темно-синього, чорного, сірого. Крій чумарки нагадував крій жіночої кирсетки (юпки) з рукавами. Чумарка прилягала до стану і знизу поширювалася зборами. Викроювали чумарку, як і кирсетку з окремих кусків. Чумарка мала невеликий стоячий комір. Збори були найчастіше ззаду та з боків. Спереду чумарка защіпалась на гачки, від середини шиї до стану. Зверху гачків не було видно.</p>
    <p>Чумарка спереду прилягала також до стану і була завжди однобортна. Зверху над комірцем було видно комірець сорочки та зав'язану стрічку, яку випускали поверх чумарки. Чумарку підперезували широким поясом. Пояси були з тонкої вовни, шовкові або дешеві бавовняні. пояси зав'язувались трьома способами. Коли виходили з дому, чумарку завжди застібали. Чумарка могла бути довжиною до коліна або інколи довжиною до середини стегна.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=XH_WQi-LBcA&amp;lc=z12kgno4jnrwc1xxq04cg3pxwy3vhf4hfak" title="">
    <p>Гарна робота. Файна пісня. Використовувати ліс як декорації - геніально! Респект!</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=XH_WQi-LBcA&amp;lc=z12kgno4jnrwc1xxq04cg3pxwy3vhf4hfak.1497644291552881" title="">
    <p>Ну мені подобаються неформатні речі... коли присутній пошук нових концептів і напрямків. :)</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=XH_WQi-LBcA&amp;lc=z12ggvhiqynpwz2bc04ccnlzrojqenfjoxc0k" title="">
    <p>Слабенько, слабенько... Я надіявся, що буде значно краще. Так, стилістам треба руки відірвати, режисеру по жопі дати...</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=XH_WQi-LBcA&amp;lc=z12hxjximv2hvvptq23asduzysq2j1tsb" title="">
    <p>Пісня просто неймовірна, дуже заряджає позитивом, а кліп на всі 200% її передає! Вся команда - молодці! Шикарна робота!</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=XH_WQi-LBcA&amp;lc=z13yyddhdvzgd31r404cdhirul3hi1ehepk0k" title="">
    <p>Це шикардос ! ))</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=xrm86T6G4eo&amp;lc=z13oxxbjioihfba0s22qzjkhqwjghrgjf04" title="">
    <p>Знову ця штучність у всьому:зроблені губи і груди,змінені вилиці.Була ж симпатичною доволі,навіщо псувати себе?</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=xrm86T6G4eo&amp;lc=z13oxxbjioihfba0s22qzjkhqwjghrgjf04.1493716560276044" title="">
    <p>Та вона може заперечувати, брехати, замовчувати, що перетворилась на звьозд штучних, яких багато, повелась на таке. Тіло згідна, що підкачала, але коли худнеш, то в першу чергу худнуть груди,  і ніякими вправами вони не будуть як горбки, а тим більше, коли лежиш на спині. А на фоні видних кісток ребер і грудини, то тим явно груди виглядають неприродно( А губи то й так ясно, що накачані, бо на них тим більше ніяка тренажерка не діє)0 Якщо глянути на її інтерв'ю раніше чи фото, то різницю в губах дуже видно. Не требасліпо вірити всьому, що показують і говорять на ТБ;)</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=xrm86T6G4eo&amp;lc=z13oxxbjioihfba0s22qzjkhqwjghrgjf04.1494627441125347" title="">
    <p>Ой, хватить заздрити. Самі страшні бомжихи, сидите в протоптаному дивані і плюєтесь) Як чоловік заявляю, вона ідеально вигладає. Тому, якщо вона там робила. щось, то явно це пішло її на користь. Красуня</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=xrm86T6G4eo&amp;lc=z13oxxbjioihfba0s22qzjkhqwjghrgjf04.1494674283896111" title="">
    <p>Дешевою її зовнішність я б точно не назвав. Знаєте скількі коштує повія з таким тілом зараз? )Те, що вона "тупа" я згодне, але дивитися на неї одне задоволення. І якщо її в роде зроблена штучним шляхом, тоді всі Ваші Кіру Найтлі,Діану Крюгер,Наталі Портман,Кейт Хадсон без макаяжу тихий жах, а макаяж - це також штучність. При тому, всі вони худорляві, тобто відповідають сучасній  тенденції краси.</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=xrm86T6G4eo&amp;lc=z13oxxbjioihfba0s22qzjkhqwjghrgjf04.1494681986514125" title="">
    <p>До чого тут це?У кожної людини своє покликання і талант.Якщо хтось не співає і не світить оголеним тілом в кліпі,то,можливо,він рятує чиєсь життя?Чи навчає ?І може бути більш талановитим,аніж багато зірок української естради.Не завжди талант і вокальні дані є запорукою успіху на екранах.Ви повинні це і самі розуміти по міркам сучасності.</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=xrm86T6G4eo&amp;lc=z13oxxbjioihfba0s22qzjkhqwjghrgjf04.1494782276120148" title="">
    <p>аж смішно, коли пишуть "нічого не робила" , очевидно же, що груди і губи зроблені, тільки дурний не побаче.</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=xrm86T6G4eo&amp;lc=z12ndxvocpblwto5r04cgdmpksfjjj3gers0k" title="">
    <p>ти в мені є....і тут...дельфінятко...до чого???? я одна не зрозуміла?!)))спочатку розчепірила ноги, потім щось в кущах робила, потім дитятко дельфіна....???</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=xrm86T6G4eo&amp;lc=z12yz3gw4rufutf3t23vsftoun2hsnxyc04" title="">
    <p>Хороша пісня. А якщо комусь не до вподоби, то це природно. Щодо цього є гарна приказка: "На колір і смак товариш не всяк". Хай щастить :)</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=xrm86T6G4eo&amp;lc=z12jyznh5yyczbrmu23pxhuwjzfsv3hll" title="">
    <p>Кліп Бадоєв зняв гарно, він майстер своєї справи, справжній художник, але пісня не дотягує до кліпу, хочеться лишити відео і увімкнути на його фоні якусь якісну композицію. А голос в співачки є, чому вона його не використовує? Настільки слабка музика, що стає соромно. Примітив повний. Навіщо співати таку пісню, яка відверто слабка, і бажати собі кліп як у Ріани, і це не тільки стосується Яремчук. Жаль, це могла бути дуже гарна річ, але від перегляду виникає відчуття когнітивного дисонансу.</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.youtube.com/watch?v=ByO3XBCQwmY&amp;lc=z12dtlp53w3acxibn04cjjxytpayfbhjs30" title="">
    <p>не формат для  dzidzio, кліп дуже простяцькій з бутафорською музикою та обмеженими словами. Також у кліпі некрасиві люди. Дізлайк відписка від каналу.</p>
  </doc>
  <doc author="Росоха Христина" date="2017-08-07" src="https://www.facebook.com/gossipnaukma/posts/457212244678582" title="">
    <p>Шукаю попутника для автостопу з Києва чи Київської області. Планую короткотривалі поїздки в різні місця в Україні, 1-3 дні. Можливо, зганяємо в Карпати, хочу долучитись до друзів у похід:) Якщо добре поладнаємо, то потім можна буде організовувати поїздки і глобальніші (і в Європу теж:). Головне, бути витривалим. Якщо нема досвіду стопу - не біда, у мене він трішки є (Україна, Німеччина, Польща )</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdS6wUuQc4wxsMuxIv8b2lpfZ8ASgcY9jJt0xhfHcbS4V5Zkg/viewform" title="Анкета на ФРІ-табори 2017">
    <p>ФРІ-табори – це кілька днів на свіжому повітрі в оточенні найактивнішої молоді країни.</p>
    <p>Якщо тобі набридли нудні пари, які не дають практичних знань, то з нами ти отримуєш купу корисної інформації, яку зможеш застосувати в будь-якій сфері життя!</p>
    <p>☀Під гаслом неформальної освіти ми впроваджуємо зміни в українському суспільстві та культивуємо активний відпочинок для молоді.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/yuriy.doroshenko.7/posts/1452798378119843" title="">
    <p>Наскільки я знаю, з "Конотопської відьми" Григорія Квітки-Основ'яненка, що конотопський сотник Забрьоха-менший не великого розуму був чоловік, такий, м'яко кажучи, дивакуватий, все йому марилися дива та хильнути любив. Правда пішки в Київ до Президента не ходив, але все ж багато чудив... Спадковість?</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <p></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <p></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <p></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
</docs>
<!--





 -->
