<docs>
  <chunk src="https://www.facebook.com/m.troianovskyi/posts/1378470928892208">Сесія "вгадай мелодію". Revelation #1: Camille Saint-Saëns - Aquarium не є сучасним саундтреком до голівудського фентезі-фільму, натомість ця штука датована 1886 роком. Revelation #2: Nokia Tune є фрагментом Francisco Tárrega - Gran Vals</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/m.troianovskyi/posts/1310325005706801">Good deal по-українському: купити айфон на ebay із доставкою через сервіс з віртуальною адресою в Штатах. Після отримання пакунку поскаржитись про пошкодження товару. Відправити продавцеві коробку із древнім кнопочним самсунгом. Зробити запит на відшкодування покупки. PROFIT!!!</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/m.troianovskyi/posts/1308290352576933">"І добре, коли серед мобілізованих виявлялися ІТ-спеціалісти, які могли розібратись у складній документації, грамотно сформулювати питання постачальнику або нагуглити відповіді.Саме мобілізовані інженери замінювали в армії відсутню системну інтеграцію. За три хвилі демобілізації 2016 року майже всі вони пішли."</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=1287723734633595&amp;set=a.394326333973344.90879.100001879425451&amp;type=3">Київське яблуко архітектурного розбрату. Переможна зрада чи зрадлива перемога. Дух будівельного часу столиці 21-го сторіччя.</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/m.troianovskyi/posts/1287723897966912?comment_id=1289324097806892&amp;comment_tracking=%7B%22tn%22%3A%22R%22%7D">
    <p>Отже, апдейт.</p>
    <p>1. При підйомі по Андріївському узвозі (принаймні вдень у світлу погоду) в першу чергу у вічі кидається саме нижня частина будівлі через свій світлий колір. Перші шок-фото із критикою театру приховували її за зеленою сіткою, тому здавалось, що будівля стовідсотково темно-зелена і повністю контрастує із оточенням (що не є правдою).</p>
    <p>2. Із Замкової гори чітко видно масивність індарстріал-лайк верхної частини будівлі. Але при цьому важко отримати в голові цілісну картину театру, тому це сприймається як просто дивний дах.</p>
    <p>3. Я намагався порівняти потенційну жахливість "надбудови" із рештою архітектури Подолу і врешті-решт не зміг сказати, що рішення принципово гірше за інші. З тієї ж Замкової можна було побачити купу нерідних "мансард" на сторічних будинках, коли новопобудований дашок розтягується на два чи іноді три поверхи. Та що далеко ходити, згадайте архітектурне рішення в будинку на другому плацу. Так, у цих випадках профнастил лежить під певним кутом, а не строго вертикально, як у театрі, але, все одно, віконця у таких дахах виглядають досить дивно. Театр я вбачаю гіперболою подібного методу збільшення квадратного метражу подільських будинків.</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/m.troianovskyi/posts/1278793102193325">Зняти кліп за 4,2 секунди? Цілком реально, але треба спочатку треба зробити табличку в екселі.</chunk>
  <chunk src="http://zik.ua/news/2017/02/06/na_rivnenshchyni_pravoohorontsi_vykryly_grupu_nepovnolitnih_vykradachiv_1038713">
    <p>14 кролів протягом трьох днів викрали 14-річні мешканці Млинівського району в приватних господарствах сіл регіону.</p>
    <p>Про це власкору IA ZIK повідомили у відділі комунікації поліції Рівненщини.</p>
    <p>Млинівським поліцейським викрити зловмисників допоміг слід саней на снігу, який і привів їх на подвір’я одного із підлітків. З’ясувалося, що кдадіжками займалися  14-річні учні однієї з місцевих шкіл. Батькам вони казали, що їдуть ввечері кататися на санях, а натомість вчиняли крадіжки. Кролів вони розбирали по домівках, а їх появу у господарствах пояснювали тим, що нібито взяли у товаришів.</p>
    <p>За фактами крадіжок розпочато досудове розслідування за частиною 1 статті 185 Кримінального кодексу України. Слідчі вирішують питання повідомлення хлопцям про підозру у скоєнні злочинів. За санкцією інкримінованої статті їм загрожує трирічне ув’язнення.</p>
    <p>Дюжину кролів правоохоронці повернули власникам, а дві тварини на час, коли було розкрито злочин, були мертві.</p>
    <p>Усі підлітки із благополучних сімей і раніше вони у поле зору правоохоронців не потрапляли.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://www.pravda.com.ua/news/2017/02/7/7134646/">
    <p>Ведучий американського телеканалу Fox News, журналіст Білл О'Райлі заявив, що може вибачитися за свої слова про те, що президент Росії Володимир Путін вбивця, в 2023 році.</p>
    <p>Про це він сказав в ефірі Fox News.</p>
    <p>"Я працюю над цим вибаченням, але це може зайняти якийсь час. Можливо, ви захочете перевірити, як воно, в районі ... 2023 року", - пожартував О'Райлі.</p>
    <p>Раніше прес-секретар Путіна Дмитро Пєсков заявив про те, що Кремль вважає неприпустимими і образливими висловлювання журналіста на адресу президента Росії і розраховує отримати вибачення, передають "РИА Новости".</p>
    <p>Раніше в інтерв'ю з президентом США Дональдом Трампом Білл О'Райлі назвав російського президента вбивцею. На що Трамп відповів: "Є багато вбивць. У нас є багато вбивць. А ви думаєте, наша країна така безневинна?".</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://tyzhden.ua/Culture/184917">
    <p>Оксана Линів багато надій покладає на наступний, 2017 рік. 18-25 серпня у Львові має пройти фестиваль LvivMozArt, який вона організує вкупі з «мистецькими та бізнесовими колами Львова» (так зазначено на сторінці фестивалю). Захід має стати тим самим омріяним містком, розпочати нову музичну традицію як наймолодший із моцартівських фестивалів у Європі (присвячений він, як і спадає на думку, Моцарту, але не Вольгангу Амадею, а наймолодшому з його синів, композитору Францу Ксаверу Моцарту). У рамках фестивалю передбачено створення Молодіжного симфонічного оркестру України, який у серпні й вересні 2017 року має поїхати у перші гастролі Україною (Львів - Київ - Одеса - Харків) та Німеччиною (Бонн, Берлін) разом з Федеративним молодіжним оркестром Німеччини і матиме змогу практикуватися під керівництвом доцентів з Берлінського філармонічного оркестру. Вражає? Не те слово.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://tyzhden.ua/World/183947">
    <p>Утім, у «Шквала» є трояка проблема. По-перше, малий радіус дії — близько 15 км (для порівняння: американська головна торпеда Mk 48, яка запускається з підводного човна, має дальність близько 50 км). По-друге, гідрореактивний двигун дуже шумить, тож ворог може почути наближення торпеди. По-третє, вона не наводиться на ціль. Більшість торпед використовують сонар для наведення на корабель, який потрібно потопити. Позаяк «Шквал» рухається в бульбашці, сонар потрібно встановлювати на кавітаційному диску, який для цього надто малий. До того ж відбиті сигнали сонара глушитиме шум гідрореактивного двигуна.</p>
    <p>Через це «Шквалом» керує лише автопілот, який посилає його до точки, де мішень перебувала в момент запуску, і лишається сподіватися, що вона не перемістилася. Ці недоліки не завадили західним країнам спробувати зробити власні суперкавітаційні торпеди. Німецька компанія Diehl у 2004 році оголосила про створення такої зброї під назвою Barracuda. У 2006-му велика американська компанія General Dynamics дістала завдання дослідити це питання (хоча в листі не фігурувало слово «торпеда», йшлося лише про «підводний транспорт») від Агентства передових оборонних дослідницьких проектів США.  Інженери компанії спробували вирішити проблему керування, розробивши новий тип кавітатора. Замість плаского диска в General Dynamics застосували викривлену поверхню, яка збільшила площу для прийому звукових сигналів. До того ж передавачі сонара, встановлені на стернових плавцях торпеди, були відокремлені від приймача, а перешкоди від шуму двигуна зменшували спеціальні фільтри. Проте зрештою ці спроби нічого не дали. Проект Barracuda так і не було закінчено. General Dynamics через рік також поклали на полицю. Загалом військово-морські дослідження суперкавітації в Америці закінчилися 2012-го, хоча повідомлень про те, які конкретно проблеми виявилися нездоланними, так і не було.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://poltava.to/news/41742/">
    <p>Таким чином, усі п’ять нових тролейбусів «Богдан», як і планувалося, їздитимуть кам’янкою. Це частково пояснює тендерну вимогу щодо незалежної підвіски, переваги якої відчутні на бруківці та подібних дорогах.</p>
    <p>Нагадаємо, нові тролейбуси обійшлися бюджету Полтави у 24,5 млн грн, тобто по по 4,9 млн грн кожний. За даними порталу публічних фінансів України Є-data, «Полтаваелектроавтотранс» заплатив ще не усю суму — тільки 9,8 млн грн.</p>
  </chunk>
</docs>
