<docs>
  <chunk src="https://www.microsoftstore.com/store/msmea/uk_UA/pdp/productID.324491600">
    <p>Виконуйте роботу раціональніше</p>
    <p>Office Професійний 2016 допоможе створювати, презентувати та публікувати професійні документи, а також обмінюватися ними завдяки функціям, що заощаджують час, оновленому сучасному зовнішньому вигляду та вбудованим засобам співпраці. Зберігайте результати роботи в хмарному сховищі OneDrive, щоб до них можна було отримати доступ звідусіль.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://www.apple.com/legal/internet-services/itunes/ukr/terms.html">У ЖОДНОМУ РАЗІ КОМПАНІЯ APPLE, ЇЇ КЕРІВНИКИ, ПОСАДОВІ ОСОБИ, СПІВРОБІТНИКИ, АФІЛІЙОВАНІ ОСОБИ, АГЕНТИ, ПІДРЯДНИКИ АБО ЛІЦЕНЗІАРИ НЕ НЕСУТЬ ВІДПОВІДАЛЬНІСТЬ ЗА ПРЯМІ, НЕПРЯМІ, ВИПАДКОВІ, ШТРАФНІ, ФАКТИЧНІ АБО ОПОСЕРЕДКОВАНІ ЗБИТКИ, ПОВ’ЯЗАНІ З ВИКОРИСТАННЯМ ВАМИ БУДЬ-ЯКОЇ СЛУЖБИ, А ТАКОЖ ЗА ІНШІ ВИМОГИ, ЯКІ БУДЬ-ЯКИМ ЧИНОМ ПОВ’ЯЗАНІ З КОРИСТУВАННЯМ СЛУЖБАМИ, ЗОКРЕМА БУДЬ-ЯКІ ПОМИЛКИ АБО УПУЩЕННЯ В БУДЬ-ЯКОМУ КОНТЕНТІ ЧИ БУДЬ-ЯКІ ЗБИТКИ, ЩО ВИНИКЛИ ВНАСЛІДОК ОПУБЛІКУВАННЯ АБО ПЕРЕДАЧІ БУДЬ-ЯКОГО КОНТЕНТУ ЧИ ЙОГО НАДАННЯ ІНШИМ СПОСОБОМ ЧЕРЕЗ СЛУЖБИ, НАВІТЬ ЯКЩО ПРО МОЖЛИВІСТЬ ЇХ ВИНИКНЕННЯ БУЛО ПОПЕРЕДЖЕНО. ОСКІЛЬКИ В ДЕЯКИХ КРАЇНАХ АБО НА ДЕЯКИХ ТЕРИТОРІЯХ ЗАБОРОНЕНО ВИКЛЮЧЕННЯ Й ОБМЕЖЕННЯ ВІДПОВІДАЛЬНОСТІ ЗА НЕПРЯМІ ТА ВИПАДКОВІ ЗБИТКИ, У ТАКИХ КРАЇНАХ АБО НА ТАКИХ ТЕРИТОРІЯХ ВІДПОВІДАЛЬНІСТЬ КОМПАНІЇ APPLE УСТАНОВЛЕНО В МЕЖАХ, ДОЗВОЛЕНИХ ЗАКОНОМ.</chunk>
  <chunk src="https://www.microsoftstore.com/store/msmea/uk_UA/DisplayHelpOfficeFAQPage">Дата останнього оновлення: 13 вересня 2016 р.</chunk>
  <chunk src="https://www.microsoftstore.com/store/msmea/uk_UA/DisplayHelpOfficeFAQPage">
    <p>З.: Разом із онлайн-замовленням із магазину Microsoft я отримав (-ла) ключ продукту. Чи маю я активувати свій продукт Office?</p>
    <p>В.: Якщо ви здійснили придбання через магазин www.microsoftstore.com, у більшості ситуацій вам не знадобиться ключ продукту, щоб активувати, інсталювати чи повторно інсталювати Office.</p>
    <p>У разі підписки на Office 365 Домашній, Персональний чи Для студентів перейдіть на сайт www.office.com/myaccount, щоб інсталювати Office. При цьому для інсталяції Office вам знадобиться ключ продукту.</p>
    <p>У разі придбання планів Office Для дому та навчання, Office Для дому та бізнесу чи Office Професійний, увійдіть до сторінки свого облікового запису Microsoft Store, зв’язаного з вашим замовленням, та встановіть Office. При цьому для інсталяції Office вам знадобиться ключ продукту.</p>
    <p>Якщо ви придбали Office у форматі фізичної ключ-карти:</p>
    <p>Як Office 365, так і Office 2016 постачаються із 25-значним алфавітно-цифровим кодом, який слід застосувати для активації вашого продукту.</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/ArthouseTraffic">Чи реально повернутися на ринг після жахливої автокатастрофи? Все можливо, якщо віриш у себе! Майлз Теллер у приголомшливій спортивній драмі «За кров до перемоги» – у кіно з 2 лютого:</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/milkamorozova/posts/1299296326803476">А в нас Уляна Супрун - улюблена моя міністерка:)</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/yulia.bezvershenko.7/posts/1881896968756540">Вгадайте чи спромігся Кабмін затвердити Положення про Національну раду з питань науки та технологій? Ні! Тобто - зовсім ні. Знову навіть не розглядалось.</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/Nehrebeckyj/posts/1374014369329660">Те, що ми з колегами бекали-мекали та сям то там, то се то те, людина взяла й сформулювала стисло, чітко й по суті. </chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/Nehrebeckyj/posts/1374014369329660?comment_id=1375124385885325&amp;comment_tracking=%7B%22tn%22%3A%22R%22%7D">Юліє, не вигадуйте. У мене в дипломі написано: Генетик, викладач біології та хімії. Але це аж ніяк не робить мене викладачем, бо викладати я не вмію, ні генетиком, бо мої знання хастаріли на сорок років. Хоча... вам же краще знати, що робить чи не робить мене перекладачем - десяток книжок ти сотні фільмів, чи ваша особиста думка.</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/Nehrebeckyj/posts/1367975406600223">Є така думка, що в результаті множення 7х8 вийде 56. Поганий буде вкраїнський Фейсбук, якщо ніхто цього не заперечить і не запропонує свій варіант.</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/Nehrebeckyj/posts/1364597780271319">Романи про Віннету - наче дитяча катеринка, популярна в совіцькому дитинстві іграшка. Крутиш корбочку й витворюєш "музику" - одну й ту саму "в кулко". А перестати грати не можеш. Заїхали в таун, купили сідел, пороху, рушниць, бобів. Сіли в каное, попливли, постріляли. Заїхали в таун, купили сідел, пороху, рушниць, бобів.</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/Nehrebeckyj/posts/1364597780271319?comment_id=1364825713581859&amp;comment_tracking=%7B%22tn%22%3A%22R0%22%7D">Була якось в садибі-музеї Карла Мая в Радебойлі, нарешті дізналась про нього більше. Виявилось, рідкий пройдисвіт і шахрай був, (довго просидів по тюрмам, причому за дрібні крадіжки) але з гарною фантазією і дуже плідний. Загалом десь 100 романів написав і не тільки про індіанців (яких він не дуже то і бачив), а про далекі краї, де він ніколи не був.</chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/Nehrebeckyj/posts/1344789775585453">Один з найперших продуктів, що ми переклали й озвучили в Міжнародній комерційній телерадіокомпанії (нині ІзяТіВі), був науково-популярний фільм про важку екологічну ситуацію в районі польського міста Катовіце - як там хворіють люди, які патології у вагітних... І, зокрема, показували великим планом пологи - розкинуті ноги, все відкрито, дитинка вискакує з лона... Я такого ніколи доти не бачив. Артистка, яка читала тексти, теж не бачила, тому на цьому місці запнулась. Нічого, відмотали плівку назад. Дитинка на екрані заскочила на місце. Знов пишемо, дитинка вискакує - і знов артистка запинається. Відмотуємо, дитинка вертається. Пишемо - вискакує. Знову запинка! І знов! І так разів десять! Ну буває таке. А та дитинка туди-сюди, туди-сюди, то вскочить, то вискочить... Маю мимовільне враження, ніби щось подібне відбувається 25 грудня і 7 січня.</chunk>
  <chunk src="https://www.instagram.com/p/BPm-jCPBQf4/?taken-by=roenka">селфі веселкове/ чергове/ ліфтове</chunk>
  <chunk src="https://www.pufetto.com.ua/ukr/shourum-v-kharkovi/">Claudia - це надзвичайно комфортний та фантастично м`який диван з просторим спальним місцем для двох та зручними нішами для білизни. У його створенні нас традиційно надихнула Італія, де особливо цінують домашній затишок і не задовольняються звичайними вузькими та більш жорсткими диванами.</chunk>
  <chunk src="">Якийсь він стрьомноватий, та дуже пахне від нього Made in China, відхилено.</chunk>
  <chunk src="">ну якщо в тебе є покриття 3G від київстару чи лайф.... Але всеодно в інтертелекома і покриття 3G краще, і кращі тарифи, про що писав я в сусідній темі </chunk>
  <chunk src="">Та зараз можна будь-який взяти, хоч і за 1000 гривень. Але ж в такому планшеті камера не зовсім така, як потрібно для скайпа - зовсім слабенька. Картинка буде не чітка, а розмита. Краще трохи додати грошей, та взяти планшет+смартфон. Ми нещодавно подібний у смарт-шоп батькам брали, фірми Assistent, коштував близько 1600 гривень. Звісно, можна ще нормальну модель знаних фірм і серед об'яв про вживані гаджети пошукати. Але ж ... це таке, ненадійне. Можна натрапити на вже битий та відремонтований гаджет, або на такий, що вже десь поплавав. Ще, як варіант, можна на тому ж олх пошукати - там є недорогі моделі. </chunk>
  <chunk src="http://tereveni.org/topic/30363/page__pid__874497">Ну як вам цей серіал? Що думаєте?</chunk>
  <chunk src="">Щось всі так хвалять, наче це якийсь "Breaking bad" чи "Гра престолів". Певне треба глянути. Коли закінчу з "Людиною у високому замку". Оце я розумію серіал. </chunk>
  <chunk src="">Ну ex.ua офіційно закрились самі. Прикрили fs.to. Що дуже прикро, хороший і зручний був ресурс. Особливо для перегляду серіалів.    
    <mi:sb/>toloka то теж пірати ще ті, при чому мабуть єдиний ресурс, де можна знайти нові фільми з українською доріжкою. Крім того деякі вони своїм коштом озвучують. Такий собі невеликий аванпост українізації в інтернеті. Хоча там немало й піратського софту з різними активаторами. Від Windows до 1С.  
  </chunk>
  <chunk src="http://tereveni.org/topic/381/page__pid__4134">
    <p>Темне пиво виготовляють без всяких барвників. Ячмінні зерна обжарюють – виходить солод карамельного кольору. Добре темне пиво – густе, в'язке, як би маслянисте. Чим щільніше – тим ситніше. Темне пиво п’ють не разом, а замість їжі. Цей напій не призначений для відсвіжування . Зате гіркувате світле пиво просто створене для жаркого дня. Тому ситний обід краще запивати саме світлим пивом. У деяких марок пива є різновиди: особливе, класичне, спеціальне, портер. “Спеціальне” й “особливе” – легкі сорти світлого. В “класичному” – більше гіркоти й міцності. “Оригінальне” – зі світлих сортів найгіркіше й найхмільніше.</p>
    <p>Будь-який пиволюб знає також, що пиво буває свіже й пастеризоване. Пастеризоване проходить процес термічної обробки. При цьому гинуть дріжджі, живі істоти. Отримується продукт, в якому все – мертве. Відрізнити пастеризоване пиво від свіжого можна за надписом на пляшці. Якщо там значиться “pasterizant”, значить, практично всі дріжджові клітини й бактерії в ньому вбиті . Пиво імпортне – і в пляшках, і в банках – завжди пастеризоване.</p>
    <p>P.S. Особисто я вибираю і п'ю пиво в залежності від настрою, а на певній одній торгівельній марці не зупиняюсь - в кожній є своє улюблене: Львівське світле, Чернігівське біле, Славутич Ice, Оболонь біле...</p>
  </chunk>
</docs>
