<data>
  <chunk src="http://2008.plazerazzi.org/cepur/katra">Катя - мала бути місс могилою! Супер сексі - щойно я так ходжу вдома, але без жирафіків, колготів і ведмедиків, і в тапцях. Але млію від дівчат, що вдягаються як я вдома</chunk>
  <chunk src="http://2008.plazerazzi.org/cepur/katra">Катю,Катю!!!хто він??!!! ))як романтично!!!!!)))</chunk>
  <chunk src="http://2008.plazerazzi.org/peremova/kvit">Але те, що букви не горять, то треба, щоб вони горіли, чекайте, я напишу собі.</chunk>
  <chunk src="">Щоб кожен раз не створювали нових тем пропоную зробити одну і прикріпити її зверху всіх тем. Тернопіль-Калуш Кудою краще?</chunk>
  <chunk src="http://tereveni.org/topic/30259/page__pid__872271">Шоб не муляло у флуді, і шоб не викинуте було (флуд же чиститься), переніс сюди. Писатиму тут (коротко Зображення) про свої успіхи в справі імплементування UEFI на кількох mips і arm одноплатних компутерах (ОПК).</chunk>
  <chunk src="http://tereveni.org/topic/30259/page__pid__872271">Це явно не все. На Beagle Bone Black, який я зву мураном (на честь свого собаки з села, двох насправді), де стоїть крепекс, я не підключав монітора, того міг бачити тіке через віддалене під'єднання (putty). А Вінда взагалі пропонувала спочатку "цей диск не форматований, зробімо це!". Потім в "керуванні дисками" стало ясно шо вона баче захисну MBR. Ну а це вже пішов подивився на крепексі вміст /dev, а також mount -l, - перелічує змонтовані фс дерева.</chunk>
  <chunk src="http://tereveni.org/topic/30259/page__st__20">Далі вона бере кожен з 5-ти елементів, і вставляє їх в дерево кожен в свій вузол. Це логарифмічний пошук і ніколи не вироджений в лінійний (це ж червоно-чорне дерево, bitches!). За довжиною словника (тобто об'єднання множин класів на які є лише посилання, на яких є зразки і на яких є і те і інше). Всеодно ця довжина буде скоріше менша ніж довша за довжину всіх зразків плюс довжину всіх нотифікацій. Але головне цей алогритм логарифмічний за цією довжиною.</chunk>
  <chunk src="http://tyzhden.ua/Culture/183388">Клод Сімон, Гемінґвей, Бернанос, Мальро, ті згадані вище відомі письменники були сучасниками або майже сучасниками подій громадянської війни. Вони знали про неї водночас і більше, і менше за мене. На відміну від них я дивлюся на ті події з дистанції, не так, як безпосередні учасники, маю зовсім інший досвід їх переживання. Я дуже чутлива до того, як події, що відбулися в Іспанії в 1936–1939-му, позначаються на сьогоденні. Факт, що під час воєнних протистоянь усі пристрасті радикально загострюються. Це історична константа, коли хочете. Релігійний фанатизм іспанців 1936 року — чи можна його порівняти з тими процесами, які відбуваються в релігійній царині сьогодні, у наші дні? Чи ту жорстокість і політичну ненависть тодішніх політичних промов ми можемо знайти в нашому сьогоденні, у дописах соцмереж? Байдужість Європи в 1930-х до подій в Іспанії, заплющування очей на те, що насправді відбувалося, здається, можна порівняти з байдужістю сучасної Європи до того, що відбувається на її теренах, в Україні. Оте заплющування очей не дало розгледіти початок великої трагедії, яка торкнулася всієї нашої частини континенту. Коли підписали Мюнхенські угоди в 1938-му, розділили Чехословаччину, потисли одне одному руки й думали, що жодних наслідків це за собою не потягне. Чи не знаходимо ми в наш час той самий прецедент?</chunk>
  <chunk src="http://tereveni.org/topic/30010/page__pid__864803#entry864803">Звичайно це реклама, але, оскільки автор наполягає шо він хоче поради я, як щирий фанат і ентузіаст ОС Windows, і лояльний користувач корпорації майкрософт, кажу - правильно, ти правильно вибираєш. Або рекламуєш. Я не купив арм-базований майкрософтівський Surface з Windows RT тіке того шо не схотів чекати - і купив відроїдний планшет. І це жах. Попри нормальну апаратну частину - відро і вся софтваря в ньому крім пари програм - це суцільний жах. Неюзабельний! Ось і сьогодні, оскіке я після відновлення в хаті інтернету, перестав брати навіть його в руки, ну не користуюся, а сьогодні закачаю думаю на нього одну фотку яку бачив в неті - провозився ~15 хвилин. бо орега міні зберігаючи файли як імя обирає край урла - вона ж думає шо корцінка - це ж статичний вміст, і край урла закінчується на імя файла з розширенням файла, всьо чотко, та не ті часи зараз, і навіть в урлі фотки ми маємо квері шматок, і він кілометровий!</chunk>
  <chunk src="http://tereveni.org/topic/30010/page__pid__864803">
    <p>Оті штучки, телефони, андроіди іосики, які ми називаємо модним словом ґаджет - вони тільки прив’язують людну до себе, вони як наркотик. Воно приємне, а до хорошого звикаємо швидко.</p>
    <p>Тому треба ось такий сматфон брати - він від всього звільнить, оскільки це... самі почитаєте що http://www.thenophone.com/</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.instagram.com/p/BPh21tIg5VX/?taken-by=senderwasawoman">I'm on the wagon. Маю зізнатися, що коли я почула цю фразу вперше (років в 15), я надавала їй зовсім іншого значення. (І це вперше цьогоріч я виспалася, бо спала до 1 юху) #гібкійзож</chunk>
  <chunk src="https://www.instagram.com/p/BPnJEFdAUON/?taken-by=senderwasawoman">хотіла натиснути реплай, а видалила комент) сорі. Хотіла написати, що погоджуюся)</chunk>
  <chunk src="https://www.instagram.com/p/BPnUEdSApG3/?taken-by=senderwasawoman">
    <p>І коли ти торкаєшся снів устами,</p>
    <p>І коли в твоїх снах проростає втіха,</p>
    <p>Темна вода під важкими мостами,</p>
    <p>Спиняється невагома і тиха.</p>
    <p>Тому що тобі до останніх трамваїв?</p>
    <p>Що тобі до моїх освідчень?</p>
    <p>Це для нас із тобою так щемко триває</p>
    <p>Цей нічний, безкінечний січень ❄️❄️❄️</p>
  </chunk>
  <chunk src="">
    <p>у мене язик кольору боді</p>
    <p>(боді кольору body) –</p>
    <p>у миргорода цікаві лише селфі</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.instagram.com/p/BPUjjKLhB2w/?taken-by=roenka">
    <p>мені – добре</p>
    <p>київ – сонцелитий</p>
    <p>Ти мій особистий сорт поезії і неологізмів</p>
    <p>Ооо, а я читаю це якраз в дорозі назад в київ (сережка постійно в гаманці з собою)</p>
    <p>Бліна. Ну ладушкі. Тоді рекомендуй злачні місця?!</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://ababahalamaha.com.ua/uk/Special:Guestbook">
    <p>Доброго дня! Хотілось би зпитати, ви плануєте друкувати книгу Коннора Франти "Робота в процесі"?</p>
    <p>а правда ж цьогоріч на Ночі Поттера 25 лютого конкурси будуть не лишень дитячі? ми всеньким студентським театром завітати плануємо. і готові до питань а-ля назвіть повне ім*я Дамблдора... до речі, може, вам аніматори ще отрібні? ;)</p>
    <p>Катя, Вінниця, Україна. 2017-02-02 15:21:11</p>
    <p>Дуже жаль, що на сайті ціни на книги такі ж, як і в магазинах...</p>
    <p>Ірина, Івано-франківськ. 2017-01-31 19:10:46</p>
    <p>Маю два чудові іллюстровані видання Гаррі Поттера. Але написи на суперобкладинках не збігаються. На другій книжці написи вище, ніж на першій. Це нормально чи ні? Дякую.</p>
    <p>А що - вони мали збігатися?.. Все пропало, відмовляйтеся від книжок...</p>
    <p>Не турбуйтеся Олексій, це нормально,так, там є невелика розбіжність. Це не ознака підробки. Шановне видавництво, людина явно просто переймалася чи не є це зміщення чимось на зразок темного логотипу на ваших класичних виданнях "Гаррі Поттера", яке означало свого часу підробку книги (пам'ятаю в якомусь виданні "Поттера" про це згадувалося в кінці книги). Тому людина і перейнялася.</p>
    <p>Вельмишановний пане Малкович! Ніколи не заходила на сайт. А сьогодні подзвонила на Басейну і подякувала за подарунок під ялинку - замість кордарону придбала три шовкові рідекюльні томики -пані Ліни Миколи Вінграновського та вже другу Вашу. З перших книжок я возила до Москви щоб у моєї російсько-французької онуки була найкраща дитяча сучасна бібліотека. Мої мрії здійснилися - моя онука опанувала мову краще ніж я -на усіх виставках ярмарках заперше шукає Вас та на весь Арсенал сповіщає = МАЛКОВИЧІ Є! Звичайно Ваші книги роздягають мою пенсійну картку але я це роблю з гордістю за мою Україну. І хоча Ашан - це трохи наш магазин але для мене Ваші автографи дорожче за орден Почесного Легіону. Ми дуже зраділи та чекали на зустріч в Бучанській гімназії але ви загрипували... Ми чекаємо на зустріч - адже дотик до видавця побачити Вашу радісну посмішку та потонути в чарах продукції - це спомин на багато років та добре щеплення поважати та цінувати свою країну... Тетяна, Київ, країна -Україна. 2017-01-23 16:48:09</p>
    <p>Я не представник видавництва, та все ж підкажу вам. На сайті є розділ "книги" а в нім - "готуються до друку". Там ви можете побачити що видання "в'язня Азкабану" готується на грудень 2017 року. Приношу вибачення видавництву що так часто вклинююсь в коментарі. Просто мені приємно бувати на вашому сайті, і цікаво читати що пишуть люди).</p>
    <p>У 17му році 3го ілюстрованого Поттера не буде. Художник Джим Кей взяв перерву на 1 рік.</p>
    <p>Шановна"А-ба-ба...", чи плануєте випустити оновлене видання "Фантастичних звірів" Ролінґ з додатковою інформацією про 6 нових звірят, новою передмовою Ньюта та новими ілюстраціями? https://www.pottermore.com/news/updated-edition-of-fantastic-beasts-library-book-will-include-new-magical-creatures</p>
    <p>Доброго дня! Коли буде другий ілюстрований Поттер в Ашані?? Дякую !</p>
    <p>Мар'яно, "Граф Монте-Крісто" виходив українською ще далекого 1924 року, три з чотирьох томів оцифровані, можна завантажити тут: http://toloka.to/t73252</p>
    <p>Доброго дня! Давно хотіла придбати "Алісу", а тепер, коли з`явилася можливість, "товар відсутній" у київському інтернет-магазині. Не підкажете, будь ласка, як скоро з`являться нові примірники?</p>
    <p>Пічаль пічаль. День нарордження ближчає, а книги Гаррі Поттера від ілюстратора Джима Кея все нема:((</p>
    <p>Не печальтеся, дитятко. Книжка буде, все в порядку. Відгадайте-но загадку: не тепер і не в четвер, а на день раніше, хоч тижнем пізніше.:) І.Малкович. 2016-11-29 00:39:23</p>
    <p>Шановне видавництво!Прочитала на Вашому сайті про книгу "Сіроманець" Миколи Вінграновського. Коли можна очікувати таке видання?І чи ви не маєте в планах видати чудові вірші Тамари Коломієць?Моя найулюбленіша книга з дитиства "Гарна хатка у курчатка" і досі в моїй пам'яті.</p>
    <p>Шановне видавництво!Прочитала на Вашому сайті про книгу "Сіроманець" Миколи Вінграновського. Коли можна очікувати таке видання?І чи ви не маєте в планах видати чудові вірші Тамари Коломієць?Моя найулюбленіша книга з дитиства "Гарна хатка у курчатка" і досі в моїй пам'яті.</p>
    <p>Доброго вечора! Вчора отримав восьму частину Гаррі Поттера і щойно її дочитав. Хотів подякувати за чудове видання та можливість першими прочитати в перекладі з оригіналу. Помітив декілька опечаток: на ст. 195 репліка СКОРПІЯ "Що якби я вам сказав..., що б ви тобі відчули" (швидще завсе "тоді відчули") і на ст. 201 остання репліка РОНА слово "їхна" підходить більше "їхня". Якщо мої зауваження вірні, тоді було приємно допомогти.</p>
    <p>Я заказала книжку"Гаррі Поттер і прокляте дитя" 1 жовтня. Мені досі не відправили і не повідомили коли відправлять Коли подзвонила, не відповіли, написала на пошту те ж саме. Я пишу куди тільки можу, бо не знаю що робити. Книжку оплатила зразу, а від книгарні відповіді немає. Якщо можете допоможіть і підкажіть, що я маю робити Можливо це якась помилка</p>
    <p>Любе видавництво! Велика сердечна Вам подяка за те, що не лишили українських потероманів задоволення потішитись ілюстрованим Гаррі Поттером! Так постаралися для нас ) Нарешті я отримала свою довгоочікувану книгу, з таким нетерпінням летіла на пошту в дощ, як не знаю що... ;)) І ще одна коштовність в гаріпотерівську колекцію від улюбленого видаництва! Дуууже розкішне і якісне видання, і доречі, красивіше за оригінал, хе-хе... Бо це ж «А-БА-БА-ГА-ЛА-МА-ГА» ;)) В мене просто відвисла щелепа від отриманого!! АЛЕ, додам, на жаль, не викликають в мене бажання ілюстрації Джима Кея гортати і переглядати їх знову й знову, все ж люблю світ Гаррі Поттера від Владислава Єрка, на його ілюстрації можна як на вогонь, дивитись вічно! ;) Тому, ніщо не може бути краще, ближче і тепліше саме українського ГП ;) Ще раз дякую Вам за Вашу велику працю, за магію і чари! Українські потеромани однозначно найщасливіші в світі!! Я просто сама собі заздрю! ;)) ДЯКУЮ!!! Олена, Херсон, Україна.</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://privatbank.ua/pay/">
    <p>Браузер клієнта повинен підтримувати роботу за протоколом SSL з довжиною ключа 128 біт. Вам необхідно встановити останню версію інтернет-браузера, що використовується Вами. Змініть у разі необхідності налаштування браузера за зразком:    
      <br/>- у пункті меню «Властивості»/«Зміст»/«Автозаповнення» відключити режим автозаповнення імен користувачів і паролів у формах;    
      <br/>- у пункті меню «Властивості»/«Додатково»/«Безпека» вибрати «Не зберігати зашифровані сторінки на диск».  
    </p>
  </chunk>
  <chunk src="https://uk.wikipedia.org/wiki/Без_обмежень">
    <p>У травні гурт виступив на сцені міжнародного фестивалю татуювань «TattoCollection 2015» та разом з гуртом YouCrane влаштував міні-тур містами Західної України з завершальним концертом у Києві. У червні музиканти відвідали Переяслав-Хмельницький та виступили на фестивалі «Рок-Булава».</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.youtube.com/watch?v=f1PVMKtsTZE&amp;lc=z12gznurgtj4xppgu04cjvfjaqvkdps5wfs">
    <p>Чудова режисерська і операторська робота.</p>
    <p>Гарний кліп.</p>
    <p>Сучасно й без непристойностей і вульгарності.</p>
    <p>Приємно й цікаво дивитися.</p>
    <p>В кінці тема з футболом просто супер!...</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://varosh.com.ua/all/post/ludyshow/krihitna-krasa-kseniya-pinzenik-pro-zjomku-nemovlyat-ta-usi-tonkoshhi-cii-roboti#.WKYGoRh7Htc">
    <p>Відзначу, що найкращий час для зйомки до 12-14 днів. В цей період дитина максимально спокійна, багато спить, її нічого не турбує, та і мама в більшості випадків ще не знає, що таке не спати ночами від плачу. Після 14 днів більшість діток починає турбувати животик, вони стають більш чутливими і звичайно, це впливає на різноманітність та тривалість зйомки.</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.instagram.com/p/BObuxmPFgaMOirdtJu9RoAkY1EONtpDT8FPYcM0/?taken-by=mapeach_es">
    <p>зима прикрашає все довкола, тільки не дарницю. бо дарницька архітектура 1980х feat 2013х feat сніжок-моріжок = ідеальний ландшафт суіцидника #гуртожиток #ванлав</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.instagram.com/p/BPXR8Kcl3s0107aIbXwz0n4IBGPUPUgsigQECQ0/?taken-by=mapeach_es">
    <p>я настільки не можу вийти з кімнати, що нада вересневе розархівувати / зима, ну пака вже, скільки можна</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://notatky.com.ua/bez-obmezhen-dyhayu-toboyu-albom/">
    <p>Якісна музика обмежень не знає – ще раз довівши це старе твердження, музиканти столичного гурту Without Limits (Без Обмежень) презентували свою нову студійну платівку під назвою «#DИХАЮТОБОЮ». Новий альбом вмістив у себе десять авторських композицій гурту, частина з яких вже добре знайома прихильникам колективу. Зокрема до списку треків свіжої платівки потрапили пісні «Налий мені вина» і «Зима», на які було раніше відзнято відеокліпи, а також композиція «Мамині Слова», присвячена героям Небесної Сотні, яку було оприлюднено у якості синглу. До того ж, фінальним треком релізу є акустична версія легендарної пісні «Underground», з якою хлопці вперше увірвалися в українські чарти, етери радіо та музичних телеканалів у далекому 2007 році.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://notatky.com.ua/flajzzza-dvoje-clip/">
    <p>«Чорно-білі дні в календарі»: презентуємо вам цікаву кавер-версію одного дуже відомого свого часу хіта, ні, не авторства гурту Amatory, як дехто з вас міг подумати, а значно старшого твору українського гурту «Фантом-2». Ті, хто уважно слідкує за новинами українського музичного простору може згадати, що близько року тому учасники гурту «ФлайzZzа» спільно з Тарасом Тополею з «Антитіл» вже оприлюднювали трек «Двоє» у якості окремого інтернет-сингу, а наразі музиканти луцької команди підготували до нього офіційний супровідний відеоряд.</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/brdo.ukraine/photos/a.134037196955365.1073741828.126623734363378/378144455877970/?type=3">
    <p>Чи допомагає розвитку інфраструктури "податок" на інвестиції, яким фактично є пайова участь? Наші експерти порахували, що реальний внесок в бюджети населених пунктів по Україні становить лише 0,26%, у той час як інвестиційний ефект від створення нових будівельних об'єктів більший у десятки разів. Це і збільшення надходжень від податку на доходи громадян та ЄСВ, і зменшення витрат на субсидії та допомоги по безробіттю. Сумарно надходження до бюджетів перевищать розмір пайового внеску, який отримує місто, вже у перший рік. І, на відміну від нього, ефект від інвестицій буде не одноразовим, а тривалим.</p>
  </chunk>
</data>
