<docs>
  <doc author="Цвєткова Аліна" date="2017-08-19 13:34" src="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=1597458350278793&set=a.719993791358591.1073741832.100000439293156&type=3" title="">
    <p>Це випадкове фото наглядно показує всі емоції людини, яка три дні провела на природі в лісах під зоряним небом з бобрами, жабами, лисицями, конем, котом і псом, а ще прекрасними людьми (з якими три дні, як познайомилась, а вже скучаєш!) без Інтернету і мобільного зв'язку і НАВІЩОСЬ відкрила фейсбук!<sb/></p>
    <p>Репбатли, спека, чергова зрада?!<sb/> Ви це серйозно?<sb/> Кидайте все і ходімо в ліс.<sb/> Там класно!!!<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="2017-08-19 15:41" src="https://www.facebook.com/aknalisso/posts/849010715256840" title="">
    <gap/>
    <p>біопаспорт.<sb/></p>
    <p>побачила в стрічці.<sb/></p>
    <p>тепер сиджу, думаю, як він виглядає, цей паспорт?<sb/></p>
    <p>фантазія рісує трав*яний чи листяний, екопродукт лісу, де в кожного своя тотемна рослина щасливих первісних часів, коли не було кордонів і бюрократії.<sb/></p>
    <p>а вам що уявляється?<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="Дорошенко Олександр" date="" src="https://www.facebook.com/yuriy.doroshenko.7/posts/1459236167476064" title="">
    <p>У нас Шабунін і кардинал Любомир Гузар, то вже близькі порівнювані величини?<sb/> Якщо так, то все геть погано.<sb/> Одна надія - списати таку неадекватність на страшну спеку!<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/kvito4kina/posts/1597465336944761?comment_id=1597542653603696&comment_tracking=%7B%22tn%22%3A%22R0%22%7D" title="">
    <p>Грунівська Січ!!!<sb/> В нас там був один із найкращих вишколів, на мою думку)<sb/> Якщо ти ще там, то передавай привіт Вакулі)<sb/> Сподіваюсь, він вас не дуже мучив)<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/lotuseater24/posts/10209997877406908" title="">
    <p>Ісус ловив рибу.<sb/> Аж тут з’явилась почвара (то Диявол був).<sb/> І почала його спокушати:<sb/></p>
    <p>- Візьми владу над світом.<sb/> Роздай усім хліб.<sb/> Запровадь пільги.<sb/> Низькі тарифи.<sb/> Дотації.<sb/> Влаштуй всесвітній комунізм.<sb/></p>
    <p>Та Ісус добре знався на економіці.<sb/> Засунув вудку почварі в горлянку.<sb/> Надавав рибиною по мордасах.<sb/> Ізв’язав і закинув у воду.<sb/></p>
    <p>Рибу Ісус продав на базарі.<sb/> А на зароблені гроші видав брошуру на підтримку капіталізму та християнських цінностей.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/nina.sergienko.75/posts/1364151603698281" title="">
    <p>А матуся сьогодні в білій спідничці з мереживом ходила вже коридором!<sb/> А що ж ви хотіли?<sb/> У неї новий реабілітолог, молодий та гарний мужчина, то треба ж якось його причарувати?<sb/> :)<sb/> Ще зовсім трішечки лишилося, і мама зможе сама давати собі раду.<sb/> Головне, що вона цього прагне.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=10211514421350717&set=a.10204882319352312.1073741835.1069594599&type=3" title="">
    <p>Ранкові зйомки,досудове,клієнти,прямий ефір, а за плечами всього 3, 5 дні відпустки.<sb/> Чим не привід притулитися до стіни і зависнути, бодай,на мить.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=1963399667279156&id=100008274249152" title="">
    <p>Щось якось невесело.<sb/> Київ хочуть перетворити на суцільні мурашники і торгові центри без всілякого гарного простору для людей.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=10214695485366202&set=a.10200251792202900.2200613.1395782153&type=3" title="">
    <p>Приїхали на Димну суміш, а найбільше мені сподобалося лежати під зірками о другій ночі.<sb/> У місті вночі тотально темно - жодного ліхтаря.<sb/> І видно всі сузір'я, всі туманності, які падають, падають на тебе<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/alina.denysenko/posts/10214662309256820" title="">
    <p>Більше, ніж новини про перекриття частини Сагайдачного і 40 метрів ЯрВалу, мене радує тільки взривання пуканів водіїв, які впевнені, що місто існує тільки для їхніх гавнотачок</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/gossipkma/posts/168586733688180" title="">
    <p>Чим відрізняється залік від іспиту? Що впливає на стипендію, на відрахування?</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <p></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <p></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/INTERIOMANIA/posts/1550453661644456?ft[tn]=-UC-R-R-R-R&ft[qid]=6456156950735697301&ft[mf_story_key]=4305600753623486617&ft[is_sponsored]=1&ft[ei]=AI%407b5b727d4d1e024b9c5e6d97d685ce2c&ft[top_level_post_id]=1550453661644456&ft[page_id]=472179556138544&ft[fbfeed_location]=1&ft[insertion_position]=111&ft[ordinal_position]=118%3A5&__md__=1" title="">
    <gap/>
    <p>Сукня-кардиган оздоблена монохромною вишивкою: геометричний орнамент створений на основі квадратів - одного із символів землі, миру та достатку; рослинний - варіація на тему квітки Берегині, символу жінки-матері і самого Дерева Життя.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=1557137370997258&set=a.107621175948892.4270.100001030304307&type=3" title="">
    <gap/>
    <p>Якщо чесно, я хотіла намалювати щось з архітектури Казімежа.<sb/> Я навмисно туди йшла, оскільки дуже люблю цей район Кракова.<sb/> Я більше ніде не бачила, щоб єврейський квартал крім пласту історії, спогадів, синагоги і кількох меморіальних комплексів мав ще щось цікаве.<sb/> А тут скільки життя! Старі вивіски, відкриті для публіки сиганоги, ресторан "Шалом" і кав’ярні, де пропонують скуштувати чай по-Ізраєльськи.<sb/></p>
    <p>Але в той день нескінчено йшов дощ і все було мокре і не припиняло мокріти знову.<sb/> Тому я сиділа на підвіконні кав’ярні, пила міцний чорний чай з м’ятою і малювала вже внутрішній Казімеж.<sb/> Приємну кав’ярню з книжковими полицями, домашніми труфелями і затишною атмосферою.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=1545688542118854&set=p.1545688542118854&type=3" title="">
    <p>Поки я лапаю останні промінчики сонечка і намагаюся зрозуміти, коли я стала рудою - питання, чи не є порушенням Правил адвокатської етики публікація адвокатом своїх знимків у купальнику в соціальних мережах, своєї актуальності не втратило<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/alina.denysenko/posts/10214537358733135" title="">
    <gap/>
    <p>І ще подумалося, що екранізації ніколи не дадуть того ефекту, що книжки, бо вони все окреслюють, всьому дають форму, чіткий вигляд і звужують простір для фантазії та домислів.<sb/> Картинка, яка йде за текстом, часто ставить крапку (за певними винятками).<sb/> Чомусь авторам завжди хочеться дати свій погляд, утвердити його і обмежити глядача.<sb/></p>
    <p>Якщо ви подивилися фільм, то знайте, що книжка зовсім не така і не про те.<sb/> Роланд - це не типовий непробивний герой, який всіх перемагає помахом руки з револьвером.<sb/> Грубий, але здатний до переживань.<sb/> Ні, це не оцей персонаж-тілоохоронець.<sb/> А Волтер - це не просто чарівник в чорній сорочці і з усім цим набором магічних фетишів, які вони понапозичали з серіалів про чародійок.<sb/> Буде у вас трошки сміливості, беріться за 8 книжок.<sb/> Усі, кому я радила, не пожалкували.<sb/> Довгих днів та приємних ночей.<sb/> Традиційно кажу спасибі всім, хто дочитав моє полотно.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
</docs>

<!--





 -->
