<data>
  <chunk src="http://zbruc.eu/node/61897">
    <p>Що питаня полїтичного положеня нації в сїй хвили і укладу національної полїтики на найблизший час запанували над усїми иншими питанями, се річ зрозуміла. Адже се вперве від вибуху війни з'їхались у Львові з усїх повітів дїячі найбільшої української полїтичної партії, вперве за час трьох років одержали вони змогу вимінятись думками про навпекучійші справи полїтичного істнованя свойого народу і вперве мали вони нагоду збірно виступити в обличю подїй, які потрясаючи світом, потрясають також фундаментами української теперішности й будучности.</p>
    <gap/>
    <p>Як побічний, правда, та проте також дуже цїнний вислїд з'їзду треба означити обставину, що дав він довго вижидану нагоду чільним представникам усїх околиць краю поробити собі безпосередні поміченя про відносини працї і трудівників у наших начальних полїтичних орґанах. З сього погляду особливо цїнна була знаменита в своїм родї, богата особистими і річевими звістками й подробицями тай замітна своїм полїтичним тактом промова посла Володимира Сїнґалевича. В звязи з повною темпераменту промовою посла д-ра Цегельського кинула вона сніп світла на трудности, серед яких приходить ся українським заступництвам сповняти свою тяжку національну службу.</p>
  </chunk>
  <chunk src="То моє море">
    <stanza>
      <l>Най цiлий свiт пропаде я пожити хочу сам.</l>
      <l>Кругом однi вар’яти - я вар’ятом чуть не став!</l>
      <l>Я маю досить ваших злих i ненормальних слiв.</l>
      <l>Я хочу бути корабльом на свому морi снiв</l>
    </stanza>
    <stanza>
      <l>Зеленi люди ходять самi на себе злi.</l>
      <l>Зеленi торби носять, а вони такi тяжкi.</l>
      <l>Я хочу в своє море, я хочу бути сам.</l>
      <l>Тi свої тихi сни я нiкому не вiддам.</l>
    </stanza>
  </chunk>
  <doc author="Левицький Модест" date="1902" src="http://shron.chtyvo.org.ua/Levytskyi_Modest/Zabuv.pdf" title="Забув">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Левицький Модест" date="1904" src="http://shron.chtyvo.org.ua/Levytskyi_Modest/Kudy_sokoly_litaiut_tudy_voron_ne_puskaiut.pdf" title="Куди соколи літають, туди ворон не пускають">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Старицька-Черняхівська Людмила" date="1907" src="http://shron.chtyvo.org.ua/Starytska-Cherniakhivska/Dvadtsiat_piat_rokiv_ukrainskoho_teatra_spohady_ta_dumky.pdf" title="Двадцять пьять років українського театра">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Старицька-Черняхівська Людмила" date="1893" src="http://chtyvo.org.ua/authors/Starytska-Cherniakhivska/Mria/" title="Мрія">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Старицька-Черняхівська Людмила" date="" src="http://chtyvo.org.ua/authors/Starytska-Cherniakhivska/Vybrani_tvory_zbirka/" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Черняхівська Вероніка" date="" src="http://chtyvo.org.ua/authors/Cherniakhivska_Veronika/" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Романович-Ткаченко Наталя" date="" src="http://chtyvo.org.ua/authors/Romanovych-Tkachenko_Natalia/" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Ткаченко-Ходкевич Наталя" date="" src="http://chtyvo.org.ua/authors/Tkachenko-Khodkevych_N/" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Лисиченко Дмитро" date="" src="http://chtyvo.org.ua/authors/Lysychenko_Dmytro/" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
</data>
