<docs>
  <doc author="" date="" src="http://www.pravda.com.ua/news/2017/08/12/7152060/" title="Зять Манафорта зустрічався зі слідчими, передав документи - CNN">
    <p>Джеффрі Йохай, колишній зять Пола Манафорта - екс-голови кампанії президента США Дональда Трампа - зустрічався зі слідчими в рамках розслідування справи про можливе відмивання грошей чи податкові порушення під час співпраці Манафорта з Партією регіонів.<sb/></p>
    <p>Про це повідомляє CNN з посиланням на дані двох поінформованих джерел.</p>
    <p>Зазначається, що Йохай надав федеральним слідчим інформацію та документи понад 2 місяці тому.<sb/></p>
    <p>"За даними джерел, Мінюст домагається співпраці від Йохая у зв'язку з розслідуванням справи Манафорта через можливе відмивання коштів чи податкові порушення під час його співпраці з проросійськими партіями в Україні", - зазначає видання.<sb/></p>
    <p>Інформацію було передано адвокату Роберту Мюллеру в рамках його розслідування.<sb/></p>
    <p>"Невідомо, чи була щось з наданих Йохаєм даних корисним для розслідування справи Манафорта", - пише CNN.<sb/></p>
    <p>У свою чергу речник Манафорта Джейсон Малоні відмовився коментувати дані повідомлення.<sb/></p>
    <p>Як зазначає видання, Йохай також є фігурантом федерального розслідування в рамках справи про спільні з Манафортом угоди з нерухомістю.<sb/></p>
    <p>Донька Манафорта Джесіка подала на розлучення з Йохаєм у березні.<sb/></p>
    <p>Як відомо, агенти ФБР провели обшук у  будинку Пола Манафорта, вилучивши документи та інші матеріали.<sb/></p>
    <p>Американські слідчі сподіваються переконати Пола Манафорта, екс-керівника передвиборчої кампанії президента США Дональда Трампа,  співпрацювати з ними у розслідуванні можливої змови між штабом Трампа і Росією.</p>
    <p>Джерела CNN повідомляють, що документи, які було вилучено під час обшуку, містили фінансові та податкові звіти та що частину цих даних було передано представникам Сенату.<sb/></p>
    <p>ФБР та адвокати від коментарів з цього приводу відмовилися.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
</docs>

<!--





 -->
