<docs>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/Nehrebeckyj/posts/1629910023740092" title="">
    <p>Усе одно, як і більшість нормальних читачів, не можу збагнути, чого видавці видають книжки найрізноманітніших форматів і розмірів, чого не запровадять стандартів - було б легше і читачам, і продавцям книжок, і бібліотекарям, і меблярам.<sb/> Одначе змирився з видавницькою твердолобістю - просто перестав купувати їхній продукт.<sb/> Але є такі книжки, без яких поки що не обійтися - шкільні підручники.<sb/> Ну на них же можна було б запровадити ДСТУ!<sb/> А то на одні не налазять пластикові обкладинки, для інших ті обкладинки великі.<sb/> У портфель книжки або не вміщаються, або губляться десь на дні...<sb/> Усі знають, що більшість тих підручників - відверта халтура.<sb/> То хоч зробіть їх зручного для користування розміру, шарлатани з пригодованих видавництв!<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/27061/page__view__findpost__p__854170" title="">
    <gap/>
    <p>Хоча, от, в суботу, ми з карапузом вигулювались на біговєлі до парку Перемоги.<sb/> Так там є серія горбиків, типу, недороблений памптрек, і там хлопці лаштували трапмлін.<sb/> Були вони на частково страшних велосипедах.<sb/> Тобто, був там один нормальний ДХ велосипед, але що робити йому на лівому березі, уявлення немаю.<sb/> Це треба на лису гору, чи в Китаєво, чи ще кудись, де є схили.<sb/> А на лівому березі скучно.<sb/></p>
    <p>Так от, вони там робили горбик, а я взяв в Тішки біговел, і давай ганяти по тим горбикам.<sb/> Було весело.<sb/> Мені.<sb/> :)<sb/></p>
    <p>По своєму це наче трюк, але, і ні.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/30424/page__view__findpost__p__875661" title="">
    <p>Це Віня таке навіяв?<sb/> Він просто про принцип Маха чув, але не зрозумів.<sb/> Коли ти на каруселі крутишся, на тебе типу сили діють.<sb/> А що було би якби не було туманностей, зірок, галактик.<sb/> Були би тоді "сили інерції", адже тоді, ти навіть не зміг би знати, чи ти крутишся.<sb/> Звідси висновок, що сили інерції то вплив далеких туманностей.<sb/></p>
    <p>Тільки проблема таких міркувань в тому, що Віння не ставив експерименту, щоб то перевірити, не прибирав скупчень галактик зі Всесвіту, щоб перевірити, як то вплине на інерцію, і ніколи не поставить, хіба тільки в свому непарнокопитному всесвіті.<sb/></p>
    <p>Якби другий закон був диф. рівнянням першого порядку, не було би інерції.<sb/> В фізиці Аристотеля нема інерції.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/30424/page__view__findpost__p__875792" title="">
    <p>А від точки не залежить?<sb/> Щось я ніяк мислю не второпаю.<sb/> Чи у вас СВ залежить від точки?<sb/> Якщо у вас для кожної точки треба свою СВ, <w>:wink2:</w> а рух залежить від СВ, то не морочте голову, а прямо кажіть, що у вас рух залежить від точки.<sb/> Гаразд, я стою від колеса на відстані двох метрів (блін, це получається, що я одночасно перебуваю в купі систем відліку, бо я не точка), то який рух відносно мене?<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/30424/page__view__findpost__p__877557" title="">
    <gap/>
    <p>4)<sb/> Ну або уявимо, що мотузка розтягнута, і є сила пружності мотузки - і це доцентрова сила!<sb/> І є відцентрова сила, що врівноважує доцентрову силу.<sb/> Що є джерелом відцентрової сили?<sb/> Скажеш інерція?<sb/> А який напрям має ця сила, джерелом якої є інерція?<sb/> Така постановка питання має право на існування, але ж варто не забувати, що ці сили є лиш в башці аналітика.<sb/></p>
    <p>5)<sb/> Інерція є джерелом відцентрової сили, що розтягує мотузку , пружність мотузки є джерелом доцентрової сили, ці сили врівноважені, і ніхто нікуди не прискорюється, бо відстань між каменем і центром не змінюється.<sb/> Але ця схема є як ти кажеш в башці аналітика.<sb/></p>
    <p>Систему відліку, прив'язана до камінця - не інерційна.<sb/> Зате система відліку, прив'язана до осі обертання, але в якій камінець нерухомий - це інерційна система відліку.<sb/> але обертальна, нерівномірна.<sb/></p>
    <p>6)<sb/> А от в не обертальній інерційній системі відліку камінець матиме прискорення, і зазнаватиме зміни швидкості.<sb/></p>
    <p>Ти вперто цьому суперечиш, що коли модуль швидкості сталий, координатні складові швидкості змінюються, отож і швидкість змінюється.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/30579/page__view__findpost__p__878419" title="">
    <p>Дейнеріс щось лажає.<sb/> Але виникає думка, що все йде до втілення мрії тієї ж Дейнеріс - зламати колесо.<sb/></p>
    <p>4 великих доми впали, кілька дрібних типу Фреїв чи Болтонів теж.<sb/> Інші без нащадків.<sb/> Не здивуюсь, якщо Дейнеріс влаштує республіку.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/30579/page__view__findpost__p__878420" title="">
    <p>Але вона послухала Тіріона і допомогла Джону.<sb/> Думаю, це в майбутньому її врятує.<sb/> Тобто його підтримка.<sb/> Вона зробила правильну інвестицію, не без допомоги.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/30579/page__view__findpost__p__878672" title="">
    <p>Ти якось неуважно дивилась серіал.<sb/> Його наполовину перетворили в зомбі, але діти лісу врятували.<sb/> Він же допомагав Брану.<sb/></p>
    <p>Сценаристи ліплять любовну лінію між двома головними персонажами, на яку всі так чекали.<sb/> Але в цьому сезоні особливо нема де розвернутися, щоб показати процес.<sb/> Тому Тіріон говорить прямо, що Джон вклепався по самі вуха.<sb/> Дені таке лестить, але вона горда, і на якогось бастарда не хоче дивитися.<sb/> Проте недарма показали момент, де йшла мова ніби Рейгар таємно обвінчався з Ліанною, отже Джон Сноу законний і легітимний спадкоємець залізного трону.<sb/></p>
    <p>Знову ж таки Сноу не хотів приносити клятву вірності Дені не з гордості, не з принципів сепаратизму півночі, а тому що ніс відповідальність перед своїми васалами, і не хотів присягати на вірність незнайомій йому людині.<sb/> Тепер же він побачив яка Дені чудова і хороша, все-таки вона заради нього ризикнула життям, драконами, і одного втратила.<sb/> Після такого він буде за нею бігати як Джорах.<sb/></p>
    <p>Чорт забирай, це найкращий серіал за всю історію.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/30579/page__view__findpost__p__878723" title="">
    <p>За кого?<sb/> За Теона чи Яру?<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/30579/page__view__findpost__p__878736" title="">
    <p>Е, е, е.<sb/> Вони ж не знають, що вони родичі, цим і відрізняються від наглих Серсеї з Джейме.<sb/> Тим більше, у їх роду ніби це норма, мати спадкоємців лише зі свого роду.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/30579/page__view__findpost__p__878786" title="">
    <p>Припускаю, в наступному сезоні багато хто мимоволі перейде на бік зла, обернувшись на білих блукачів.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/29435/page__view__findpost__p__873601" title="">
    <p>Я собі вже сьогодні зробила "подарунок" у чорну п'ятницю.<sb/> Надурили мене в Фокстроті.<sb/> На касі сказали, що база висне і товарний чек вони мені дати не зможуть.<sb/> Я сказала, що обійдусь без чека.<sb/> Купила товар, а потім вже на роботі подивилась в неті, що сьогодні, у чорну п'ятницю (як виявляється сьогодні такий день був), на мій товар була знижка.<sb/> Зате Я його купила за повною ціною.<sb/> Коротше, у кого, у кого, а у мене п'ятниця була очорнена<w>))</w><sb/> Добре хоч товар був недорогий і знижка - копійки.<sb/> Але сам факт...<sb/> Може це була й випадковість, може некомпетентні продавці трапились, що не пам'ятають весь товар і ціни напам'ять.<sb/> А може й навмисно таке зробили, щоб собі ті гроші забрати.<sb/> Хто його знає.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/29435/page__view__findpost__p__874455" title="">
    <p>Хто що отримав на свята в подарунок?<sb/> Мені чоловік подарував обручку із Zlato, срібну з дорогоцінними камінцями.<sb/> Зараз в кризу проблематично придбати ювелірні прикраси, ціни не кожному по кишені.<sb/> Я чоловікові нового светра купила, сам попросив.<sb/> Начебто нещодавно Новий рік зустріли, а вже скоро будемо відмічати День закоханих.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/16812/page__view__findpost__p__452092" title="">
    <p>От наприклад така ситуація... коли нема де жити після одруження, знімати житло не хочеться, бо половина доходів новоствореної сімї піде щоб платити за хату, та і купити до хати нормально нічого не вийде, бо знаєш що то не твоя...<sb/> Тому багато пар живуть з батьками...<sb/> Як ви вирішуєте проблему тонких перегородок в хаті, коли чути як скрипить ліжко і всякі інші звуки...<sb/> Моїй дівчині це не подобається...<sb/> Каже що це її бентежитиме...<sb/> Коли хтось буде щось чути...<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/16812/page__view__findpost__p__452118" title="">
    <gap/>
    <p>Не скажи..<sb/> Якось так склалось, що живу за принципом "де моя сім"я, там мій дім".<sb/> І навіть як йду з гостей від батьків, кажу, що йду додому..<sb/> Щодо ремонтів і "облагородження" зйомної квартири, то поміняла їх кілька, але тільки в першій і в цій, що живем зараз робили "облагородження".<sb/> Тобто попередні квартири знімали в хорошому стані.<sb/> остання нам просто далась за дешевою ціною, тому й погодились на дещо закинуту квартиру.<sb/> Але кілька вихідних я все ж потратила на малювання вікон-дверей і дрібного ремонту...<sb/> Врешті, ми робимо, перш за все, для себе...<sb/> Щоб ми почували себе комфортно.<sb/> Все, що купуємо з речей - наше і завжди можемо те забрати при переїзда.<sb/> А фінанси, які тратимо на дрібний ремонт квартири це ніщо, в порівнянні з свободою дій... Каже чоловік:" Хочу, хожу в трусах, хочу - без трусів..." :)<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/11731/page__view__findpost__p__308141" title="">
    <p>Виховувати потрібно, до особливостей дитини.<sb/> Книжка не може дати гарантії, що саме так буде, бо вона не знає (хоч, думає, що передбачає) з якими рисами характеру народиться маленька нова людина.<sb/> Показувати приклад хороший варто, та не кожен з малого віку буде вбирати це як губка.<sb/> Думаю, дітей потрібно так виховувати, щоб давати їм розуміння, і усвідомлення того, де є погане, а де хороше, бо про великий відсоток самовиховання, саморозвитку теж не можна забувати.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/11731/page__view__findpost__p__308160" title="">
    <p>Дитина виходе в світ і зтикається з життям ше в садочку ну накрайняк в школі.<sb/> Такшо всьо нормально)<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/10529/page__view__findpost__p__361766" title="">
    <p>Смажити люблю на соняшниковій рафінованій а салати заправляти-оливковою або справжньою натуральною олією,мені її з Вінниці родичі передають..<sb/>ніщо не може бути краще за її запах та присмак салату заправленого нею) або з картоплею в мундирі вона краще всіх.<sb/>Головне не переборщити.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/10529/page__view__findpost__p__362548" title="">
    <p>Люблю соняшникову олію, перш за все.<sb/> Рафіновану - для приготування.<sb/> Дідусеву, домашню - для салатиків.<sb/> Іноді для салатів використовую оликову.<sb/> А ще смакує кукурудзяна олія...<sb/> ;)<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/5425/page__view__findpost__p__878468" title="">
    <p>Моя подруга отримала біометричний паспорт і вже їздила з ним до Франції.<sb/> Ніяких питань з приводу готівки, банківських рахунків і де будете проживати не було.<sb/> Все дуже легко і швидко.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/1713/page__view__findpost__p__27894" title="">
    <p>Здебільшого так.<sb/> Але іноді краще просто промовчати(не всі люблять чути правду, і не на кожне питання можеш відповісти, не все можна відкрити іншій людині, але це не брехня, а особисті речі, які ти <w correct="просто">рпосто</w> не кажеш), проте не брехати...<sb/>колись то вона вилізе та правда і лише гірше буде.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/1713/page__view__findpost__p__77202" title="">
    <p>і ти усвідомлюєш що цих твоїх близьких вигнали з роботи, бо вони кілька місяців там не зявлялись, а завжди з тобою?!<sb/> вони втратили своє особисте життя і ти відчуваєш за це відповідальність...<sb/> легко говорити радійте всі життю, воно таке хороше і прекрасне, коли в тебе все добре і ти здорова і не помираєш...<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/4577/page__view__findpost__p__103917" title="">
    <gap/>
    <p>Те, що відбулося:<sb/> Фараон схилив голову, ушанував Авраама, ушанував Сару, ушанував Бога (він зрозумів, що він фараон, і Авраам поважає це - беззаперечно віддав йому свою дружину, з усіма відповідними висновками).<sb/> Посіяно мир.<sb/></p>
    <p>Авраам вийшов, як розумна людина, можна навіть сказати, як чудовий політик.<sb/> І виграв.<sb/> Фараон програв - він виявився не настільки проникливий, щоб зрозуміти тонкості ситуації, але зберіг лице й при цьому зрозумів, що саме Авраам дав йому цю можливість, ставши вище нього цим, як дорослі обережно дозволяють іноді нерозумним дітям трохи побавитись небезпечними речами, щоб ті зрозуміли їх небезпеку.<sb/></p>
    <p>Сара була сестрою Авраама.<sb/> І не була повією і не стала.<sb/> Повія - це безчестя.<sb/> А Сара не безчестила фараона, вона більше того, зробила йому честь, ставши під його владу.<sb/> Інша справа, що ні вона, ні Авраам, не хотіли сперечатися з ним.<sb/></p>
    <p>Отже, резюме - ні Авраам, ні Сара не брехали фараонові (вона двоюрідна сестра Авраама), Сара не лізла в постіль фараонові за прибутком (як роблять повії) - все, що сталось на совісті фараона.<sb/></p>
    <p>Є заперечення?<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/Knygarenka/posts/775073722653091" title="">
    <p>!!!Увага!!!<sb/></p>
    <p>Запрошуємо до співпраці кав'ярні, квіткові магазини, медичні центри та інші зацікавлені заклади!<sb/> БЕЗКОШТОВНО встановимо стенди та заповнимо їх книжками!<sb/></p>
    <p>Ми готові врахувати ваші побажання щодо кольору та дизайну стенду.<sb/></p>
    <p>P.S. Наші книги дивним чином підіймають середній чек та настрій відвідувачів.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/larysa.denysenko/posts/10211606231605916?comment_id=10211613705152750&amp;comment_tracking=%7B%22tn%22%3A%22R2%22%7D" title="">
    <p>Так пишайтеся!<sb/>Є люди які втрачаючи аргументи,важають це це єдиним спосібом довести свою правоту.<sb/>По-перше,Ви тепер точно знаєте що праві,по-друге,Ви виглядаєте гарною і молодою,і якщо у співрозмовника не вистачає не тільки аргументів,а і розуму-це вже не Ваша проблема.<sb/>А по-третє,Ви тепер точно знаєте з ким маєте справу.<sb/>І не треба до таких людей ставитися серьозно<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/8505/page__view__findpost__p__263296" title="">
    <p>Почитав цю тему.<sb/> Полахав.<sb/> Особливо заперло про то шо як тримати немовля в лівій руці то воно буде лівшею.<sb/> Я плакав  <w>:rolleyes:</w><sb/> Ну а тепер по темі розкажу про себе.<sb/> Може комусь і буде цікаво ;)<sb/> Значиться, як це не прикро але мене теж хрестили.<sb/> Як я був немовлям.<sb/> Без мого дозволу звісно.<sb/> <gap/> Ну хресну свою я після того обряду більше ніколи не бачив.<sb/> Вона зара в США живе.<sb/> Хресного бачив набагато частіше.<sb/> Разів 10 за все життя :)<sb/> Про них майже нічого незнаю та і не хочу знати.<sb/> Хмм, тут хтось сказав що класно коли хресні - це близькі родичі.<sb/> Ну от наприклад хресні батьки моєї сестри - близькі родичі.<sb/> І відносини між ними як між родичами а не ініційованою і вчителями :)<sb/>
    </p>
    <p>О, і ще таке питання.<sb/> Чисто теоретично.<sb/> Так, ради інтересу.<sb/> Якщо хресним\ою стала людина яка насправді не була охрещеною і сама являється противником християнства, то наскільки прикольним є цей випадок?<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tereveni.org/topic/8505/page__view__findpost__p__263432" title="">
    <gap/>
    <p>З приводу тримати на лівій руці - мо" забобон, але сестра в мене лівша.<sb/></p>
    <p>На рах чи можна перехрещувати?<sb/> Я такої заборони не чула.<sb/> В мене мама хрестила в сестри, а потім сестра в мами.<sb/> Все нормально - всі живі і здорові.<sb/></p>
    <p>Хресними батьками обов"язково повинні бути хрещені люди.<sb/> Якщо хлопця беруть за кума, то бажано щоб першою похресницею була дівчинка, і навпаки в дівчини - перший похресник хлопчик.<sb/> Можна бути хрещеною матір"ю декільком діткам, але хресна повинна усвідомлювати, що вона відповідає за тих діток.<sb/> Головне, щоб дітки знали своїх хресних батьків, а не так як тут описано - навіть ніколи й не бачили <w>:rolleyes:</w> .<sb/> Знаю ще таке: коли дитину вперше купають то воду після купелі слід виливати коли не стемніло і обов"язково під родюче дерево (щоб продовжувався рід).<sb/> До купелі обов"язково клали трави.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
</docs>
