<doc author="Кандиба Олег" date="1935" src="" title="Техніка посудин на ніжці в пасковій кераміці.">
  <div>
    <p>Посудина на ніжці є одною з характеристичних форм неолітичної паскової кераміки від середньоєвропейської рессенської групи до українського Трипілля, Болгарії і Диміні. Посудини на ніжці відміняються у своїх формах від конічної миски до профільованих баняків.<sb/> Сама ніжка може бути тільки незначним кільцем або виступати в формі стрункого дзвонуватого підставця, вишуканої лінії, при чім в обох випадках ніжка може бути порожня або масивна.<sb/></p>
    <gap/>
    <p>Цей причинок ставить собі завдання розглянути деякий матеріял паскової кераміки з Південно-Східньої Европи під оглядом техніки посудини на ніжці, що може кинути світло теж на питання споріднености окремих форм та груп (подунайського неоліту).<sb/></p>
    <p>Праця з неолітичним матеріялом з розкошів у Старчеві Американської Експедиції до Югославії та Білгородського музею дала мені змогу пізнати техніку виробу посудини на ніжці в цій групі.<sb/> Посуд на ніжці в ній, дуже поширений.<sb/> Є це спеціяльні глибокі дзвонуваті миски та баньки всіх родів кераміки, грубі барботинові, гладжені чорні та мальовані.<sb/> Ніжка буває ледве помітним широким кільцем або розвиненої конічної форми.<sb/> Цю ніжку виповнювалося знизу глиною, щоб зробити її тяжчою та стабільнішою, частинно або зовсім, так що вона діставала знизу вигляд склепіння.<sb/></p>
    <p>При докладному розгляді ніжок (спеціяльно розбитих), який я перевів на сотнях примірників, показалося ясно, що посудину виготовлялось наступним способом.<sb/> Спочатку вироблялися стінки її від вінця аж до ноги, а тоді виготовлялося додатково ніжку, вмащуючи глину з двох боків так, щоб постало дно та частинне або повне виповнення ніжки.<sb/> Поверхня посудини тоді вигладжувалась зглядно потім ще примазувалась.<sb/> На переломі ніжок виразно було видно межу або щілини між стінками і вмазаною глиною, або посередині між глиною недосконало втисненою згори (з посудини) і з ноги.<sb/></p>
    <p>З перегляду іншого посуду — з рівним дном, виразно означеним випливало, що взагалі цей посуд спочатку не мав дна, яке додатково вліплювалося.<sb/> Про це свідчила будова глини в місці стику стінок з дном — (різний напрям глиняних пласточків), тріщини і таке інше.<sb/> Матеріял з Вінчі та інших селищ цього ступня, який я мав змогу бачити в музеях Югославії, знов дає дані щодо техніки посуду на ніжці в цій групі зокрема знаних вінчанських мисок на високій масивній ніжці, уважаних за специфічну форму югославської кераміки, яка відділяє її від решти подунайського неоліту та в’яже з Анатолією.<sb/></p>
    <p>Показується, що техніка цього посуду пов’язана генетично із старчевською.<sb/> Вінчанська, яка розвивається зі старчевської, перебирає в неї теж спосіб виробку посудини на ніжках, тільки що ніжки ще значно вивищуються.<sb/></p>
    <p>Сотні і тисячі примірників цих ніжок мисок або банькуватих посудин по юґосл. та зах. семигородських музеях виказують, що ніжки бували як зовсім порожні, отже аналогічно до вживаних у лендєльській групі сер. Европи (Потисся, моравська маль. кер.,) так виповнені частинно або зовсім.<sb/></p>
    <gap/>
    <p>В деяких випадках це зовсім недбале виповнення великими нефоремними шматками тільки наскоро здушеними і дбайливіше замащеними зі споду і гори.<sb/> В парі примірників ніжка навіть була виповнена дрібними неправильними кульками, придушеними і замащеними з обох боків компактним шаром глини.<sb/></p>
    <p>З цим ствердженням падає думка про особливість форми вінчанських мисок на ніжці та зв’язані з тим теорії споріднення.<sb/> Миски ці своєю профіляцією та технікою виробу тісно в’яжуться з формою мисок на ніжках з лендєльської та інших європейських груп паскового неоліту.<sb/></p>
  </div>
  <div>
    <p>Мальована кераміка Болгарії виявила лише дуже нечисленні форми на ніжці.<sb/> Між іншим є одна дуже цікава форма: це грибувата профільована посудина, в якій спідня частина мас валькувату (?) форму під гострим кутом до банякуватого тіла.<sb/> Ця форма, на нашу думку, стоїть у зв’язку з посудом на висоті згаданого зламу так, що постає порожня нога, в іншому — це дно на середній висоті валькуватої частини.<sb/></p>
    <p>Ця рухливість дна вказує, що воно ще доліплювалось до стін посудин додатково.<sb/></p>
    <gap/>
    <p>Високі миски на ніжці румунської мальованої кераміки семигород. та молдавської груп в загальних рисах нагадують старчевські та вінчанські.<sb/> Про техніку виробу ніжок не можна говорити позитивно, бо тонка глина і висока техніка опрацювання не дозволяють на такі сліди додаткового заповнювання ніжок як у Югославії.<sb/> Одначе розгляд фрагментів цього посуду дозволяє думати, що тут маємо аналогічну техніку, бо не трапляється, щоб ніжка відбивалась від дна посудини в площі здогадного перетину, натомість посудина розбивається все спільно з ніжкою.<sb/> Отже вони мали бути вироблені зі спільного шматка глини.<sb/></p>
    <gap/>
    <p>Загадкові ці предмети бодай можуть тепер, по спостереженнях над юґосл. мисками на ніжці, бути освітлені в тому сенсі, що під оглядом своєї профіляції вони не є чимсь відірваним та чужим в області паскової кераміки; навпаки — стоять у зв’язку з певними формами в інших групах пізнього неоліту.<sb/> «Монокль» є технічно так би мовити закріпленням певної стадії процесу виробу мисок на ніжці, поширених в цілій пасковій кераміці.<sb/> Розуміється, це не стосується до призначення «моноклів», якого добре не знаємо, а тільки до висвітлення техніки, формальної сторінки цього керамічного типу.<sb/></p>
    <p>Українська маль. кер. виявляє лише нечисленні миски на ніжці в своїй першій (первісній) та пізніших фазах.<sb/> Вони мають циліндр. двоконічну форму.<sb/> Характер глини і малий матеріал не дозволяють на спостереження і висновок щодо техніки на підставі різниць переломів.<sb/> Одначе і тут виступає явище, що миски ламаються разом з ніжкою, отже, треба думати, готувалися з одного шматка глини.<sb/></p>
    <gap/>
    <p>Ці останні часом мають виповнене дно так, що стають властиво подвійними мисочками на ніжці.<sb/></p>
    <gap/>
    <p>Техніка посуду на ніжці в рессенській та лендєльській групі, як рівнож в Диміні, є мало знана з автопсії.<sb/> Здається одначе, що й тут будемо мати анальог. випадок, як свідчать про роди посудин та розмальовану посуду разом з ніжкою<gap/><g/>.<sb/></p>
    <p>В кожному разі показується, що на великому просторі дністро-дун. области панував у формі посудини на ніжці спосіб виробу перше посудин, а потім додання до них дна.<sb/> Цей спосіб ліг в основу розвитку поодиноких форм, що на перший погляд навіть не мають між собою нічого спільного.<sb/></p>
  </div>
</doc>
