<doc src="http://kazky.org.ua/zbirky/ukrajinsjki-narodni-kazky/pro-zlydni">
  <p>Було собі два брати: один бідний, а другий багатий. У багатого і хліба, і худоби, і землі, і грошей багато; а в бідного не було чого й пообідать. І він таки спочатку жив собі гарненько, аж поки не поселились у нього під піччю злидні. Чого вже той чоловік не робив, до яких уже він знахарок не вдавався — ніяк не виб'ється з бідності. А старший його брат не хотів бідного і братом називать.  </p>
  <p>Живе багатий год, живе й другий, дожидає діток — не дає йому бог! В багатого і грошей, і худоби — всього, всього багато, а діток бог не дає. Чого вже він не робив! І на церкву давав, і акафісти наймав, і сам молився рано й вечір перед образами — не дає бог діток, та й годі! Бачить багатий, що бог його молитви не приймає, пішов до бідного брата та й каже йому:</p>
  <p>— Молись ще ти, щоб мені бог послав діточок, то тоді я тебе у куми візьму.</p>
  <p>— Добре, буду молиться.</p>
  <p>От бідний помолиться богу за себе, а тоді молиться за брата, щоб бог йому послав хоч одну дитинку. Пройшов рік, перечув бідний через людей, що у його брата найшлась дитина. Приходить він до жінки та й каже:</p>
  <p>— А знаєш,— каже,— жінко, що?</p>
  <p>— А що там, чоловіче?</p>
  <p>— А у мого брата родини.</p>
  <p>— Невже родини?</p>
  <p>— Далебі, родини.</p>
  <p>— Од кого ж ти, чоловіче, чув?</p>
  <p>— Люди казали. А знаєш, жінко, що?</p>
  <p>— А що, чоловіче?</p>
  <p>— Піду я оце на родини до брата, адже ж він мені казав, як дасть бог дитину, то тебе в куми буду просить.</p>
  <p>— Не йди,— каже,— чоловіче, якби він тебе хотів у куми взять, то б уже давно за тобою прислав.</p>
  <p>— Піду я, жінко, да хоч подивлюся на хрестини.</p>
  <p>Пішов. Приходить туди, а той і питає:</p>
  <p>— А тобі чого треба?</p>
  <p>— Та це я,— каже,— прийшов до тебе просить конячки, нема чим і протопить, поїду в ліс та назбираю хмизу.</p>
  <p>— Візьми та гляди,— каже,— небагато накладай на віз, щоб ти мені коня не спортив.</p>
  <p>Запріг він коня, приїхав додому та й каже:</p>
  <p>— А вилазьте, злидні, поїдем у ліс!</p>
  <p>Позлазили злидні з-під печі (а їх було аж дванадцять), посідали на віз і поїхали. Приїхали туди, чоловік той випряг коня, пустив його пастись, а сам зрубав дуба товстого-претовстого, розколов його до половини та й каже до злиднів:</p>
  <p>— Братіки, голубчики, поможіть мені це дерево розколоть!</p>
  <p>— Як же,— кажуть,— ми тобі будем помагать, коли у нас сокири нема?</p>
  <p>— Ви,— каже,— без сокири. Закладіть усі руки у цю щілину, та й роздирайте. Половина вас нехай тягне в одну сторону, а половина в другу, то воно й розколеться.</p>
  <p>От злидні кинулись всі до дерева, позакладали в щілину руки по самі лікті та й силкуються. Той чоловік стукнув обухом, клини повилітали, обаполки збіглись докупи і держать за руки усіх злиднів. А тут як схватиться буря та вихор, як зачне корчить дерева — таке скоїлось, що господи! Одно дерево упало на віз і розтрощило його на шматочки, друге вбило коня; насилу той чоловік вискочив з лісу.</p>
  <p>— Ну, ще хвалить бога, що мене не вбило. Бодай вони були пропали, прокляті злидні!</p>
  <p>Приходить той чоловік до брата та й стоїть, бідний.</p>
  <p>— А чого ти стоїш,— питає той.— Може, вже у лісі воза поламав?</p>
  <p>— Ох,— каже,— коли б то воза!</p>
  <p>— А то ж що? Може, коня убив?</p>
  <p>— Ох, коли б то тільки було на коняці окошилось!</p>
  <p>— Так ти, може, й віз поламав й коня убив?</p>
  <p>— Ох, так, братіку... Ох, так, рідненький...</p>
  <p>Стоїть уже, бідний, та мовчить, а той його лає та проклинає за віз та за коня... Лаяв-лаяв, а далі і каже:</p>
  <p>— Поведи мене в ліс, я хоч подивлюсь, як ти там так добре справився.</p>
  <p>Повів бідний його у ліс на те саме місце, де він злиднів покинув. Злидні як побачили багатого, та так його просять, та його молять, щоб він визволив їх із неволі.</p>
  <p>— Визволь нас, чоловіче, визволь нас, голубчику, випусти нас, соколику.</p>
  <p>Як почали просить, як почали просить, да так гарненько, да жалібненько, що багатому аж жалко стало,— він забив клинки, обаполки розійшлись, злидні повиймали руки та й кажуть йому:</p>
  <p>— Ну, чоловіче, ти освободив нас, забери ж тепер нас усіх у свою господу!</p>
  <p>— Що ж ви,— питає він,— за люди?</p>
  <p>— Ми,— кажуть,— злидні.</p>
  <p>— Е,— каже,— коли ви злидні, так цур вам і пек вам: навіщо ви мені здались?</p>
  <p>— Ні вже, чоловіче, коли освободив, так забирай нас усіх у свою господу.</p>
  <p>— Не хочу!</p>
  <p>Як сказав він «не хочу», так усі злидні і кинулись йому на шию. Роздіймав він їм руки, роздіймав, нічого не вдіє. Так і пішов із злиднями додому. Увійшов у хату — вони так і посипались на долівку, і з того часу стали жить у багатого.</p>
  <p>Після того бідний розжився трохи, як у нього не стало злиднів, а багатий ще бідніший став, як той був.</p>
</doc>
