<texts xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:mi="http://mova.institute/ns/corpora/0.1">
  <chunk src="http://2008.plazerazzi.org/cepur/katra">Катя - мала бути місс могилою! Супер сексі - щойно я так ходжу вдома, але без жирафіків, колготів і ведмедиків, і в тапцях. Але млію від дівчат, що вдягаються як я вдома</chunk>
  <chunk src="http://2008.plazerazzi.org/cepur/katra">Катю,Катю!!!хто він??!!! ))як романтично!!!!!)))</chunk>
  <chunk src="http://2008.plazerazzi.org/peremova/kvit">Але те, що букви не горять, то треба, щоб вони горіли, чекайте, я напишу собі.</chunk>
  <chunk src="http://2008.plazerazzi.org/peremova/kvit">ПІ (вимовляється з пафосом)-АЙ-(ще більше пафосу)-ЧДІ (всі падають на коліна і моляться Ктулху). wot maładiec, Сєрґєй Мєронавіч!</chunk>
  <chunk src="">Щоб кожен раз не створювали нових тем пропоную зробити одну і прикріпити її зверху всіх тем. Тернопіль-Калуш Кудою краще?</chunk>
  <chunk src="http://tereveni.org/topic/30259/page__pid__872271">Шоб не муляло у флуді, і шоб не викинуте було (флуд же чиститься), переніс сюди. Писатиму тут (коротко Зображення) про свої успіхи в справі імплементування UEFI на кількох mips і arm одноплатних компутерах (ОПК).</chunk>
  <chunk src="http://tereveni.org/topic/30259/page__pid__872271">Це явно не все. На Beagle Bone Black, який я зву мураном (на честь свого собаки з села, двох насправді), де стоїть крепекс, я не підключав монітора, того міг бачити тіке через віддалене під'єднання (putty). А Вінда взагалі пропонувала спочатку "цей диск не форматований, зробімо це!". Потім в "керуванні дисками" стало ясно шо вона баче захисну MBR. Ну а це вже пішов подивився на крепексі вміст /dev, а також mount -l, - перелічує змонтовані фс дерева.</chunk>
  <chunk src="http://tereveni.org/topic/30259/page__st__20">Далі вона бере кожен з 5-ти елементів, і вставляє їх в дерево кожен в свій вузол. Це логарифмічний пошук і ніколи не вироджений в лінійний (це ж червоно-чорне дерево, bitches!). За довжиною словника (тобто об'єднання множин класів на які є лише посилання, на яких є зразки і на яких є і те і інше). Всеодно ця довжина буде скоріше менша ніж довша за довжину всіх зразків плюс довжину всіх нотифікацій. Але головне цей алогритм логарифмічний за цією довжиною.</chunk>
  <chunk src="http://tyzhden.ua/Culture/183388">Клод Сімон, Гемінґвей, Бернанос, Мальро, ті згадані вище відомі письменники були сучасниками або майже сучасниками подій громадянської війни. Вони знали про неї водночас і більше, і менше за мене. На відміну від них я дивлюся на ті події з дистанції, не так, як безпосередні учасники, маю зовсім інший досвід їх переживання. Я дуже чутлива до того, як події, що відбулися в Іспанії в 1936–1939-му, позначаються на сьогоденні. Факт, що під час воєнних протистоянь усі пристрасті радикально загострюються. Це історична константа, коли хочете. Релігійний фанатизм іспанців 1936 року — чи можна його порівняти з тими процесами, які відбуваються в релігійній царині сьогодні, у наші дні? Чи ту жорстокість і політичну ненависть тодішніх політичних промов ми можемо знайти в нашому сьогоденні, у дописах соцмереж? Байдужість Європи в 1930-х до подій в Іспанії, заплющування очей на те, що насправді відбувалося, здається, можна порівняти з байдужістю сучасної Європи до того, що відбувається на її теренах, в Україні. Оте заплющування очей не дало розгледіти початок великої трагедії, яка торкнулася всієї нашої частини континенту. Коли підписали Мюнхенські угоди в 1938-му, розділили Чехословаччину, потисли одне одному руки й думали, що жодних наслідків це за собою не потягне. Чи не знаходимо ми в наш час той самий прецедент?</chunk>
  <chunk src="http://tereveni.org/topic/30010/page__pid__864803#entry864803">Звичайно це реклама, але, оскільки автор наполягає шо він хоче поради я, як щирий фанат і ентузіаст ОС Windows, і лояльний користувач корпорації майкрософт, кажу - правильно, ти правильно вибираєш. Або рекламуєш. Я не купив арм-базований майкрософтівський Surface з Windows RT тіке того шо не схотів чекати - і купив відроїдний планшет. І це жах. Попри нормальну апаратну частину - відро і вся софтваря в ньому крім пари програм - це суцільний жах. Неюзабельний! Ось і сьогодні, оскіке я після відновлення в хаті інтернету, перестав брати навіть його в руки, ну не користуюся, а сьогодні закачаю думаю на нього одну фотку яку бачив в неті - провозився ~15 хвилин. бо орега міні зберігаючи файли як імя обирає край урла - вона ж думає шо корцінка - це ж статичний вміст, і край урла закінчується на імя файла з розширенням файла, всьо чотко, та не ті часи зараз, і навіть в урлі фотки ми маємо квері шматок, і він кілометровий!</chunk>
  <chunk src="http://tereveni.org/topic/30010/page__pid__864803">Оті штучки, телефони, андроіди іосики, які ми називаємо модним словом ґаджет - вони тільки прив’язують людну до себе, вони як наркотик. Воно приємне, а до хорошого звикаємо швидко.Тому треба ось такий сматфон брати - він від всього звільнить, оскільки це... самі почитаєте що http://www.thenophone.com/ </chunk>
  <chunk src="https://www.instagram.com/p/BPh21tIg5VX/?taken-by=senderwasawoman">I'm on the wagon. Маю зізнатися, що коли я почула цю фразу вперше (років в 15), я надавала їй зовсім іншого значення. (І це вперше цьогоріч я виспалася, бо спала до 1 юху) #гібкійзож</chunk>
  <chunk src="https://www.instagram.com/p/BPnJEFdAUON/?taken-by=senderwasawoman">хотіла натиснути реплай, а видалила комент) сорі. Хотіла написати, що погоджуюся)</chunk>
  <chunk src="https://www.instagram.com/p/BPQBzOyAFTE/?taken-by=senderwasawoman">
    <p>Сонячна єврея ап ін діс бітч</p>
    <p>так наче давно там стоїть ця домина, якийсь черговий дом яна табачніка</p>
    <p>Коли уряд Русанівської НР повернеться з екзилу, обязатєльно заявім наше право на Гідропарк як колоніального володіння і у тому домє сдєлаєм гніздо разврата</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.instagram.com/p/BPnUEdSApG3/?taken-by=senderwasawoman">
    <p>І коли ти торкаєшся снів устами,</p>
    <p>І коли в твоїх снах проростає втіха,</p>
    <p>Темна вода під важкими мостами,</p>
    <p>Спиняється невагома і тиха.</p>
    <p>Тому що тобі до останніх трамваїв?</p>
    <p>Що тобі до моїх освідчень?</p>
    <p>Це для нас із тобою так щемко триває</p>
    <p>Цей нічний, безкінечний січень ❄️❄️❄️</p>
  </chunk>
  <chunk src="">
    <p>у мене язик кольору боді</p>
    <p>(боді кольору body) –</p>
    <p>у миргорода цікаві лише селфі</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.instagram.com/p/BPUjjKLhB2w/?taken-by=roenka">
    <p>мені – добре</p>
    <p>київ – сонцелитий</p>
    <p>Ти мій особистий сорт поезії і неологізмів</p>
    <p>Ооо, а я читаю це якраз в дорозі назад в київ (сережка постійно в гаманці з собою)</p>
    <p>Бліна. Ну ладушкі. Тоді рекомендуй злачні місця?!</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.google.com.ua/intl/uk/about/company/facts/culture/">Насправді саме люди роблять компанію Google такою, якою вона є. Ми наймаємо розумних і цілеспрямованих людей, але віддаємо перевагу здібностям над досвідом. Хоча працівники Google мають спільні цілі та бачення компанії, ми представляємо всі верстви населення, розмовляємо десятками різних мов, уособлюючи всесвітню спільноту наших користувачів. Вільний від роботи час працівники присвячують різноманітним інтересам – від велоспорту до бджолярства, від фризбі до фокстроту.</chunk>
  <chunk src="https://www.google.com.ua/intl/uk/press/images.html">Відео про виступи керівників, події та продукти можна переглянути в офіційному каналі Google на YouTube. Тексти відео, інтернет-трансляції чи старіші відео з 2005 року можна знайти в архіві.</chunk>
  <chunk src=""></chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/oksana.zabuzhko/posts/10154924211143953">
    <p>Для тих, хто в Варшаві: 1 лютого в Teatrze Polskim - Сестри Тельнюк! Warszawiacy, nie przegapcie!))</p>
    <p>(З нетерпінням чекаю оприлюднення нової пісні Сестер - на моє "Од такої тоски...": чула студійний запис, це бомба!)</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/oksana.zabuzhko/posts/10154913187438953">
    <p>Сьогодні - важлива дата: 45 рр. тому стартувала інша, куди менш відома (і досі дуже погано вивчена) "гібридна війна" Кремля проти України - т.зв. спецоперація КГБ "Блок", жертвами якої стали десятки тисяч людей (сотня-друга "відсидентів", про яких згадують, - то була тільки вершина айсберґа). Почалась "темна доба" "щербиччини" - на цілих 17 рр. (Щербицьким Москва замінила Шелеста пізніше, в червні 1972-го, коли каток репресій уже був розкручений на повну.)</p>
    <p>Коли сьогодні нарікаємо, "чому в нас у владі весь час злочинці й дебіли", непогано б розуміти - та от саме тому)). 17 років планової "неґативної селекції еліт" - ось чим була щербиччина в реалі: діра в еволюції, винос "національного мозку". А за одне покоління такі історичні травми не лікуються (особливо, якщо їх і не лікувати!).</p>
    <p>І це, далебі, не найгірше джерело оптимізму - пам'ятати, що все в нас могло бути значно, значно гірше... (((</p>
    <p>Текст Василя Овсієнка - старий, але досі найбільш "підручниково"-інформативний, для тих, хто не застав і не пам'ятає: http://umoloda.kiev.ua/number/163/0/71564</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/oksana.zabuzhko/posts/10154935270163953">
    <p>ОК, про інавґурацію самі-знаєте-кого. Днями в одному (інтернаціональному) товаристві довелося стати свідком дискусії - а чи знала ж американська розвідка, що Росія готує війну проти України? (Гарні люди такі непозбутньо наївні!)</p>
    <p>Розвідка, кажете? Та про це тільки що на парканах панам десіжин-мейкерам не писали! (Далі див. передмову до "І знов я влізаю в танк...")) От, напр., за цим лінком - стаття в The Washigton Times за жовтень 2008 р. (2008-го, Карл!), дуже раджу: http://www.washingtontimes.com/…/2…/oct/12/europes-next-war/</p>
    <p>Я жінка не лиха, але пам'ять у мене добра. І, так, я пам'ятаю, як у січні-2014 жодне "дружнє" амер. видання не взяло до друку мою розпачливу статтю, написану після перших убивств на Майдані (надрукували - тільки шведська Dagbladet та німецька FAZ: остання тому, що там знайома журналістка з добрим стажем роботи в Москві знайшлася - вкурила тему!). І своє тодішнє листування з амер. редакторами я теж зберегла - колись непоганий іст. документ буде. (І людський теж - боягузтва й малодухости: не мене, аби тільки не мене - "віддайте їм Джулію" (с), чи то пак, у цьому випадку - Україну...)</p>
    <p>Так що все закономірно, час збирати каміння. "Кожному по ділах його" - і людям, і народам. І не кажіть потім, що вас не попереджали...</p>
    <p>Мені щиро жаль - я любила Америку (зараз поставлю собі New York, NY у виконанні Сестер Тельнюк: попрощатися з тою, яку любила). І, так, я вболіватиму за те, щоб вона таки вигреблась із цієї ями, в яку так довго йшла, - хоч би тому вболіватиму (цинічно), що від цього все ще залежить розклАд на цілій нашій кульці... От замовлю собі багато-багато попкорну - і вболіватиму, чесно.</p>
    <p>Діп, так би мовити, консьорн.</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/oksana.zabuzhko/posts/10154823449988953">
    <p>Те, що Харків - прифронтове місто, пізнати вже по тому, як публіка слухає "Ми, депортовані. Кода": з перших же слів зал ціпеніє, і ти читаєш у гробовій тиші - з відчуттям, ніби ріжеш по живому. (Ні в Києві, ні у Львові, ні в Дніпрі - в жодному іншому місті, де я досі читала на презентаціях цей текст, подібної реакції не було).</p>
    <p>А після слів «Скільки часу вам треба, щоб спакуватись, коли на порозі вашого дому стануть люди з автоматами й скажуть вам: виносьтеся, транспорт жде?» - по залу пробігає легенький дрижачок електричного струму, і десь у задніх рядах чоловічий голос стиха буркає, собі під носа:</p>
    <p>- Десять хвилин.</p>
    <p>Це й є те, чого вам не розкажуть про Харків у жодному ЗМІ. Те, що ви "хотіли знати, але боялися запитати". Ось із цим відчуттям тут люди й живуть.</p>
    <p>І це багато чого пояснює. І не тільки про Харків.</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://www.facebook.com/Nehrebeckyj/posts/1384347224963041">
    <p>Убиту браконьєрами лосиху з Чернігівщини шкода, але писати, що вона була вагітна... Якось не теє. Бо</p>
    <p>корови, лосихи, олениці -- тільні;</p>
    <p>вівці й кози -- кітні;</p>
    <p>свині -- поросні;</p>
    <p>суки, лисиці -- щінні;</p>
    <p>кобили -- жеребні.</p>
    <p>А які кішки?</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://www.istpravda.com.ua/artefacts/2015/01/27/146969/">
    <p>70 років тому, 27 січня 1945 року браму табору Аушвіц відкрили солдати 100-ї Львівської дивізії з батальйону майбутнього Героя України, полтавчанина Анатолія Шапіро.</p>
    <p>Цей момент був зафіксований іще одним вихідцем з України – киянином Володимиром Юдіним, фотокореспондентом газети "За честь Батьківщини" Першого Українського фронту.</p>
    <p>Нагадуємо, Аушвіц - один із найбільших концентраційних таборів нацистської Німеччини, який розташували на території Польщі (біля м. Освенцим) впродовж 1940-1945 рр. Аушвіц став для світу символом Голокосту, геноциду й терору.</p>
    <p>Дослідники припускають, що в’язнями концтабору Аушвіц було близько 110 тис. осіб-вихідців з України: військовополонені червоноармійці, члени Організації українських націоналістів, депортовані за спротив вивезенню на примусову працю або втікачі з цих робіт, зокрема - близько 95 тисяч закарпатських євреїв.</p>
    <p>17-21 січня 1945 року близько 60 тисяч в’язнів, які могли рухатися, нацисти змусили пішки відійти (т.зв. "марш смерті") в тил Третього Рейху.</p>
    <p>Матеріал підготовлений співробітниками Українського інституту національної пам’яті.</p>
    <p>ПОПЕРЕДЖЕННЯ: Деякі фото містять зображення нерекомендовані для перегляду дітям та людям із вразливою психікою.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://www.istpravda.com.ua/articles/2017/01/29/149504/">У березні 1918 р. крутянців перепоховали на Аскольдовій могилі. Наразі вдалося встановити та перевірити життєписи вісьмох героїв та віднайти шість їхніх фотокарток. Пропонуємо читачам подивитись у вічі захисникам Києва від московських окупантів.</chunk>
  <chunk src="https://www.sushiya.ua/ua/kompanija/karera/otpravit-rezyume/">
    <p>Будь ласка, заповніть анкету або завантажте своє резюме. Ми обов'язково вийдемо з Вами на зв'язок.</p>
    <p>Ви також можете надіслати своє резюме на адресу hr@sushiya.ua</p>
    <p>Вітаємо в команді «Сушия»!</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://www.ukrainian-type.com/home/">
    <p>24.10.2012</p>
    <p>Презентація сучасного ділового українського шрифту АРСЕНАЛ!</p>
    <p>4 жовтня о 16.00 в Мистецькому Арсеналі відбулася презентація сучасного ділового українського шрифту АРСЕНАЛ, який здобув І місце у відкритому загальноукраїнському конкурсі "УКРАЇНСЬКИЙ ШРИФТ".</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://tabloid.pravda.com.ua/lounge/588b3fb96c449/">
    <p>Французька актриса українського походження Ольга Куриленко стала зіркою одного з урочистих заходів у рамках Паризького тижня моди.</p>
    <p>На червону доріжку 37-річна "дівчина Бонда" вийшла в розшитому пайєтками чорному комбінезоні від "Armani", виставивши на огляд чималу частину своїх грудей, але цнотливо закривши соски бретелями.</p>
    <p>Про це пише "The Daily Mail".</p>
    <p>Нагадаємо, восени 2015-го року Куриленко народила первістка, сина Александра. А менш ніж за рік позбулася "вагітних" кіло та позувала у купальнику.</p>
    <p>Як відомо, Ользі за звання власниці найепатажнішого вбрання Паризького тижня моди доведеться позмагатися з юною Беллою Хадід, яка показала соски через геть прозору сукню.</p>
    <p>Чому ви жіночі циці зневажливо називаєте цицьками.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://zaxid.net/news/showNews.do?pomer_poet_odin_iz_zasnovnikiv_nyuyorkskoyi_grupi_bogdan_boychuk&objectId=1417602">
    <p>Бойчук - один із співзасновників Нью-Йоркської Групи, був співредактором річника цієї ж групи «Нові Поезії» (1959–1971), ініціатором і головним редактором нью-йорксько-київського літературно-мистецького квартальника «Світо-Вид» (1990–1999). Працював літературним редактором при місячнику «Сучасність» (Мюнхен), а саме від 1961-го року до 1973-го. Член національної Спілки письменників України.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://www.president.gov.ua/news/prezident-ukrayini-proviv-telefonnu-rozmovu-z-prezidentom-tu-40022">
    <p>Окрема увага була приділена активізації економічній складовій двосторонньої співпраці. Співрозмовники досягли домовленості про проведення чергового засідання Спільної міжурядової українсько-туркменської комісії з економічного та культурно-гуманітарного співробітництва вже ближчим часом.</p>
    <p>Петро Порошенко та Гурбангули Бердимухамедов обговорили також питання залучення українських компаній до реалізації інфраструктурних проектів у Туркменістані.</p>
  </chunk>
  <chunk src="http://www.president.gov.ua/news/u-zaporizhzhi-vidbuvsya-trening-dlya-pracivnikiv-psiho-medik-39982">
    <p>8-10 лютого у Запоріжжі, в рамках соціальної програми дружини Президента України Марини Порошенко, проходив третій етап спеціалізованих тренінгів «Інклюзивна освіта – рівень свідомості нації. Досвід. Перспективи. Результати». Навчальний курс пройшли 75 фахівців психолого-медико-педагогічних консультацій Запорізької області, де з липня 2016 року Благодійний Фонд Порошенка спільно з Міністерством освіти і науки України реалізує експериментальний проект по впровадженню практичної моделі інклюзивного освітнього середовища.</p>
  </chunk>
  <chunk src="https://twitter.com/fake_mc/status/764538698344038400">
    <p>12.08 Шевченко: ніколи не випущу Тимощука в складі збірної.</p>
    <p>13.08 Тимощук: завершую кар'єру в збірній.</p>
  </chunk>
  <chunk src="">
    <p></p>
    <p></p>
    <p></p>
  </chunk>
  <chunk src="">
    <p></p>
    <p></p>
    <p></p>
  </chunk>
  <chunk src="">
    <p></p>
    <p></p>
    <p></p>
  </chunk>
  <chunk src="https://twitter.com/igratakaya/status/832001213419880448">якщо хтось де проводить ритуальні танці для закликання весни, то я б радо приєдналась. в зимі більше нема сил перебувать, нумо рухатись далі</chunk>
  <chunk src="https://twitter.com/igratakaya/status/831819075911290880">микола вересень – український джон малкович (висновок підкріплений переглядом трейлера the deadman`s path, поза всією його абсурдністю)</chunk>
  <chunk src="https://twitter.com/igratakaya/status/830515895755821056">ледь не забула вкотре сказати, що джуд лоу звісно ж неймовірний актор.</chunk>
  <chunk src="https://twitter.com/igratakaya/status/830515520071942144">їм гостру пасту і шукаю свій еквілібріум (вчора, сьогодні й завтра) #вихідні</chunk>
  <chunk src="https://twitter.com/fake_mc/status/818825598780981248">Мені здається, всім бабам треба відключити інстасторіз, або ввести ліміт на пости туди.</chunk>
  <chunk src="https://twitter.com/fake_mc/status/811820227319230464">Дівчина мордувала кошеня (дали 2 роки умовно) - народ злиться бо мало;Коломойський наєбав країну на 150 млрд - народ мовчить.Країна абсурду</chunk>
  <chunk src="https://twitter.com/fake_mc/status/785939929234890753">Ранні прояви параної: коли я говорю чеською, мені здається, що це вигадана мова і люди навколо мені підігрують.</chunk>
  <chunk src="https://twitter.com/JoannaBeitan">Це вже я дуже скучила за Україною ❤️ selfie from Saturday 💃🏻💃🏻 #ukrainestyle </chunk>
  <chunk src="https://twitter.com/JoannaBeitan">21 березня - весняне рівнодення. Час пекти жайворонків і зустрічати весну.</chunk>
  <chunk src="https://twitter.com/JoannaBeitan">Вулиці Відня та тепла погода надихають на гарні  думки, прогуляйтесь зі мною;)</chunk>
  <chunk src="https://twitter.com/kulchytsky/status/831938397002428417">Життя - це транспортна система Києва і ти в ній - метро на Троєщину</chunk>
  <chunk src="https://twitter.com/Zhendr/status/723501581220601856">трохи підофігів,коли побачив,що в угорськ паспорті графа"національність"виділена жирним і більша за решту тексту О_о</chunk>
  <chunk src="https://twitter.com/Zhendr/status/708394941915996160">Українська з французьким акцентом - це нереальний вухоргазм</chunk>
  <chunk src="https://uk.wikipedia.org/wiki/Державне_конструкторське_бюро_«Південне»_імені_М._К._Янгеля">Державне підприємство «Конструкторське бюро „Південне“ ім. М. К. Янгеля» було створено 1951 як конструкторський відділ Південного машинобудівного заводу з виробництва військових ракет.</chunk>
  <chunk src=""></chunk>
  <chunk src=""></chunk>
  <chunk src=""></chunk>
  <chunk src=""></chunk>
</texts>
<!--




Характеристики шрифту «АРСЕНАЛ»
«АРСЕНАЛ» – набірний шрифт.
Напівзакритий ґротеск традиційних форм.
Ефективний для використання в діловій документації.
Риси:
Вузькі пропорції,  що забезпечують економність на шпальті
• Достатня відкритість форм
• Помітний контраст
Важливі якості:
• Нейтральність
• Прозорість
• Швидкість
Контраст та побудова літер надають йому більшої виразності та м’якості, а дещо ліричний характер – українського колориту.
Шрифт має вільну та відкриту ліцензію SIL Open Font License.

<chunk src=""></chunk>

-->
