<docs>
  <doc author="Куць Наталія" date="2017-10-04" src="http://kiev.pravda.com.ua/columns/59d3286ebdec6/" title="Полювання на дельфінарій">
    <p>У місті Київ з 2009 року працює дельфінарій "НЕМО" ТОВ "Нерум", розташований у Голосіївському районі за адресою проспект Академіка Глушкова, 9.<sb/> У дельфінарії в різні роки утримувалося від 4 до 6 дельфінів походженням з Чорного моря та Тихого океану, морські леви та морські котики.<sb/></p>
    <p>Утримання морських ссавців у неволі із забезпеченням умов, максимально наближених до природних, є практично неможливим.<sb/> Проте, окрім порушення природоохоронних норм, протягом восьми років дельфінарій функціонує з порушенням законодавства у сфері містобудівної діяльності.<sb/></p>
    <gap/>
    <p>Однак, незважаючи на судові справи і протести громадськості, дельфінарій "НЕМО" не збирається втрачати "годівницю", тому почав шукати нове місце свого розташування.<sb/> Так, 20 вересня на сторінці директора Національного комплексу "Експоцентр України" (раніше – ВДНГ) у Facebook з’явилося повідомлення про те, що дельфінарій "НЕМО" запропонував звести нову конструкцію на території Виставкового центру.<sb/> Після опитування громадян у соцмережі директор відмовився від цієї пропозиції.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Злобіна Тамара" date="2018-06-17 18:46" src="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=10216829323346826&amp;set=a.10205040682718178.1073741827.1276020097&amp;type=3" title="[Жінка за 50 солила на стежці слимака]">
    <p>Зустріла на прогулянці в парку ситуацiю, еталонну для iстерiї навколо київпрайд.<sb/> Жінка за 50 солила на стежці слимака.<sb/> Саме так, солила, спеціально принесеною з дому сільничкою.<sb/> На моє запитання пояснила, що</p>
    <p>"- тi слимаки, то така зараза, з'їдають на городi чисто все!<sb/> Вiд солі вони отак зморщуються!<sb/> </p>
    <p>- але ж це парк, що вашого городу далеко.<sb/></p>
    <p>- то й що!<sb/> Я ніколи нікого так не ненавиділа, як тих слимаків!<sb/> То я їх тут солю, солю!"<sb/></p>
    <p>Останнє було сказано з таким задоволенням, нiби вона дiжку огірків собі насолила.<sb/></p>
    <p>Цей чистий випадок психологічного переносу мене так зачарував, що думала всю прогулянку.<sb/></p>
    <p>Я можу тільки фантазувати про її дитинство в релігійній львівській родині, змушеній приховувати свою релігійність, всі ці школи, комсомоли, паради, роботу в радянській реальності.<sb/> Чоловіка - нелюбленого?<sb/> Дітей - проблемних?<sb/> Небажання готувати їжу, і "мус" тримати фасон файної господині.<sb/> Але що б ми собі не нафантазували, правдою буде одне - відсутність ресурсів забрати з свого життя фактори, які його отруюють.<sb/> I перший з цих ресурсів - усвідомлення як таке, що життя можна змінювати.<sb/> Може вона i жалiлась, скажiмо, на чоловіка - мамі, священику, подругам, - i почула "що поробиш, терпи, то треба терпіти".<sb/> У нас так пiвукраїни терпить.<sb/> I ненавидить.<sb/> I солить слимакiв, нападає на лгбт, вiрить у світову змову.<sb/> Має ж бути хтось винен.<sb/></p>
    <p>Пс.<sb/> Якщо вас турбує доля слимака, я його вiдмила в калюжі.<sb/> Решта посолених, сподіваюсь, заповзли у мокру траву.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
</docs>

<!--





 -->
