<docs>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/gossipkma/posts/168599097020277" title="">
    <p>Тільки моя мама може передавати консервований тунець у Норвегію.</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://shron.chtyvo.org.ua/Olzhych/Tekhnika_posudyn_na_nizhtsi_v_paskovii_keramitsi.pdf" title="Техніка посудин на ніжці в пасковій кераміці. Примітка редакції">
    <p>Від редакції:<sb/> Цю працю написав <w>д-р</w> Олег Кандиба в 1935 р. декілька місяців після того, як він брав участь у розкопках культури кам’яної доби в Старчево та їздив і досліджував подібні рештки інших культур у музеях Румунії, Мадярщини, Югославії та Австрії (1934 р.).<sb/> Того ж 1935 р. він прочитав цю доповідь на засіданні Історично-філологічного товариства в Празі.<sb/></p>
    <p>У такій ділянці як археологія 50 років — надто довгий період часу і ясно, що праці з передісторії О. Кандиби за цей час дещо застаріли.<sb/> Все ж таки саме в дослідженні техніки скрупулятна метода дослідника лишила триваліший слід, ніж у його підсумкових статтях.<sb/></p>
    <p>Тому ми й вирішили надрукувати цю розвідку О. Кандиби, яка дотепер лишилася в рукопису.<sb/> Рукопис не всюди чіткий, отже деякі місця лишилися невідчитані.<sb/> Крім того, читаючи цю статтю, О. Кандиба додав усно цілий ряд приміток і пояснень.<sb/> Все ж таки для майбутнього дослідника наукової спадщини О. Кандиби і ця праця матиме своє значення.<sb/> (Пасоковою керамікою О. Кандиба називав неолітичну «Вапсікегатік»).<sb/></p>
    <p>Щиро дякуємо пані К. Лазор (колишній дружині О. Кандиби) за дозвіл надрукувати цей рукопис у нашому журналі.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/telnyuksisters/photos/a.471416166205322.123730.151430868203855/1788330387847220/?type=3&comment_id=1788534341160158&comment_tracking=%7B%22tn%22%3A%22R0%22%7D" title="">
    <p>Скажіть, а Ви співатимете в храмі, чи просто неба?</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/telnyuksisters/photos/a.397112846968988.111187.151430868203855/1781659891847603/?type=3" title="">
    <p>7 вересня «ТЕЛЬНЮК: Сестри» виступлять на території «Софії Київської» [Київ, вул. Володимирська, 24] за участю Симфонічного оркестру та хору Заслуженого академічного ансамблю пісні і танцю Збройних Сил України</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://hromadskeradio.org/news/2017/08/30/andriy-kulikov-ukrayinski-zmi-zaraz-mizh-kryzoyu-doviry-ta-perezavantazhennyam#comment-3494695463" title="">
    <p>У ліберальному світі свобода слова - це свобода брехні. А інформація подається через численні політичні фільтри - політкоректність, недискримінація, боротьба з гомофобією, сексизмами, екстремізмом, націоналізмом і тому подібне.</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://hromadskeradio.org/news/2017/09/01/yanukovych-zalyshyv-krayinu-tilky-z-robochym-portfelem-advokat-eks-prezydenta#comment-3497300885" title="">
    <p>А документики на робоче відрядження були оформлені?</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/Nehrebeckyj/posts/1626509700746791?comment_id=1626510040746757&reply_comment_id=1626609744070120&comment_tracking=%7B%22tn%22%3A%22R7%22%7D" title="">
    <p>Я знав її капітана. На жаль, забув ім'я чоловіка, але його син у ті часи був моїм приятелем. Потім втратили зв'язок. А у подорожі були вниз по Дніпру у 1995-му. А здається у 97-му Кохана розбилася під час шторму, коли стояла пришвартована...гарна яхта із супер щоглою ))</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/Nehrebeckyj/posts/1626509700746791" title="">
    <p>Я про них знав. Читав, що ще в позаминулому столітті були спроби. І під час Першої світової робили, і під час Другої. Американці зліпили кількадесят таких суден і 80 барж. І німці теж мурували. Але не знав, що вони були в нашій країні і сприймав балачки про них, як легенду. І тут побачив одну з них на власні очі. Трофейна? Ленд-ліз? Хтозна. Бетонна (!) баржа на краю Кінбурнської коси. Добре видно арматуру, характерні лишайники, що живуть тільки на бетоні. От же ж!</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/Nehrebeckyj/posts/1626509700746791?comment_id=1626523207412107&reply_comment_id=1626535197410908&comment_tracking=%7B%22tn%22%3A%22R6%22%7D" title="">
    <p>Пишуть, що бетон чудовий для малоплавних суден - барж, сховищ, а для швидких і багатоплавних не дуже підходить. А тут бач - яхти.</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/Nehrebeckyj/posts/1626509700746791?comment_id=1626632157401212&comment_tracking=%7B%22tn%22%3A%22R%22%7D" title="">
    <p>тю на вас дядьку. в нас досі парусні яхти з бетону будуються тільки не залізо а скло замість арматури</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <p></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
</docs>
<!--





 -->
