<docs>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>Примітно, що саме The Economist першим заговорив про можливість як перевищення ціною за барель 100-доларової позначки, так і наближення до 200-доларової.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>Непересічній події 100-літньої давнини присвячено ряд заходів, організовані Львівською митрополією УГКЦ та Національним музеєм ім. Андрея Шептицького (м. Львів, пр. Свободи, 20).</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>Передбачається, що водоканал має сплачувати 95% за спожиту електроенергію до моменту підписання договору, виконувати умови договору та забезпечувати 100-відсоткову оплату за спожиту електроенергію.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>Тут ми все ж опинилися невипадково; це близько 50-метровий місток у довжину, до речі, попри аварійність дуже живописний, свого часу, а вірніше, в рік народження винного комплексу (1896 р.), і з’явився для того, щоб полегшити під’їзди до заводу, якось розрулити рух.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>За шириною — 1768 м, водоспад займав 10-те місце.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>Далай-лама, що здійснював 10-денну поїздку в Австралію і Нову Зеландію, закликав пам'ятати про проблему глобальної зміни клімату.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>Подано аналіз вивчення ставлення педагогів до змін у системі та у своїй роботі, готовність/неготовність прийняття і внесення нових орієнтирів в устрій професійного життя.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Стефаник Василь" date="1926" src="" title="Morituri">
    <gap/>
    <p>І вони виходили з хати зі спеченими обличчями, які сонце довгі роки пражило; воно й тепер зараз увіссалося в них, та й вони його несли до своїх домів.</p>
    <p>* * *</p>
    <p>— Зараз буде біда,— казав Микола Максимові.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
</docs>

<!--





 -->
