<docs>
  <doc author="" date="2014-12-24" src="http://umoloda.kiev.ua/number/2584/171/91091/" title="Мобілізований і доброволець">
    <gap/>
    <p><gap/>Аякже!<sb/> На блокпосту «сепарів» спробуй таке ляпни...<sb/> Один мужик щось сказав, що їм не сподобалося — «ЛНРівці» виштовхали з машини, прострелили обидві ноги — «провчили»...<sb/> І не поскаржишся ж нікому.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="2017-11-22" src="http://bryhynets.com/index.php?nma=news&amp;fla=stat&amp;nums=7186&amp;cat_id=2&amp;page=" title="У БПП знають, як пришвидшити процес створення ДБР">
    <gap/>
    <p><gap/>Розслідувати справи, які мало за законом вести ДБР, нікому.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="2017-02-27" src="https://nv.ua/ukr/opinion/taruta/frensis-fukujama-i-neoanarhisti-v-ukrajini-718443.html" title="Френсіс Фукуяма і неоанархісти в Україні ">
    <gap/>
    <p><gap/>І виявилося, що без сильної держави нікому захистити американців від ворожої агресії, і одна ліберальна демократія проти збройної агресії безсила.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="2016" src="http://www.dy.nayka.com.ua/?op=1&amp;z=1049" title="СУЧАСНА ІНТЕЛЕКТУАЛЬНА МІГРАЦІЯ ТА УЧАСТЬ ДЕРЖАВНОЇ СЛУЖБИ ЗАЙНЯТОСТІ УКРАЇНИ У МІГРАЦІЙНІЙ ПОЛІТИЦІ НАСЕЛЕННЯ">
    <gap/>
    <p><gap/>Це може також підсилити явище старіння нації та деградація майбутнього покоління, адже з посиленим виїздом молодих талановитих громадян згодом нікому буде навчати майбутнє покоління.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://www.vtvplus.com.ua/lang/ua/news/kherson/50800-ribalskiy-protest-u-herson.html" title="Рибальський протест у Херсоні">
    <gap/>
    <p><gap/>Щоб ловити рибу на території парку, потрібен спеціальний дозвіл. Але видавати такі документи нікому.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Сапіцький В." date="" src=" http://chtyvo.org.ua/authors/Shevchenko/Naimychka/" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>Так і в домовину ляжемо, а нікому буде за нами щиро поплакати, нікому буде й душі наші грішнії помянути!</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Кониський Олександр" date="1895" src="http://chtyvo.org.ua/authors/Konyskyi/V_den_sviatoi_voli/" title="В день святої волі">
    <gap/>
    <p>У мене, прости мене мати божа, на душі полегшало: не то, щоб я йому смерти бажала, а гадала собі, що тепер вже ні з ким буде Антонові лаятися; а мені того тільки й треба. Розвиднялося у мене на душі.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Зборовська Ніла" date="2000" src="http://dotyk.in.ua/himusik.htm" title="Дотик Словом. Ніла Зборовська Хай буде музика!">
    <gap/>
    <p><gap/>“Я не любився ні з ким ще зроду, – щиро зізнається він Мавці. – Я того й не знав, що любощі такі солодкі!”.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Глушак Дмитро" date="" src=" http://chtyvo.org.ua/authors/Uppaluri_Gopala_Krishnamu/Pomylka_prosvitlinnia/" title="Помилка просвітління">
    <gap/>
    <p><gap/>Він не буде з тобою зустрічатися. Ні з ким не буде зустрічатися».<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="2014-04-01" src="http://umoloda.kiev.ua/number/2439/116/86726/" title="Не покинули. Але й не забрали">
    <gap/>
    <p><gap/>«їм ні на чому і ні за що виїхати, декому навіть нема на що купити їжу»<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="2009-07-23" src="http://art-house.at.ua/blog/recenzia_blowup_1966/2009-07-23-1" title="Рецензія &quot;І тільки трупи не бавляться у пантоміму (Фотозближення, 1966)&quot;">
    <gap/>
    <p><gap/>Це гірка іронія, адже він може зупинити все, проте сам перебуває у постійному русі й не в змозі ні на чому довго затриматися.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Світлана @ dramteatr.com.ua" date="2015-06-12" src="http://www.dramteatr.com.ua/vist/item/2365" title="[Вчора була на виставі]">
    <gap/>
    <p><gap/>З акторів не сподобався ніхто, навіть мої улюбленці. Бо ні на чому їм було себе проявити.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="2017-07-10" src="http://artlife.rv.ua/?area=news/3409&amp;lng=uk" title="Вертушка-спінер: що це таке?">
    <gap/>
    <p><gap/>Що ж стало причиною такої шаленої популярності цієї нехитрої крутилки: унікальні споживчі якості, новизна та оригінальність, або ж банальний хайп, заснований ні на чому?<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>Мені й самому гірко за його стан, а помогти — ніяк.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>Але потемки туди ніяк не підійти.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Горак Роман" date="1983" src=" http://chtyvo.org.ua/authors/Horak_Roman/Trychi_meni_iavlialasia_liubov/" title="Тричі мені являлася любов">
    <gap/>
    <p><gap/>І нізвідки чекати допомоги.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>Сили беруться наче нізвідки.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>Нова журба нізвідки узялась.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>Дівчина була, ніде правди діти, негарна: вища від нього, що на той час зачіпало його мужську гідність, з надто довгим лицем і товстими губами, ходила, — тепер уже ні, але в молодості, коли ще мала багато невижитої сили, — чисто по-чоловічому.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>Це справді роман: змістовний, драматичний, так щільно деталізований, що домислу впасти ніде.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>Вірші сі ніде не друковані, та й написані зовсім недавно.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>Зоопсихіка. Ніким ще не започаткована наука.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>У нас, виходить, закінчилося безробіття, з кадрами напряжонка, й Ольгу Петрівну Лішик ми замінити ніким не можемо.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>У першому випадку це може призвести до того, що навчальний процес залишиться без викладача, якого замінити ніким.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>У мене Анжеліна Джолі відмовляється грати у фільмі. А замінити ніким.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>Сидів би в ньому, сидів аж до самої пенсії, а то може й після того років кільканадцять, бо ж замінити ніким.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>Проте Оксанки ти не зможеш замінити ніким іншим.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>Але не видно ніде нікого...<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>Мені нікого обійняти<gap/>.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>Нікого не треба обіймати.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>Тобі все ніколи.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="О'Лір Олена" date="" src="http://chtyvo.org.ua/authors/Tolkin_Dzhon/Hobit_abo_Tudy_i_zvidty/" title="Гобіт, або Туди і звідти">
    <gap/>
    <p><gap/>Мені все ніколи зосередитись і відрегулювати як належить.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>Хлопчаком він добряче напрактикувався, жбурляючи камінчики в кого заманеться, аж поки кролики, вивірки і навіть пташки почали блискавично тікати йому з дороги, щойно бачили, як він нахиляється; і навіть подорослішавши, він усе ще присвячував чимало часу метанню кілець і дротиків, стрільбі по паличках, грі в кулі й кеґлі та іншим тихим метальним і влучальним іграм — він таки справді вмів робити багато чого, окрім як пускати кільцями дим, загадувати загадки та готувати їжу, але раніше мені було ніколи розповісти вам про це. І зараз — теж ніколи. Доки Більбо підбирав камінці, павук дістався до Бомбура — і незабаром ґномові прийшов би кінець. Але тієї миті Більбо метнув. Камінь цюкнув павука по голові — й той, знепритомнівши, звалився з дерева й гепнувся на землю, задерши лапи.<gap/></p>
    <gap/>
    <p>— Зараз ніколи! — крикнув стерновий. — Відпихайте!</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Малко Роман" date="2015-06-18" src="http://tyzhden.ua/Society/138854" title="Заспокійлива соціологія">
    <gap/>
    <p><gap/>Йдеться насамперед про очікування невідворотного одними й готовність його прийняти, а ще – про жертовність і безкомпромісність інших, які також були породжені цим відчуттям невідворотного, «бо далі нікуди».</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>– І лише у Мені у дні скорботних дат навіть нікуди покласти квіти пам’яті.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>Адже ставка у лікаря нижче нікуди — 960 гривень — і вона не набагато більша, ніж у санітарки.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Лебідь Наталія" date="2014-06-04" src="http://umoloda.kiev.ua/number/2471/180/87732/" title="Перший пішов">
    <gap/>
    <p><gap/>Отже, далі Криму — тільки Ростов, а звідти «пливти» вже нікуди.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="http://tuning.lviv.ua/forum/viewtopic.php?f=3&amp;t=30219&amp;sid=d999fb39893dae09dfa576516ed3a87b" title="До Греції на власному авто">
    <gap/>
    <p><gap/>Діватись було нікуди готель проплачений вирішуємо їхати далі.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>Я сказав: «Тоді мені нікуди йти».</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>Укрзалізниця не хоче визнати, що скорочення потягів викликане зношеністю та закінченням терміну експлуатації пасажирських вагонів, які нічим замінити.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>Через подорожчання, зазначають аналітики, знизяться платежі, а кількість людей, яким нічим буде платити, зросте в рази.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p><gap/>Дуже був подивований розясненням Міністра Кириленка відносно нападів за звільнених керівників.Що більш нічим прикритись, з переляку буде давати 6 квітня якісь прожекти.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>Бо в іншому хвалитися справді нічим.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
</docs>

<!--


+ ніде adv:&pron:emph:xp1
+ нізвідки adv:&pron:emph:xp1
+ ніким noun:anim:v_oru:&pron:emph
нікого noun:anim:v_rod:&pron:emph
+   нікого noun:anim:v_zna:&pron:emph
+ ніколи adv:&pron:emph:xp1
+ нікому noun:anim:v_dav:&pron:emph
+ нікуди adv:&pron:emph:xp1
+ нічим noun:inanim:v_oru:&pron:emph
нічого noun:inanim:v_rod:&pron:emph
  нічого noun:inanim:v_zna:&pron:emph
нічому noun:inanim:v_dav:&pron:emph
+ ніяк adv:&pron:emph:xp1


 -->
