<docs>
  <doc>
    <gap/>
    <p>Оцінка економічної ефективності виробничих інвестицій і шляхи її підвищення.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p>Методика визначення собівартості продукції і обґрунтування резервів її зниження.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p>Цінова конкурентоспроможність продукції та шляхи її підвищення.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p>Економічна ефективність виробництва продукції і шляхи її підвищення.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p>Рентабельність виробничого підприємства та резерви їх зростання.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p>Рентабельність виробництва продукції та шляхи її підвищення.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Знадобиться менш масивний фундамент, а значить, витрати на його спорудження також будуть менше.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Готові великоформатні блоки встановлюють з допомогою крана, і відразу після їх укладання можна приступати до спорудження стін.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Так, припустимо застосовувати мінеральні штукатурки високої міцності (можливі тонкошарові і товстошарові варіанти їх нанесення) з подальшим забарвленням паропроникними фарбами.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Це стосується усіх сфер її життя: від внутрішньо-духовного до зовнішнього благоустрою.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>При цьому, коментуючи перспективу підвищення пенсійного віку, А.Сілуанов зазначив, що "мова йде не стільки про його підвищення, скільки про те, щоб різними способами стимулювати громадян виходити на пенсію пізніше".<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Дмитро Медведєв, який займав тоді пост президента РФ, а нині є прем'єр-міністром, зазначив, що "пенсійна реформа взагалі не пов'язана з підвищенням пенсійного віку" і може бути проведена і без його збільшення.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Відображення в історичних документах діяльності храмів у селах Верхи, Обзир та Полиці в уніатський період їх існування<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Україна також не лишається осторонь цього тренду, популярність блогерів та їх вміння доносити інформацію до аудиторії зумовлює появу нових проектів.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Проблема несанкціонованої торгівлі алкоголем та його розпивання у громадських містах вже довгий час існує у нашому місті.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Зусилля членів кафедри мовознавства спрямовані на забезпечення філологічної та лінгвістичної підготовки студентів, озброєння їх знаннями й уміннями, необхідними для впровадження нових інформаційних технологій та педагогічних інновацій у навчальний процес.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Наприклад, якщо ви хочете запам’ятати якийсь уривок, краще витратити 30% часу на його читання, а інші 70%, перевіряючи отримані знання.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Суд також постановив конфіскувати майно засудженого та позбавити його звання полковника.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Для його відновлення потрібно десятки мільйонів гривень, це якщо ми говоримо про бюджетний варіант.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Однак для його реалізації необхідно насамперед оцінити туристичну привабливість окремих об'єктів, сформувати національний туристичний продукт, тобто не конкретний тур на продаж, а образ країни, що грунтується на певній сукупності об'єктів і послуг, і забезпечити його просування на цільових ринках.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Сергій постійно дошкуляє Дашу з приводу народження сестрички для Тьоми, тому що усвідомлює всі переваги їх знаходження на проекті - хитрий хлопець знає, що вони не тільки зможуть легко виростити дітей на проекті, але встигнуть ще й онуків дочекатися.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>А ще краще їх посіяти в тепличках або парниках (правда, насіння іберійки і люпину все ж краще сіяти на грядці, оскільки в умовах високої вологості теплиці їх насіння легко загниває).<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>При цьому не забудьте після посіву рясно полити грядку і не допускайте її пересихання в подальшому.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Причини правопорушень — це соціальні явища різного рівня, що призводять до їх вчинення на масовому, груповому та індивідуальному рівнях у будь-якій відносно самостійній сфері суспільства.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Крім того, в описанні ухвалених законів не вказано, які результати від їх прийняття мають отримати ключові стейкхолдери та суспільство.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>При цьому він нагадав, що ініціатором «воєнних дій» у торгівлі був уряд України, який почав її запровадженням ПДВ на російські товари і продовжив акцизами й митом на нафтопродукти.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Як зазначив у бесіді з журналістами адвокат В.СТРЕЛЬНИКОВА Василь ДІДЕНКО, враховуючи те, що обвинувальний висновок міститься на майже 500 сторінках у чотирьох томах, його оголошення може розтягнутися на кілька днів.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Тепер проект буде направлений на розгляд Верховної Ради — за його ухвалення повинні проголосувати дві третини депутатів.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Батьки з малюками отримали корисну інформацію щодо сучасних принципів підтримки лактації та ведення грудного вигодовування, переваги грудного вигодовування та його значення в гармонійному розвитку дитини.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Дуже важливим показником «корисності» продукту є термін його зберігання.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>В цьому уроці ми розглянемо поняття інформаційної культури людини, інформатичної <w correct="компетентності">компетентністі</w>, інформаційної системи; ознайомимось з видами та складовими інформаційних систем, архітектурою комп’ютера та принципами його функціонування, зокрема, принципом Джона фон Неймана.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Інвестиційний процес має найвищу ефективність за умови досягнення стану гармонії як при прийнятті рішення, так і при його втіленні.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Для упровадження в наукових бібліотеках України технологій фазової консервації та масової стабілізації фондів підготовлено та опубліковано збірник наукових праць "Інноваційні технології збереження документальних фондів: запобігання надзвичайної ситуації у бібліотеці, шляхи її подолання.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Мета: ознайомити учнів з головним містом нашої держави — Києвом, з історією його виникнення, його минулим; формувати уявлення про столицю як головне місто країни; розвивати допитливість, уяву, спостережливість, інтелектуальні здібності; виховувати громадянське почуття; прищеплювати дбайливе ставлення до природи, пам'яток минулого.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>ПАРЄ закликає «владу України імплементувати нові прийняті закони і стратегії з метою забезпечення незалежної та неупередженої судової системи, повною мірою поважати принцип верховенства закону, а також використовувати наявні правові засоби, щоб звільнити Юлію Тимошенко, враховуючи, що судова процедура, що призвела до її засудження, викликала серйозну критику».<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Густина органічної маси, супутніх порід, рядового вугілля, продуктів їх збагачення і розсортування в залежності від розглядуваного стану об'єкту може бути оцінена різними показниками.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Саме він, безпосередньо контактуючи і взаємодіючи з клієнтами, надає їм допомогу, підтримує їхні зусилля щодо виходу із скрутної життєвої ситуації (її поліпшення).<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>У КПК України 1960 р. дійсно існували прямі норми, що передбачали обставини, які виключають участь у справі захисника та визначали процедуру його усунення(ст. ст. 60 та 60-1).<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Почніть працювати за монітором одразу після його встановлення, завдяки заводському калібруванні.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Акцентувала увагу присутніх на підвищенні штрафних санкцій у разі порушення трудового законодавства та надала роз’яснення щодо їх попередження.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>23 лютого у Верховній Раді відбувалися парламентські слухання на тему «Національний кінематограф: стан, проблеми та шляхи їх вирішення».<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Він може здатися безглуздим, але лікарі, як не дивно, дають «добро» на його використання.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Мав великий вплив на імператора Священної Римської імперії Фердинанда I. Брав участь у роботі Тридентського собору, після його закінчення виконував в Німеччині ряд папських місій, спрямованих на реалізацію постанов собору.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Також, д-р Тарас Шманько розповість про «працю» всього життя Кирила Королевського і його дружбу з митрополитом Андреєм та її відображення у книзі.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Пояснення відповідача, в яких він обґрунтовує неправомірність виникнення процесу чи його продовження, називаються процесуальними запереченнями.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Переважна більшість респондентів (75%) отримує інформацію про права людини, стан їх дотримання та способи захисту з телевізійних програм.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Чи можна назвати їх спілкування діалогом?<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Тут він вперше потрапив у вир української політки, яка й стала лейтмотивом усього подальшого його життя.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Про його створення буде оголошено в понеділок.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Християнська церква в середньовічній Європі протегує вченості і піклується про її поширення.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Традиційний підхід до виробництва, незалежно від виду продукції — це її виготовляння і контроль якості для перевірення готової продукції і відбраковування елементів, які не відповідають встановленим вимогам.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Є також комплекс додаткових послуг гостинності, реєстр яких може доповнюватися, змінюватися та диференціюватися залежно від величини готелю, його місцезнаходження та цільового призначення, рівня комфортності та ін.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Але багато чого залежить і від держави, в першу чергу – це надання деяких переваг державним мовникам (виходячи з їх завдань) перед комерційними, так, як це робиться в інших країнах.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Мета: познайомити учнів з географічними і хронологічними межами історії давнього Сходу; розповісти про природні умови та розташування давнього Єгипту, основні заняття його населення; дати уявлення про владу фараона.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Оскільки так воно й сталося, то ці автори вважають, що логіка їх міркувань(суб'єктивна логіка) збіглася з логікою історичного процесу.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Від того, що вкладає та чи інша людина у свою трудову діяльність, залежить її ставлення до роботи.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>ФСБ Росії затримала Миколу Семену, провела обшук в його помешканні і проводить кримінальне розслідування, що загрожує йому 5-ма роками <w>ув‘язнення</w>.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Тепер проект буде направлений на розгляд Верховної Ради — за його ухвалення повинні проголосувати дві третини депутатів.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>А пильніше придивившись і побачив дві пари слідів, що йшли по його життю.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Якби люди мали б абсолютно унікальні уявлення, то ці уявлення, їх вираження були б некогерентними до уявлень інших людей.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Стосовно прикладу зауважу, що чорна діра не існувала вічно, вона колись виникла, або точніше: я не можу уявити, що часу її існування до теперішнього моменту неможливо поставити у відповідність якесь скінченне число, тобто виміряти.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>я звертаю увагу більше на духовний світ людини, а побутові проблеми як ти вірно підмітила можна вирішити шляхом їх обговорення<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Адже існує імовірність їх утворення, а не однозначно очевидна подія.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Чи це просто їх бажання в досягненні результату ?<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>..ти навіть не знаєш шлях по якому потрібно йти до її осягнення.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>На скільки мені відомо, то вони вже багато десятиліть ведуть активну роботу з деморалізації, антинаціоналізації, та інтелектуальної деградації інших націй, з метою абсолютного панування в цьому світі, та використання інших людей, як "добровільних рабів", чи, вірніше буде сказати, "худобу"... з відповідним їх життям...<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>а критики так багато зараз тому що його діяння критикувалися комуністичною владою, люди їй століття вірили, і важко тепер кардинально змінити думку.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Після її натиснення, внизу, самому низу вікна в формі буде вам цитований текст під яким можете відповідати.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Спочатку іде головний образ B) Dxe (пізніше це буде Dxe.exe, а зараз - halefi.sys), цей образ має валідну базу, підготовану на етапі його збирання, і на неї ж він грузитиметься.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Але незабаром стає ясно, що описані в книзі <w correct="вбивства">вбивста</w> насправді мали місце, і тепер Лоуссон звинувачується в їх скоєнні...<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>І ні перший, ні другий не засмучується, що він не вписується в його розуміння норм моралі суспільства.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>В техніці її почали використовувати десь на початках минулого століття - були такі звуковловлювачі, їх використовували для виявлення аеропланів вночі ( в ті часи швидкості аеропланів були ще невеликі, і їх місцезнаходження вдавалось визначити досить точно).<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Вік здобуття громадянства не обмежений, але є кілька вимог для його здобуття:<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>"Існує" те, шо людина може перевірити і переконатися шо вона не помилилась або її не обдурили з цим. загалом, шоб відрізнити від своєї вигадки (а у вашому випадку - колективної кумулятивної вигадки), їй треба "відійти" від неї і знайти докази її існування поза своєю головою.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Оце і є парадокс примороженого: він також підхопив манію величі і починає всіх фізики вчити - хоч його розуміння її обмежується знанням формул і не більше.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Це видно знову ж таки із його ставлення до жінок.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>її читання дає наочне уявлення про те, що відбувається в Російській вікіпедії і хто її пише.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Поклоніння покійникам властиве людству протягом усього його існування.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Один ранок з її життя<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>На його спорудження виділено 200 мільйонів євро.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>а де винаходи, що основані на теоріях <w correct="Ейнштейна">Енштейна</w>, та практичне їх застосування. приклади будь-ласка, було б дуже цікаво.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Якщо ти про Вареника, то я забрала фото по його проханню.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Якщо вашою релігією є атеїзм чи агностицизм, викладіть своє бачення, чому існують проблеми і шляхи їх розв’язання.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Більшість людей вважають неприпустимим його існування.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Майже половина українців має родичів, що <w correct="постраждали">пострадали</w> від Голодомору 32-33 і заперечення цього факту це приниження їх гідності, до того ж Голодомор це злочин проти української нації, а отже його заперечення це приниження гідності й нації також.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>А по-друге: до дитини треба звертатись як до дорослої (повноцінної) людини - це добряче поможе її самоствердженню, тим більше, що кожне нове покоління розумніше за попереднє, тобто ви тут сюсюкаєтесь з дитиною, а воно дивиться і думає: "ото ж тупі в мене батьки, підіграти їм, чи що?" (в моєї подружки така дитина).<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Анізотропія гірських порід — залежність деяких властивостей гірських порід (деформаційних, електричних, теплових, магнітних, оптичних та ін.) від напряму їх вимірювання.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>При шаровій будові пласта це зумовлено орієнтацією частинок породи при їх осіданні та різним ступенем цементації в цих напрямах.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Ну а коли ти вже твердиш про ефір - то запропонуй експеримент, який доводив би його існування- я знаю девіз науки: "Нічого на віру".<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Все визначає мета і швидкість просування індивіду до її досягнення.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Армію треба міняти і її ставлення до солдатів.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Дослівно перекладати слова не звертаючи на їх значення.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Перед нами позначено завдання, вибирання засобів для її досягнення- за нами.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Слово Бога до його творіння,тобто до нас , до людей.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Думаю треба...це ж <w correct="не">ен</w> є впровадження у життя населення такої абетки,а лише її застосування у потрібних сферах.. а всьому має бути порядок....<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Щоб остаточно потролити християн, можу тільки додати, що доброю традицією в єгиптології стало те, що коли знаходять черговий саркофаг, збирають там з помпою пресу, телебачення, на його відкриття, відкривають і... саркофаг виявляється пустим.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Максе, видалиш повідомлення ПІСЛЯ його прочитання.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>А аналогію з світовими війнами він сам проводив, чи ти хочеш сказати що теж читав його статті(бо він ще й статті і вірші писав) в оригіналі і побачив чогось такого що не побачила я?<sb/>)<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>А те що кішка може десь напудити, значить, що там достатньо брудно, щоб це зробити, і її виділення по запаху не будуть сильно відрізнятися від того смороду що є локально.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Мабуть все ж не можна судити людину за музичним критерієм, оскільки, музика це в деякій мірі лише один із планів її буття.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>У її виконанні відчувались національні мотиви, по яких можна легко розпізнати що співає сАме українка, незалежно від тОго, на якій мові пісня.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Мабуть йому б набагато цікавіше було б грати ігри з розумними, інтелектуалами, тими хто оголосив йому війну, або непризнає його існування.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>До речі, то вже не перший фільм режисерки Марини де Ван, де вона експериментує з зовнішністю - найвідомішим її творінням є фільм жахів "У моїй шкірі" (Dans ma peau), де жінка отримує насолоду від того, що спотворює своє тіло.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Якщо зазначені причини виникнення та існування ситуації монополії носять доволі чіткий характер, то у випадку так званих природних монополій причина їх виникнення та існування не є такою однозначною.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Природні катаклізми були, є і будуть, тому в їх передбаченні чуда не бачу, а про 11.09.<w>2001</w>р могли інфу підкинути ті хто це і організував, бо оригіналів з текстом Нострадамуса ми в руках не тримали.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Бог легко міг би створити реальність де не виникало б сумнівів в його існуванні.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Вітаю батька Теревенів з його народженням:)<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Саме по цій темі ти виставила на загал її обмовлянням і обговоренням.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>А ще освіта в великій мірі <w correct="залежить">залежть</w> від студента і його бажання здобути ту освіту)))<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Пуанкаре тут до того - що цим малюнком ви проілюстрували оту його статтю, на яку зсилаєтесь.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>реальних учасників додаватиму по мірі їх долучення до змагання.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Бо скільки б Ви не робили "логічних висновків" щодо самої вакцини Ви нічого не дізнаєтесь ані про те, як вона була сюди привезена, ані про умови її зберігання.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Повністю від програм і матеріалів на <w correct="комп&quot;ютерові">комп"ютеріві</w> відмовитись не можна через міркування безпеки і ризики пов"язані з доступом до інету(навіть <w correct="найякісніший">найякійсніший</w> доступ може заглюкати і що тоді робити?)хоча природно що веб сервіси дуже скоротять час і обсяг їх застосування<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>І одного разу я дізналася від подружки,що він до неї залицявся (точніше брутально приставав) і що я у його житті нічого не значу,що він мене може кинути будь-коли заради неї,що він мене давно уже не любить.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Пуанкаре ввів його на основі результатів експериментів - ви ж самі колись давали цитату з його статті(яку в своїй зсилці ще раз підтвердили) - викладу його скорочено:<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Зменшення кількості літер спрощує їх розміщення на клавіатурі.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Не знаю від чого то залежить, чи від керівництва (а у нас воно мінялося часто), чи від самих людей і їх ставлення до освіти.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Експерименти професора П. І. Гуляєва та інших учених показують, що за допомогою електромагнітного поля нерва людина може “бачити” предмети на відстані, наприклад, відрізнити провідник від діелектрика, визначити місце їх розташування, форму, напрям руху.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>– Під тим, що стоїть у його посвідченні.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Якби він, живучи там, знав хоча б одну десяту, одну тисячну частку того, що знає тепер, наскільки цікавішим було б його життя!<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>-Хитро писали крючкотворці,- врешті сказав Григорій Калістратович, мов то було єдиним вислідом його вивчення.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Де він подівс-ся? — чув Більбо його скімлення.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Чи реальне її здійснення з погляду на досягнення сучасної науки?<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Тут і відбулося його посвячення в техніка-освітлювача.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Його мати вмерла незабаром після його народження, і він виховувався родичами матері в містечку Гудівада під Масуліпатамом.)<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Можливо, ця пісня й не належала до найвідоміших мелодій скандинавського композитора, але, напевно, вона була одним з найзадушевніших його творінь.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Вічність дихає і її дихання відчувається всюди.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Коло її зацікавлень не обмежувалося нейрохірургією, якою вона займалася в науково-дослідному інституті.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Люда відчула її зніяковіння і, виручаючи матір, сказала:<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Подібний колорит відрізняє і його «Забавне євангеліє» («Життя Ісуса»), легкий, дошкульний, пронизаний галльською дотепністю памфлет, де об’єкт висміювання і викриття — уже не католицизм, а євангельські оповіді про Христа, його народження, діяння, чудеса.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Вже давненько дід Грицай <w correct="чіплявся">чеплявся</w> до Мотуза, щоб він купив у його поле ще за його живоття.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Райх вирішив витискувати з них все можливе, аж поки винесе ухвалу про їх знищення.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Потураючи його уподобанню, я змушена їздити на роботу, в магазини і до знайомих трамваями, з пересадками, манівцями, кружною дорогою.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Майор трохи подумав і вирішив не гратися з комірником у піжмурки, адже той мало не чверть години спілкувався з людиною, яка заволоділа паспортом убитого Галати, можливо, самим убивцею, і від його показань багато в чому залежало затримання злочинців.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Все її кохання, ніжні пестощі, піклування про нього і ця її дитяча грайливість - невже оце все тільки удавання?<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Він хотів, щоб йому дозволили убити бодай одного бика, але адміністрація не пішла назустріч його бажанню.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Хмельницький та його оточення звістку про зміст Віленської угоди сприйняли вкрай вороже.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Вони передавали отримані від ППШ завдання керівникам повстанських районів і слідкували за їх виконанням, координували повстанські операції в районах, перевіряли і пересилали до ППШ розвідувальні відомості, організовували агітаційну антибільшовицьку діяльність, а також наглядали за тим, щоб захоплені в більшовиків кошти передавалися до повстанських організацій та партизанських загонів.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Імена трьох королів тих, Фридриха, Катерини та Марії-Терези – були то три блюзнірства, а їх життя– три злочини, і пам’ять про них – три прокляття.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Ті засипали його питаннями.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Які його завдання й обов'язки, ніхто до пуття не знає.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Наскільки мені було відомо, за весь час його перебування в <w correct="Голландії">Голандії</w> у нього ніколи не було серйозних стосунків з якоюсь жінкою та й на збоченця теж не тягнув.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Дмитро Павличко, наприклад, згадав би, як Ірина Вільде під час однієї гострої дискусії назвала його, тодішнього початківця, надією української поезії, Роман Федорів — про зустріч з письменницею в Станіславі, коли вона на нараді молодих запримітила юного прозаїка і похвалила перші його оповідання.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>В основу творів А.Стася, як уже говорилося, покладені дійсні факти, іноді точні й реальні передбачення, і в цьому принадність його оповідань і повістей.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Склавши руки, прогледіла її зникнення серед темної ночі.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Юрко, плачучи, падає на цю свіжу, першу в його житті могилу, і хоч навкруги зеленіє трава, хоч грає весняне сонце, земля на маминій могилі йому пахне осінню.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc>
    <gap/>
    <p><gap/>Якщо в нього в голові все перекапустилось, то я ще при тямі і знаю, що нове начальство чхати хотіло на його розпорядження та резолюції.<gap/></p>
    <gap/>
  </doc>
</docs>
