<docs>
  <doc author="Негребецький Олекса" date="" genre="" src="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=2055677787829978&amp;set=a.438643702866736&amp;type=3" title="Про мисливців">
    <p>Про мисливців.</p>
    <p>Починаючи десь од села Піски й трохи далі за Путивль уздовж Сейму вони бабахають. Поряд з пляжами, де повно людей. Але вдень - то таке. Дитятко у воді побачить, куди летить шріт, і вивернеться. А от нащо вони стріляють уночі? У них тепловізори? Та ні. Місцевий дядько пояснив, що ото воно з ружжом підходить до болітця, де ночують ті нещасні качки, бабахкає, качки з переляку злітають, а ці вбивці по них луплять з усіх стволів. Яку вб'ють, а кілька тільки підранять. Потім та качка тягне перебите крило по воді, не може злетіти. Ми бачили таку. Це ще добре, якщо її зжере сом. А ще на одному чудовому для ночівлі місці ми знайшли цілу гору закривавленого пір'я, нутрощів, одрізаних голів - убивці скубли й патрали свою здобич. Відходи ж просто покинули. Сморід стояв такий, що ми за кілька секунд одпливли звідти метрів на 200.</p>
    <p>Чи ти, падло, таке голодне, що без півкіла м'яса дрібної качки не виживеш? Так за ті гроші, що ти потратило на джип, ружжо, бензин і патрони, ти можеш хряцать м'ясо рано, вдень і ввечері. Мармурову яловичину.</p>
    <p>Чи ти спортсмен? То спортивно й чесно було б полювати з каменюкою, чи з луком і стрілами, чи щонайбільше з дульнозарядною кремінною фузеєю. Бо зі своїм ремінґтоном чи хацаном ти просто х...ло.</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" genre="" src="" title="">
    <gap/>
    <p>Вони поклали Гіцу на візок, запряжений облізлою шкапиною, підперли двері кілком і, аллахкаючи та лаючись, пігнали бранців по дорозі в Галац.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" genre="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" genre="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" genre="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" genre="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
</docs>

<!--





 -->
