<docs>
  <doc author="Куць Наталія" date="2017-10-04" src="http://kiev.pravda.com.ua/columns/59d3286ebdec6/" title="Полювання на дельфінарій">
    <p>У місті Київ з 2009 року працює дельфінарій "НЕМО" ТОВ "<mi:w_>
          <w lemma="Нерум" ana="noun:inanim:m:v_naz:prop">Нерум</w>
        </mi:w_>", розташований у Голосіївському районі за адресою проспект Академіка Глушкова, 9.<sb/> У дельфінарії в різні роки утримувалося від 4 до 6 дельфінів походженням з Чорного моря та Тихого океану, морські леви та морські котики.<sb/></p>
    <p>Утримання морських ссавців у неволі із забезпеченням умов, максимально наближених до природних, є практично неможливим.<sb/> Проте, окрім порушення природоохоронних норм, протягом восьми років дельфінарій функціонує з порушенням законодавства у сфері містобудівної діяльності.<sb/></p>
    <gap/>
    <p>Однак, незважаючи на судові справи і протести громадськості, дельфінарій "НЕМО" не збирається втрачати "годівницю", тому почав шукати нове місце свого розташування.<sb/> Так, 20 вересня на сторінці директора Національного комплексу "Експоцентр України" (раніше – ВДНГ) у Facebook з’явилося повідомлення про те, що дельфінарій "НЕМО" запропонував звести нову конструкцію на території Виставкового центру.<sb/> Після опитування громадян у соцмережі директор відмовився від цієї пропозиції.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Злобіна Тамара" date="2018-06-17 18:46" src="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=10216829323346826&amp;set=a.10205040682718178.1073741827.1276020097&amp;type=3" title="[Жінка за 50 солила на стежці слимака]">
    <p>Зустріла на прогулянці в парку ситуацію, еталонну для <w correct="істерії">істерії</w> навколо <w as="київпрайд/парад">київпрайд</w>.<sb/> Жінка за 50 солила на стежці слимака.<sb/> Саме так, солила, спеціально принесеною з дому сільничкою.<sb/> На моє запитання пояснила, що</p>
    <p>"- ті слимаки, то така зараза, з'їдають на городі чисто все!<sb/> Від солі вони отак зморщуються!<sb/> </p>
    <p>- але ж це парк, <w correct="до">що</w> вашого городу далеко.<sb/></p>
    <p>- то й що!<sb/> Я ніколи нікого так не ненавиділа, як тих слимаків!<sb/> То я їх тут солю, солю!"<sb/></p>
    <p>Останнє було сказано з таким задоволенням, ніби вона діжку огірків собі насолила.<sb/></p>
    <p>Цей чистий випадок психологічного переносу мене так зачарував, що думала всю прогулянку.<sb/></p>
    <p>Я можу тільки фантазувати про її дитинство в релігійній львівській родині, змушеній приховувати свою релігійність, всі ці школи, комсомоли, паради, роботу в радянській реальності.<sb/> Чоловіка - нелюбленого?<sb/> Дітей - проблемних?<sb/> Небажання готувати їжу, і "мус" тримати фасон файної господині.<sb/> Але що б ми собі не нафантазували, правдою буде одне - відсутність ресурсів забрати з свого життя фактори, які його отруюють.<sb/> І перший з цих ресурсів - усвідомлення як таке, що життя можна змінювати.<sb/> Може вона і жалілась, скажімо, на чоловіка - мамі, священику, подругам, - і почула "що поробиш, терпи, то треба терпіти".<sb/> У нас так <w as="пів-Україна/півкиці">півукраїни</w> терпить.<sb/> І ненавидить.<sb/> І солить слимаків, нападає на лгбт, вірить у світову змову.<sb/> Має ж бути хтось винен.<sb/></p>
    <p>Пс.<sb/> Якщо вас турбує доля слимака, я його відмила в калюжі.<sb/> Решта посолених, сподіваюсь, заповзли у мокру траву.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="Стефаник Василь" date="1926" src="" title="Morituri">
    <gap/>
    <p>І вони виходили з хати зі спеченими обличчями, які сонце довгі роки <w as="пражити/пряжило">пражило</w>; воно й тепер зараз увіссалося в них, та й вони його несли до своїх домів.<sb/></p>
    <p>* * *<sb/></p>
    <p>— Зараз буде біда,— казав Микола Максимові.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="2016-05-17 16:47:21" src="http://chnu.edu.ua/index.php?page=ua/news/archive&amp;data%5B5013%5D%5Bnews_id%5D=6060" title="Підсумки благодійної акції  ">
    <gap/>
    <p>Ініціатор акції – доцент кафедри філософії та теорії права нашого університету Сергій <w as="Мисевич/Голоскевич">Мисевич</w>, висловив окремі слова вдячності:<sb/></p>
    <p>«Хочеться відзначити наших добрих друзів та надійних партнерів з буковинської arm SOS (Добротворець), стараннями яких ми змогли привезти хлопцям три маскувальні сітки, за що окреме велике "дякую" від командира підрозділу особисто.<sb/> Особливі слова подяки релігійним громадам м. Кіцмань та с. Мамаївці та їхнім настоятелям - отцям Юрію (<w as="Кав'юк/Сердюк">Кав'юку</w>) та Івану (Марковському), без яких ця поїздка була б просто неможливою.<sb/> Стараннями парафіян ми змогли порадувати наших козарлюг домашніми закрутками та <w as="смачнюзний/смачними">смачнюзними</w> готовими стравами - свіжиною, котлетами, бужениною, а також традиційними буковинськими смаколиками - галушками, начинкою, пампушками тощо».<sb/></p>
    <p>На зібрані кошти було закуплено дві рації Motorola DP 4400, на що було витрачено 31875 (тридцять одну тисячу вісімсот <w correct="сімдесят">сімдесять</w> п'ять) гривень.<sb/></p>
    <p>Для забезпечення поточних потреб <w correct="технічного">технічого</w> обслуговування службового транспорту артилеристів-<w as="самохідник/артилеристів">самохідників</w> було закуплено  4 шини 175/75/13 (800 ₴) та 4 шини 235/75/15 (4528 ₴), зовнішній <w as="ремкомплект/комплект">ремкомплект</w> арки крила для автомобіля Нива (300 ₴).<sb/> Дорожні витрати склали: 1425 ₴<sb/></p>
    <p>Всього в рамках підготовки та проведення акції "Христос воскрес - воскресне Україна" було витрачено грошові кошти у сумі 38928 ₴ (тридцять вісім сімсот двадцять вісім).<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://uk.wikipedia.org/wiki?curid=30836" title="АрселорМіттал Кривий Ріг">
    <gap/>
    <p>У 1-му кварталі 2015 р. підприємством сплачено понад 3 млрд. ₴ податків і зборів.<sb/> З цієї суми більш ніж 2 млрд. ₴ було перераховано до державного і місцевих бюджетів.<sb/></p>
    <gap/>
    <p>Проте 24 жовтня 2005 року приватизаційний конкурс відбувся.<sb/> Його переможцем визнали компанію Mittal Steel Germany GmbH.<sb/> Вона виявила готовність виплатити за <w as="93%-й/третій">93%-й</w> пакет акцій «Криворіжсталі» 24 млрд. 200 млн ₴. (4,8 млрд доларів США), що в 2,4 рази перевищує стартову ціну і в 5,7 рази — суму, отриману за підприємство 2004 року.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://uk.wikipedia.org/wiki?curid=2013747" title="Еверест (фільм, 2015)">
    <gap/>
    <p>Під час показу в Україні, що розпочався з допрем'єрних показів 17 вересня 2015 року, протягом першого тижня на фільм було продано <w>70 118</w> квитків, фільм був показаний у 167 кінотеатрах і зібрав <w>5 244 190</w> ₴, або ж <w>241 233</w> $, що на той час дозволило йому зайняти 2 місце серед усіх прем'єр.<sb/> Під час прем'єрного показу, що розпочався 24 вересня 2015 року, протягом цього тижня на фільм було продано <w>127 806</w> квитків, фільм був показаний у 213 кінотеатрах і зібрав <w>8 440 042</w> ₴, що на той час дозволило йому зайняти 1 місце серед усіх прем'єр.<sb/> Показ в Україні тривав 7 тижнів і завершився 8 листопада 2015 року, за час прокату було продано <w>442 509</w> квитків та зібрано <w>29 037 892</w> ₴, або ж <w>1,357,145</w> $.<sb/></p>
    <p>Під час показу у США, що розпочався 18 вересня 2015 року, протягом першого тижня фільм був показаний у 545 кінотеатрах і зібрав <w>7 222 035</w> $, що на той час дозволило йому зайняти 5 місце серед усіх прем'єр.<sb/> Станом на 18 листопада 2015 року показ фільму триває 62 дні (8,9 тижня) і за цей час зібрав у прокаті у США <w>43 121 960</w> доларів США, а у решті світу <w>155 324 739</w> $ (за іншими даними <w>157 325 395</w> $), тобто загалом <w>198 446 699</w> доларів США (за іншими даними <w>200 447 355</w> $) при бюджеті 55 млн доларів США (за іншими даними 65 млн $).</p>
    <gap/>
  </doc>
</docs>
