<docs>
  <doc author="Вишня Остап" date="1956" src="http://chtyvo.org.ua/authors/Vyshnia/Myslyvski_usmishky/" title="Мисливські усмішки">
    <p>Благородна тварина - дика коза.<sb/></p>
    <p>Благородна i своєю постаттю, коли, струнка й нiжна, стоїть вона серед кущiв лiщини або на зеленiй квiтучо-пахучiй галявинi лiсу нашого чарiвного чи коли, спустившись до Сули, до Росi, до Горинi, грацiозно нахилившись, студену воду п'є.<sb/></p>
    <p>Благородна i в стрiмкому вихорi-льотi, коли, налякана, не бiжить, а стелеться над чагарником, над кущами, чи помiж дубо-клено-ясенових стовбурiв...<sb/></p>
    <p>А ще благороднiша вона тим, що через неї i завдяки їй можна виявити дуже несимпатичну породу роду людського, ту породу, що ганьбить почесне звання охотника - людини, якiй є назва браконьєр.<sb/> Браконьєр - це, власне кажучи, людина тiльки зверху: в неї, коли починати знизу, -  двi ноги, черево, груди, двi руки, писок, баньки, голова й кашкет або капелюха на головi.<sb/></p>
    <p>У баньках (у людей цi штуки звуться - очi) нема нi радостi, нi суму, самi тiльки хитрощi.<sb/> У людей очi дивляться, а баньки в браконьєра - бiгають.<sb/></p>
    <p>Серця в браконьєра нема.<sb/> Замість серця в нього торбочка з м'язiв.<sb/></p>
    <p>Торбочка ця в нього спецiально для того, щоб сильно дуже калататися, коли хтось тюкне.<sb/></p>
    <p>Оце й є - браконьєр.<sb/></p>
    <p>Так ще раз кажемо, дика коза допомагає виявляти серед людей отих вилюдкiв-браконьєрiв, хоч i платить за це своїм життям.<sb/></p>
    <p>Дику козу полювати заборонено.<sb/></p>
    <gap/>
    <p>Юрiй Васильович Шумський, чудесний артист i чудовий охотник, - дехто, примiром, каже, що вiн охотник кращий, нiж артист, дехто тої думки, що з нього, навпаки, артист далеко кращий, нiж охотник, а ми - такого погляду, що коли вiн такий охотник, як артист, то таки справдi вiн прекрасний охотник, -  так Юрiй Васильович розповiв нам таку пригоду.<sb/></p>
    <p>- Зайшов, -  каже, -  якось до мене земляк.<sb/></p>
    <p>- Приїздiть, -  просить, -  та й приїздить до нас у Дзвонкове пополювати.<sb/> А то чомусь увесь час в степах України охотитесь.<sb/></p>
    <p>Зiбрались ми кумпанiєю й поїхали.<sb/> Поїхав, -  каже Юрiй Васильович, -  я й зо мною Платон Кречет, Галушка й дзвонар Квазимодський iз собору Паризької богоматерi.<sb/> Приїхали ми у Дзвонкове, зупинилися в земляка, перекусили - й зразу в лiс.<sb/> Тiльки-но в лiс увiйшли, коли це - бббах! -  i недалечке.<sb/> Ми туди.<sb/> Зирк на галявинцi хтось бiля вбитої дикої кози вовтузиться.<sb/> Я як крикну:<sb/></p>
    <p>- Стiй!!</p>
    <p>Ви ж самi розумiєте, що робиться з браконьєром, коли вiн почує "стiй!"<sb/> Це на нього так впливає, як батiг на рисака.<sb/> Вiн за козу i - в довгої.<sb/> Ми за ним!<sb/> Усi вчотирьох!<sb/> Галушка з Квазимодським трохи вiдстали, а я та Кречет по п'ятах за ним.<sb/> Прибiгаємо в село, помiтили в яку хату вiн ускочив.<sb/> Убiгли й ми в його хату, ну, може, хвилин через три, як ускочив вiн.<sb/></p>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Грінченко Борис" date="1891" src="http://chtyvo.org.ua/authors/Hrinchenko/Ukrala/" title="Украла">
    <gap/>
    <p>Олександра після цього довго соромилась глянути учителеві в вічі.<sb/> Але ні він, ні школярі ніколи не нагадали їй про те, що було.<sb/> Та й не треба було їй нагадувати.<sb/> З того часу вже ніщо не могло спокусити її.<sb/> Дівчата-товаришки її люблять і часто дають їй чого їсти — такого, що з дому приносять.<sb/> Але вона зрідка бере, хоч і часто сидить на сухому хлібові.<sb/> Цього року вона здасть останнього екзамена і вийде з школи розумною, правдивою і чесною дівчиною.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="Керницький Іван" date="1934" src="http://chtyvo.org.ua/authors/Kernytskyi/V_Nu_Yorku_na_kontserti/" title="В Нью-Йорку на концерті">
    <gap/>
    <p>До речі буде запримітити, що мр. Віллі Морріс мав ресторан при Вестчестрі-авеню, а мр. Фред Кетлінг був босом у фабриці яринних консерв на 10-му стріті.<sb/></p>
    <p>Оба джентльмени, як добрі знайомі, ліниво доторкнулися пальцями однакових плескатих солом'яних брилів з однаковими чорними стяжками та гукнули один другому просто в ніс:<sb/></p>
    <p>— Гуд івнінг!<sb/></p>
    <p>Потім мр. Морріс крикнув до вуха мр. Кетлінгові, що сьогодні, вночі, мабуть, схоче падати дощ, на що мр. Кетлінг, позіхнувши, відповів, що він вчора програв на Уолл-стріті тисячу п'ятсот доларів.<sb/> Але заки мр. Морріс встиг повідомити свого земляка, що передучора безробітні витовкли в його ресторані всі вікна, то галаслива й нестримна людська повінь віднесла обох джентльменів на яких двадцять ярдів одного від другого.<sb/> Та вони оба навіть не старалися реагувати на це в будь-який спосіб: з руками в кишенях, з грубими на палець «кубами» в зубах байдужо, без найменшої фізичної напруги, ждали одну хвилину, поки рухлива людська хвиля не принесла їх назад докупи.<sb/> Тоді дружніми зусиллями зайняли безпечне місце біля величезної галі автомобілевої фірми й тут, опершись об мосяжне поруччя, з безмежною нудьгою на видовжених обличчях приглядалися морю життя, що заливало Четверту авеню.<sb/></p>
    <p>По мовчанці мр. Віллі Морріс запримітив мимоходом, що з нагоди неділі здалося б у відповідний спосіб перебути сьогоднішній вечір.<sb/></p>
    <p>Мр. Фред Кетлінг поміркував, а потім нерадо запропонував від себе одно веселе місце на Бродвею з джез-бендом, неграми і зовсім голісінькими леді.<sb/></p>
    <p>Мр. Віллі Морріс добув з горішньої кишені камізельки зложений у восьмеро папір.<sb/> Це була програма Метрополітен-опери на сьогоднішній вечір, в якій стояло, що нині відбуватимуться незвичайно цікаві продукції великого українського хору під проводом містера Кошиця.<sb/></p>
    <p>Мр. Фред Кетлінг прочитав програму від дошки до дошки, потім добув годинник, що вказував чверть на сему, і сказав коротко:<sb/></p>
    <p>— Олл райт.<sb/></p>
    <p>При касі Опери оба джентльмени з великим спокоєм і невідступними «кубами» в зубах видержали цілу навалу штовханців, стараючись по змозі віддавати їх на всі боки.<sb/> Потім купили два квитки по три долари п'ятдесят центів і зайняли в третьому партері двоє крісел.<sb/> Мр. Морріс — № 847, а мр. Кетлінг—№ 848.<sb/></p>
    <p>Праворуч мр. Кетлінга, себто на 849-м кріслі, сидів уже бородатий добродій, що від нього на цілу англійську милю пахло чистокровним ірландцем.<sb/> Його лице було сіре й зім'яте, мов стара ганчірка, вуха мав позатикані ватою, череп лисий та жовтий, ніс наполовину переломаний і молошну космату бороду, що виростала наче б з підборідка.<sb/> Можна було сказати, що це типове обличчя простого ірландського рибалки, якби не блискучі біноклі на носі, що надавали цьому добродієві вигляду губернатора або члена Конгресу.<sb/></p>
    <p>Програма почалася.<sb/> На сцені при лагідних, ледве чутних звуках оркестри серед чудових декорацій та розкішної зелені позацвітали червоним маком і синіми волошками пишні українські національні одяги.<sb/> Ці одяги обнімали гордих та струнких хлопців, як дуби, дівчат — красних, веселих, любих, щасливих.<sb/></p>
    <p>І ось серед величної тиші, що залягала світлу мистецьку святиню метрополії світу, загомоніли великою тугою, затремтіли лункими радощами й ударили глибоким болем серця всього народу колядки Леонтовича.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/theministryofdefence.ua/posts/1553602048035628" title="[Справжні бойові вепри]">
    <p>На передовій, чи не у кожному з підрозділів є свої улюбленці.<sb/></p>
    <p>У когось можуть бути гуси, кролики, коти, собаки та навіть лисенята.<sb/></p>
    <p>Однак, в одному з підрозділів на Луганщині хлопці виховують собі у поміч диких вепрів.<sb/></p>
    <p>Разом з хлопцями вони патрулюють і стали справжніми бойовими вепрами.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=1417528031618130&amp;set=a.577438868960388.1073741825.100000828399578&amp;type=3" title="[В Лісабоні]">
    <p>В Лісабоні перейшовся туди-сюди - маєш квадріцепс мрії, невтамовний апетит і двадцять компліментів.<sb/> Це якщо губи червоним намалювати.<sb/> Без цього ти невидима, і не скажу, що це так вже й погано.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/maria.tomak/posts/1733073526726371" title="[Застрягла в ліфті]">
    <p>Учора вперше в житті застрягла в ліфті. Між 13-м і 14-м поверхом.<sb/></p>
    <p>Моїм рятівником був дід із перегаром та ржавою монтіровкою, у зачовганому комбінезоні.<sb/></p>
    <p>Витягав мене з ліфтової шахти за шиворот.<sb/></p>
    <p>Отакий був у мене останній день літа.<sb/></p>
    <p>Кожен має той романтік, на який заслуговує.<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/khaperska/posts/1309988615790778" title="[Чи можна купатися?]">
    <p>Так можна сьогодні купатися в річці чи ні?<sb/> Чи то все брехня про Іллю?<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://donate.mozilla.org/uk/?presets=100,50,25,15&amp;amount=50&amp;utm_source=mozilla.org&amp;utm_medium=referral&amp;utm_content=header&amp;currency=usd" title="">
    <p>Ми гордо заявляємо, що ми некомерційна, не корпоративна і не скомпрометована організація.<sb/> Тисячі таких людей як ви допомагають нам встати на захист Інтернету, доступного для всіх і кожного.<sb/> Ми покладаємося на ваші внески, щоб виконувати нашу місію зі збереження Інтернету відкритим і вільним.<sb/> Зробите внесок сьогодні?<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/maksym.butkevych/posts/10159161681680237" title="">
    <p>Рік тому, 1 вересня 2016 року (до всього, 1 вересня - День незалежності Республіки Узбекистан), ми годували безкоштовним пловом усіх перехожих під посольством Узбекистану.<sb/> Плов приготував біженець із Узбекистану.<sb/> В акції брав участь біженець з Узбекистану (інший, ніж той, хто готував).<sb/> На плакатах було написано: "Безкоштовний плов!" і "Зі святом!" (різними доречними мовами)<sb/></p>
    <p>Смерть Іслама Карімова ще не була публічно оголошена.<sb/> Тож коли стрьомний персонаж цілком визначеного (щонайменше для тих, хто пам'ятає Союз і раннє-посоюзні роки) виразу обличчя і постави вийшов до нас із посольства у своїх розтягнутих треніках, і спробував з'ясувати: "З яким це святом?" - зустрів хор: "А ви що, не знаєте, яке у вас свято?"<sb/> Довелося йому ретируватися від пропозицій поїсти плов "на честь свята".<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/maksym.butkevych/posts/10159103885585237" title="">
    <p>Підкажіть, будь ласка - бо ні база даних, ні пам'ять не допомагають: чи є в нас благодійні організації, які допомагають у Києві тяжко хворим (не паліативним і не термінальні діагнози) відвідинами і мінімальним доглядом просто тому, що більше немає кому?<sb/> Бо вони геть самі через походження, громадянство, відсутність родини і т.п. (не вік навіть)?<sb/> Може, релігійні?<sb/> Геть ніхто не спадає на думку.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="Скиба-Якубова Іванна" date="2017-08-23" src="http://www.mediaport.ua/dosit-misionerskih-poz-abo-na-shodi-ne-zhivut-kinocefali" title="Досить місіонерських поз, або На Сході не живуть кіноцефали">
    <gap/>
    <p>Справді прикро від того, що галицькі чи закарпатські місця, котрі я почала відкривати року з 94-го (спершу завдяки батькам, потім любов’ям, потім уже просто звичці до подорожей), для багатьох досі — терра інкогніта.<sb/> Так, мене смішить, коли тридцятирічні ніби як культурологині з Харкова, відкривши рота, дивляться на банальний писачок — «а що це?» — і не вміють підхопити чардаша.<sb/></p>
    <p>Утім, ще прикріше, коли я чую від львівських студенток архітектурного, що у них «ніколи не було приводу приїхати до Харкова».<sb/> Ну, й справді, нащо студенткам архітектурного — класика конструктивізму?<sb/></p>
    <p>Мені прикро, коли мій знайомий ужгородський письменник, батько сина-студента, зізнається, що у Будапешті «був разів сто, а у Харкові оце вперше».<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/marina.nikolaevna.180/posts/337004853415861" title="">
    <p>Знаходяться умовні інтелектуали, а насправді єбаньки, які пишуть, що купця з емпоріума тупо цькують.<sb/> А незгодні -- посягнули на приватну власність.<sb/> Бо ж має бізнесюк право робити зі своїми стінами, що хоче.<sb/></p>
    <p>Але є "але".<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://www.facebook.com/dmytro.khiluk/posts/1586946021368700?comment_id=1586950631368239&amp;comment_tracking=%7B%22tn%22%3A%22R%22%7D" title="">
    <p>оце я таке передбачала))))<sb/>питала у військових- а що ви будете робити, якщо діти на техніку полізуть?<sb/>- казали, що заборонятимуть)<sb/>ага))<sb/>бачу як забороняють)<sb/></p>
  </doc>
  <doc author="Кухар Олена" date="2017-09-04" src="http://tyzhden.ua/Culture/199308" title="Конфлікт щодо Театру на Подолі: історія, деталі та коментарі учасників">
    <gap/>
    <p>Сьогодні знайти у відкритих джерелах точну суму, витрачену на будівництво об’єкта, що про нього мова, майже неможливо.<sb/> Є розрізнені цифри – зокрема, архітектор сучасного проекту будівлі Олег Дроздов називає цифру «5-7 млн американських доларів», видання DT.UA, яке свого часу активно слідкувало за ситуацією, пише, що у 2009 році «з міського бюджету виділили на будову понад 30 млн грн».<sb/> Так чи інак, саме з 2009 року будівництво в офіційних документах починають називати реконструкцією.<sb/> Вже у 2011 році міський Департамент культури подає в суд на генпідрядника за неспроможність забезпечити нормальний будівельний процес.<sb/> У 2014 році з ініціативою стати інвестором реконструкції виступає Roshen.<sb/> Тоді ЗМІ облетіла новина: сума інвестиції в новий проект становитиме 165 млн грн.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="2017-08-31" src="http://tyzhden.ua/PressReleases/199152" title="Ювілейний ГОГОЛЬfest 2017">
    <p>9 вересня заплановано урочисте офіційне відкриття ГОГОЛЬfest 2017 на ВДНГ з шоу-перфомансом Dreams Off за участю ДахаБраха на Великій Вуличній сцені та виставою «А Celebration Service» по Мередіт Монк у Концерт Холі.<sb/> У Довженко-Центрі в новому просторі театральної платформи "Сцена 6" покажуть спектакль "Stop Being the Poor" норвезького Proxy Тheatre.<sb/> А в Театрі на Подолі відбудеться перформативна інсталяція "The Art of Brown Soil" від бельгійського Ensemble Nadar.<sb/></p>
    <gap/>
    <p>Фестиваль проходить за підтримки КМДА, Міністерства культури України, Посольства США в Україні, Посольства Швейцарії в Україні, Посольства Литви в Україні, Посольства Ізраїлю в Україні, Посольства Бельгії в Україні, Італійського інституту культури в Україні, Литовського культурного інституту в Україні, Французького інституту культури в Україні, Посольства Франції в Україні, Міністерства закордонних справ в Норвегії, Міністерства культури в Норвегії, Польського інституту у Києві, European Cultural Foundation, Swiss Cooperation Office Ukraine, Kulturamt des Landeshauptsadt Stuttgart, Ministerium <w>für</w> Wissenscha ft, Forschung und Kunst Baden <w>Württemberg</w>, Goethe-Institut Ukraine.<sb/></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://uk.wikipedia.org/wiki/Вікіпедія:Веломісяць-2017" title="">
    <gap/>
    <p>Призовими є перші три місця конкурсу - учасники, що наберуть найбільше балів. Переможці матимуть змогу обрати свій приз. Наприклад, можна отримати потужний велокомп'ютер чи браслет-трекер, чи новий набір зірочок - на свій вибір :) Заохочувальні призи також отримає почесна 8-ка - наступні 8 учасників. Нехай ваші колеса ніколи не ходять вісімкою! Інші учасники, що потраплять на церемонію нагородження отримають сувеніри від Вікімедіа Україна.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://uk.wikipedia.org/wiki/Іспанська_соціалістична_робітнича_партія" title="Іспанська соціалістична робітнича партія">
    <gap/>
    <p>На парламентських виборах 14 березня 2004 ІСРП здобула переконливу перемогу. Вона отримала 42,6% (11 мільйонів) голосів виборців — на 3 млн більше, ніж у 2000 році: 164 місця з 350 у конгресі депутатів проти 148 у Народної Партії. За результатами виборів 43-річний Хосе Луїс Родрігес Сапатеро сформував однопартійний уряд. Він став п'ятим головою уряду у постфранкістський період і першим, хто зайняв цей пост з першої спроби.</p>
    <p>На з'їзд збираються представники федерацій автономних співтовариств (за винятком Каталонії, у якій PSC є незалежною від ІСРП партією), об'єднань Сеути і Мелільї, європейської федерації і територіальних об'єднань партії в Америці. Також в з'їзді беруть участь молодіжна організація «Соціалістична молодь» (ісп. Juventudes Socialistas), рух Izquierda Socialista і Федерація прогресивних жінок (ісп. Federación de Mujeres Progresistas).</p>
    <gap/>
    <p>Кожна федерація PSOE організується автономно. У кожному автономному співтоваристві і автономному місті є федерація PSOE. Крім того, за межами Іспанії, в Європі існує регіональна федерація PSOE, яка представляє інтереси іспанських резидентів у цьому регіоні. На регіональних конгресах обирається керівництво федерації, яке називається Виконавча комісія (ісп. Comisión Ejecutiva), Регіональна виконавча комісія (ісп. Comisión Ejecutiva Regional) або Національна виконавча комісія (ісп. Comisión Ejecutiva Nacional).</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://uk.wikipedia.org/wiki/Лінійне_диференціальне_рівняння" title="Лінійне диференціальне рівняння">
    <gap/>
    <p>Якщо відомий хоча б один частковий розв'язок лінійного диференційного рівняння, то його загальний розв'язок є сумою часткового розв'язку та лінійної комбінації n розв'язків однорідного диференційного рівняння.</p>
    <gap/>
    <p>Коли всі корені різні, ми маємо n різних розв'язків диференціального рівняння. Застосовуючи визначник Вандермонда, можна показати, що вони лінійно незалежні і разом утворюють базис в просторі всіх розв'язків диференціального рівняння.</p>
    <p></p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://uk.wikipedia.org/wiki/Голембйовський_Руслан_Михайлович" title="Голембйовський Руслан Михайлович">
    <p>Руслан Михайлович Голембйовський (23 січня 1981, Клебанівка, Підволочиський район, Тернопільська область, Українська РСР — 28 листопада 2014, Станиця Луганська, Луганська область, Україна) — солдат Збройних сил України, учасник війни на сході України, сапер (128-ма окрема гірсько-піхотна бригада).</p>
    <p>Загинув внаслідок підриву на розтяжці.</p>
    <p>По смерті залишились батьки та сестра.</p>
    <p>Указом Президента України № 23/2017 від 3 лютого 2017 року «за особисту мужність, виявлену у захисті державного суверенітету та територіальної цілісності України, самовіддане виконання військового обов’язку» нагороджений орденом «Богдана Хмельницького» III ступеня (посмертно).</p>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="https://uk.wikipedia.org/wiki/Битва_за_Лусон" title="Битва за Лусон">
    <gap/>
    <p>Друга висадка відбулася 15 січня за 45 миль (72 км) на північний захід від Маніли. 31 січня два полки 11-ї повітряно-десантної дивізії зробили висадку та захопили мости навколо Маніли. 4 лютого почалася битва за Манілу. Десантники 11-ї повітряно-десантної дивізії зустріли жорсткий опір японських військ. Проте вже 11 лютого місто було захоплене американськими військами, хоча операції по зачистці тривали декілька тижнів. Військові втрати склали 1 010 американських військовослужбовців, 3 079 філіппінців та 12 000 японських військових.</p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
  <doc author="" date="" src="" title="">
    <gap/>
    <p></p>
    <gap/>
  </doc>
</docs>
